<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>百合 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E7%99%BE%E5%90%88/</link>
    <description>Recent content in 百合 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E7%99%BE%E5%90%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>除了贴贴外毫无兴致</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/pianyu/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/pianyu/</guid>
      <description>虽然是百合作，但评分还可以推推看
 开头黑毛练习演戏，接着视角迅速转换到想成为历史学者少年与作家少女身上     剧本妹写了一出反传统历史舞台剧，将一个大奸臣塑造成现在想做个好人  历史少年身边的人偶可可需要维修，于是邀请两姐弟一同前往   到达所在，一行人遇见人偶女主，剧本妹邀请女主参演，她未置可否，但还是顺利把妹子拐跑     人设还可以略萌      前往各地采风，开头的黑毛偶遇女主在唱歌，从黑毛与熟人谈话中，可以看出她是个姛      由于黑毛馋女主身子加上演艺事业受挫，在剧本妹邀请下虽然一度傲娇但还是决定出演   女主过于较劲，服多了人偶石陷入不良状态中，而历史少年因被解围之故，轻信无良夫妻能调律人偶，导致可可故障暴走      最后还是由老父亲出马，并给予女主不会怯场的人偶石    而可可一觉醒来，却发现身处白之国城堡内，     好了   ~  白之国身处在两大国之间，在女主公主毫不知情练习舞台剧期间，一个国家大使暗暗策划阴谋   有个二五仔智商着急，追问女主时失足而亡   然而阴谋没被打断，可可也被利用，导致演戏中出现状况，不过在刺客袭击公主那刻，女主还是做出反应救了公主      但先别管那么多，先来段贴贴   公主为女主离开怅然不已，护卫察觉心意决定完成心愿，路上发现使团被人袭击，虽成功解救女主，却也因此而陨    大臣也查清一系列事件的幕后，顺利地击败敌人   在他还想着安排公主等人离开白之国，公主赫然发现由于女主其属国想窃取她的记忆，将会导致人偶被破坏，绝意牺牲自己让女主存活      可可一觉再醒来，继续演戏日常，顺便拉拢那对无良夫妻                女主线  没啥好讲的，就是贴贴       剧本妹线  也没啥好讲的，旮旯游戏一般流程   可可线 可可巧合下想起过往的事情      公主死后，大臣主动揽下罪名，而可可携带两人的人偶石离开国家    历史少年转述下，女主听完整个故事   因此陷入对身份的疑惑中，但还是来段贴贴  之后继续演戏      结尾提点细枝末节   end    推到中途的时候，还以为会有神展开，可之后也不了了之，而且又是群像剧，观点切来切去，乱得不行，也就贴贴有点新鲜感，其他一般得很</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真百合呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/flowerspring/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/flowerspring/</guid>
      <description>最初认识ig社还是由于音乐，其画风与剧本风格给我留下很深很深的阴影印象，后来听说新作是全年龄的百合作时，格外惊讶，虽然一贯不喜欢真百合作，但杉菜水姫的原画与MANYO的音乐难以拒绝
 开头女主自我叙述  从女主的话语中，是个小孤独+社恐，听说到这所宗教学校有学伴制度，想藉此改变性格，然后在这大晚上，女主前后碰到两名少女     原画太棒了   还未来得及对学伴加3+2的状况感到高兴，社恐的女主对处理人际关系上面一阵头大      修女老师吼啊   恰巧这个时间点，图书管理员的女主发觉没有返还的书出现在班长床上，被草莓姐误认为是班长借书    帮助另一位学伴运动后，身体被掏空的女主从还来的书推理谁才是借书的人，班长的借书一事也得到澄清      佐仓大法好     可会婊    女主参观合唱团时，被会长盛邀弹钢琴，但久违继母ptsd袭来，被红毛所目睹，女主尝试解释，但被她阻止       两人相处有些尴尬，女主找到因找人而受伤的红毛，误以为会改善彼此关系，对少女颇有好感的女主不小心听到真实想法——连朋友都不是    红毛先后与诸人发生口角，失落的女主又遭到水果姐妹的戏弄，但在修女老师鼓励下，一贯小心翼翼少女决定踏出一步，修复众人间的关系
这两个女的毫无逼数
  ~   修女吼啊      从草莓姐提起退学的人后又变成校园不思议探寻，少女们决定举行仪式    仪式过后，草莓姐就此消失，然而女主推理事情真相，受到她的真挚百合情感影响，双胞胎也决定不离开   由于是宗教学校，文化祭变成圣母祭，会长邀请女主伴奏  望着女主弹奏钢琴倩影，红毛忽然意识到自己也喜欢女主，她随后向女主坦白曾经百合的过去      眼看这边橘势大好，妒火中烧的班长竟然在百合作企图用他人的百合威胁女主自己要百合，弱气的女主尝试挣扎   你也不想让人知道学伴是百合吧         这个时候传来副会长被袭击消息，并且嫌疑人是红毛学伴，压力之下红毛甚至想退出圣母役主唱，少女们互相自白，女主再次推理让事件得以解决   随着圣母祭结束，班长主动退出，红毛与女主光明正大搞百合   愉悦的时间总是短暂的，由于学伴+2，学校不允许学伴涩涩百合，女主思索这份恋情将如何走向，终在某日清晨，从修女老师沉默中得知姬友已做出抉择，故事也在少女堕泪中结束     虽然这部画风明亮，音乐清新，但几位主角人设真是烦闷，以致于班长线都懒得推下去，而且不知为什么总觉得各个角色粉切黑，总幻视下一幕场景角色们会拿把刀互捅，后一部虽然感兴趣的佐仓是主役，不过玩到主线还有两部，还是算了，看来真不是真百合作的受众，即使看伪百合作会很性奋 兴奋乐</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
