<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>毕加索 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%AF%95%E5%8A%A0%E7%B4%A2/</link>
    <description>Recent content in 毕加索 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%AF%95%E5%8A%A0%E7%B4%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>画风逐渐抽象</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ginka/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ginka/</guid>
      <description>ウグイスカグラ这个会社代表作《纸上的魔法使》，当时接触的旮旯并不是太多，留下了尤为独特感觉，至今都对此印象深刻。现在推推这个会社第二部
 共通 开头叙述者心中渴望击败一名称做ca的金毛  男主醒转，曾经一家人并无血缘关系的黑毛正烹饪早餐。她似乎尚未脱离家人习性，但男主严格地指正她的错误   御苑生メイ   恰过饭后，黑毛恳求男主喂食一种名叫水葬银货的苹果，男主应承了她，其实他心底极其痛恨这种苹果     别以为换了发色……     妃 ，我的妃   男主并不喜欢上学，同班的人隐隐排斥着他。即使像个透明人的男主，仍有女老师鼓励他多交朋友，他不以为然，以无人会和诱拐犯的儿子交朋友反驳了老师。  回去路上，男主遇见一个金毛，他意外和她谈得来，并教会她打牌  家里妹妹是个有些神经质爱开黄腔的少女，玩笑过后，她脸色肃然说出恨着他，男主平静地接受这些话   小腿有种抽象的美   ~  老师不肯放弃鼓励男主交朋友。另一方面，老师试图劝退绿毛收回社团教室想法，因为医院的人牵扯其中  路上，男主碰见迷妹，他曾出资金令迷妹能接受昂贵治疗，迷妹很是钦佩他  海岸处男主充当小波奇，偶然听见绿毛就社团教室与学长发生争执，学长提出赌牌，金毛莽撞地接受了。男主心想她们有失妥当，却也不打算牵扯进她们的纠纷  男主回忆以前，自己无家可归，黑毛父亲收留了他。午间，黑毛察觉男主心中纠葛，谈及过往他奋不顾身保护自己，最终男主下定决心   金毛无法辨别学长作弊手段，大输特输，男主及时出场，以巨额现金利诱学长，加入赌局中。男主娴熟运用心理与战斗，击溃两名学长   感慨自己波奇生涯将延续，男主平静生活开始横生波澜。黑毛父亲忌日深夜，男主奇遇一名自称从黑暗逃离的蓝毛，直觉她是个麻烦的人，他依然带蓝毛进入家里，并否决她的侍奉     楠原！！！   男主上班，萝莉老板是一只雌小鬼，她吩咐的任务竟与从医院失踪女孩有关。是夜，男主和蓝毛外出碰见院长女儿紫毛，蓝毛神色恐惧，说出真相她从医院有关流泪实验中逃脱。在问询能否保护她，男主沉默无法做出保证   妹妹原来也认识金毛，她对金毛盲信双眉紧蹙，数次暗讽自己哥哥  妹抖故意带男主拜访黑毛，令他心中确认现在最重要的人是谁，只要能保护黑毛男主甚至可以不惜一切，期限迫近前他向雌小鬼老板吐露蓝毛下落。    男主虽多次暗示蓝毛，她依旧选择信任少年，自愿进入车子内  深夜里，男主再次相遇不该出现眼前的少女，蓝毛讲述详情，早已接受雌小鬼的帮助，才能逃离医院。而这次偶遇，明显是雌小鬼恶趣味的设计试探男主是否忠心  岛上流传一则传说，一名少女泪水能治愈疾病，惨遭岛人压榨致死。少女死后，岛上的人皆不会落泪，惶恐用苹果做祭品祈求原谅，这也是水葬银货苹果名字由来。黑毛曾罹患绝症，她的父亲和ca赌博落败被杀，治疗后欠下一大笔账单，不得不接受雌小鬼吩咐的工作——澳门赌场性感美女荷官在线发牌，夜里都需面对杀父仇人在同一张赌桌。  叙述者朝ca发动进攻，试图击败他可惜力有未逮落败。叙述者金毛不愿放弃纠缠，ca揭露真容竟是男主。男主嗑药才能勉强在赌场打牌，他执着还清黑毛债务   男主透露真实，受药物心理双重影响倍感痛苦，蓝毛于此时找寻他，挥洒泪水治愈伤痕。  雌小鬼密谋不准备让男主赌取完整资金。上学路上，男主偶遇紫毛，他脑海骤然闪过一段记忆：在黑毛家待得不习惯男主，被紫毛捡去赌博。紫毛警告男主雌小鬼并非是个好人   等待再度陷入无人理会的状态，出乎男主意料，金毛不止打招呼，并坚信他背后隐藏苦衷。蓝毛奉劝男主保持与黑毛距离，不然将来会愈发痛苦。男主则是想起昨夜对话，蓝毛流泪时亦在削减生命力  男主与妹抖、迷妹相继对话，叹息自己不知不觉中剥夺他人生命，但即使知道原因，他仍会做相同的选择。释放礼花当日，男主走入医院打算帮助妹抖，妹抖屡次提醒他不要太信任自己，男主把这都当成耳边风，过往妹抖救过被禁锢的自己  男主守门望风，离开之际潜入绿毛祖父病房躲避保安，与祖父讨论关于绿毛成立礼花部。祖父不满绿毛浪费青春沉迷礼花这种过时玩意，纯粹是挥霍时间。 男主则不然，颇为认同绿毛的行动，觉得她所求并非玩闹而是一种憧憬。他赶至礼花现场，金毛希冀男主能相助黑毛带来幸福  医院内，妹抖应紫毛的要求刺杀医院院长  过往男主、妹妹和黑毛被他的初生父亲监禁长达三年之久，直至妹抖救出他们。黑毛从此只靠依赖男主，才能存活。迷妹插入对话中，追问男主为什么不解决黑毛敌人ca，男主不能也无法做到，心中烦躁下，脱口让她自己去击败ca   迷妹恰在此时遇见紫毛。迷妹从小当作男孩结识了黑毛。黑毛被救出再度碰面，两人如今的状况与过往大不相同，迷妹恢复了女装，黑毛则重度依赖男主。迷妹深知黑毛如此状态是无可奈何，更何况男主曾救了自己一命。迷妹始终不理解男主疏离黑毛，但既然男主无法可想，她决心自己拯救黑毛。是夜，往常赌场来了一名生客，正是迷妹前来挑战。男主毫不留情，榨取迷妹借取的资金。离开之际，不巧相遇黑毛，男主望着她厌恶的眼神，心中纠结至极    男主向蓝毛讲诉过往痛苦回忆，监禁生活里，三人被迫扮演不同角色，黑毛和妹妹一旦不遵守规定，便会虐待男主作为惩罚。蓝毛安慰男主过后，迷妹来访述说自己失败经历，他凝视不愿放弃的迷妹，告诫她必须拥有两败俱伤的觉悟，心中思索她因纯粹恋情而拯救他人，或许比自己更适合做英雄   黑毛迟到路上撞见蓝毛，仅凭男主好感之故，她发至内心期冀了解蓝毛。蓝毛首次理解黑毛的病态，两人不幸碰见紫毛，亏得妹抖解围  妹妹并不认可男主怂恿迷妹拯救黑毛，断定他们都会失败  赚取金额即将达成，男主陡遇妹抖的狙击，妹抖更是利用他的信任，不择手段彻底击溃了他。黑毛离开赌场希望破灭，男主也只能无力嘶吼  夜幕中，纯纯的初生与紫毛密谋绑架，当初鸟笼事件背后目的是培养出落泪的美人鱼  妹抖的过去信奉正义，却一度遭遇他人算计沦为帮凶，曾一度濒死的她被雌小鬼所救。无法成为英雄的她，决定为雌小鬼而活，可仍疑惑于所历之事是否正义</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
