<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>女装大佬 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%A5%B3%E8%A3%85%E5%A4%A7%E4%BD%AC/</link>
    <description>Recent content in 女装大佬 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%A5%B3%E8%A3%85%E5%A4%A7%E4%BD%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>主题还行</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/zhiyileiju/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/zhiyileiju/</guid>
      <description>这部已经忘了怎么找到的，不过猜测是op，画风总让我想起kira kira，最近出了汉化，推推看
 开头主角与红毛妹子躲避火灾来到楼顶，遇到一名摩托车骑手，之后戛然而止，转而叙述不良少女们的聚集     然后正式开头，女主，不对，男主是名女装大佬，收到去世母亲的来信要他去找某个人
ayaya配的音
  但男主只找到他女儿，接下来开头一幕，骑手是位白毛并企图攻击他们，红毛击倒她跑路    外出又遇到那位白毛，她认为红毛偷了她东西，两人还原事件，有一名少女曾撞到她们，粉毛恰巧出现   一行人追踪粉毛时，碰到被黑帮包围的两人，顺手解救她们，并在不良少女提示下，安然离开   为解决各自的问题，男主提议成立同盟，很快她们发现各自拥有相同形状的胎记   在某个路人帮助下，不良找到白毛丢失的书，条件是参加比赛并获胜   虽然粉毛有点怂，但还是成功赢得比赛，接着的cg是开头的第二幕      这姿势水平有点高啊   红毛    红毛无家可归，寄居在男主家中   某日遇到一个找粉毛的记者大叔  众妹子伴随着诅咒同时拥有着能力，唯独男主只有女装诅咒   故事突然灵异化，红毛不小心触犯诅咒被追杀，虽侥幸逃过一劫，但便当记者挂了   男主随后也被红毛识破女装，但却没受到诅咒的侵袭  另一方面，为避免粉毛她姐牢底坐穿，众人出发偷取其对头企业的证据      在最后，红毛知道其一直排斥的父亲都在为解决她的诅咒而研究着   白毛      白毛的立场与男主截然相反，想依靠能力复兴家族，对他人的帮助也很抗拒  再次遇到路人与便当记者，路人原来是妹子，同时也是被诅咒的一员   在翻译白毛祖传的诅咒书中，书却被偷，她失去冷静直接怀疑起众人  由于是遇到路人与记者后，才发生偷窃事件，男主与白毛调查时，两人莫名其妙的挂了   男主的性别最终被白毛发现，但仍然没触发诅咒，在他的努力下，后宫们聚在一起又开始找书</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>橘里橘气</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lunasama/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lunasama/</guid>
      <description>在贴吧上风闻已久的女装galgame，起初对女装这一题材略有抵触，到了现在，可爱的男孩子那更好
 开头熟悉的男主自言自语  接近放弃治疗的男主在陌生男子的吓唬下，回顾了自己私生子的一生   但陌生男子并非劫匪，而意识到自己仍想活着的男主被他哥带到日本  然而没有设计才能的男主被他哥撵了回去，但崇尚的设计师开了间女校，男主为了混进上学，在妹妹建议下，被迫女装     向女装大佬低头   并为了避开性别审查，我们的男主 女主 朝日娘来到妹妹的朋友樱小路家做妹抖   途中相识了瑞惠，尤希尔等人   抖s
  而来到公馆寄住恰是之前遇到的人   朝日娘外出时意外遇到幼驯染凑，她因喜欢男主从而也走上服装设计的道路   开学后，由于设计师太忙，他哥被选为代理校长，男主被婊了一顿   但凑因家境问题在学校收到排挤，学习上也不是太顺利，爬树摔倒后认出了朝日娘是男主    因清楚男主的目的，凑与朝日娘和解   ~   露娜様的作品通过了quartz奖的初选，连一向眼高于人的男主他哥也过来捧场   ~   而代理校长又传来一个消息，本家的人企图迫使露娜様退出比赛，虽然她在众人面前逞强，最后也放弃了比赛   凑        由于凑的父亲住院，朝日娘换成男主陪同幼驯染去探病   在幼驯染的老家，男主对凑走上这条道路的艰辛有了更多体会  幼驯染不仅在学校中遭遇着排挤，连带着双亲的公司也开始影响   虽然朝日娘等人查出了真相，但幼驯染父亲的公司终究是破产了   在露娜様的建议下，凑作为妹抖暂留在公馆，等待其父母的联系   收到双亲联络后，凑决定离开公馆，而男主也决心追随    男主与凑开始了小两口生活，   ~   两人拥有妹抖潜质，被挖角到女仆咖啡厅（要素察觉），  幼驯染可真会玩</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
