<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>女装大佬 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%A5%B3%E8%A3%85%E5%A4%A7%E4%BD%AC/</link>
    <description>Recent content in 女装大佬 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Apr 2022 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%A5%B3%E8%A3%85%E5%A4%A7%E4%BD%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>橘里橘气</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lunasama/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lunasama/</guid>
      <description>在贴吧上风闻已久的女装galgame，起初对女装这一题材略有抵触，到了现在，可爱的男孩子那更好
开头熟悉的男主自言自语 接近放弃治疗的男主在陌生男子的吓唬下，回顾了自己私生子的一生 但陌生男子并非劫匪，而意识到自己仍想活着的男主被他哥带到日本 然而没有设计才能的男主被他哥撵了回去，但崇尚的设计师开了间女校，男主为了混进上学，在妹妹建议下，被迫女装 向女装大佬低头 并为了避开性别审查，我们的男主 女主 朝日娘来到妹妹的朋友樱小路家做妹抖 途中相识了瑞惠，尤希尔等人 抖s
而来到公馆寄住恰是之前遇到的人 朝日娘外出时意外遇到幼驯染凑，她因喜欢男主从而也走上服装设计的道路 开学后，由于设计师太忙，他哥被选为代理校长，男主被婊了一顿 但凑因家境问题在学校收到排挤，学习上也不是太顺利，爬树摔倒后认出了朝日娘是男主 因清楚男主的目的，凑与朝日娘和解 ~ 露娜様的作品通过了quartz奖的初选，连一向眼高于人的男主他哥也过来捧场 ~ 而代理校长又传来一个消息，本家的人企图迫使露娜様退出比赛，虽然她在众人面前逞强，最后也放弃了比赛 凑 由于凑的父亲住院，朝日娘换成男主陪同幼驯染去探病 在幼驯染的老家，男主对凑走上这条道路的艰辛有了更多体会 幼驯染不仅在学校中遭遇着排挤，连带着双亲的公司也开始影响 虽然朝日娘等人查出了真相，但幼驯染父亲的公司终究是破产了 在露娜様的建议下，凑作为妹抖暂留在公馆，等待其父母的联系 收到双亲联络后，凑决定离开公馆，而男主也决心追随 男主与凑开始了小两口生活， ~ 两人拥有妹抖潜质，被挖角到女仆咖啡厅（要素察觉）， 幼驯染可真会玩
接下来情节相当都和随意，由于生意太好，分店开在东京，而凑的父母生意有了起色，凑与男主重新在另一所学校上了学 after story
凑不仅主线不太行，连after story都很凑合，大致讲了女仆咖啡厅的事与需求老哥的认可 瑞惠 睡前聊话，瑞惠因对男生的不诚实而变得讨厌异性，这时她却问了朝日娘有过变成偶像的愿望否，朝日娘勉强搪塞了瑞惠 比赛将近，瑞惠以朝日娘为模特来设计服装 幼驯染之警觉一
朝日娘从瑞惠的管家 妹抖了解到瑞惠虽然痴迷偶像，但因家世而被迫放弃，所以寄希望于朝日娘 抖s的露娜様
妹妹之警觉一
幼驯染之警觉二
很橘
文化祭当天，因火灾警铃而有惊无险的度过了，但妹妹传来个不是太好的消息 另一方面，朝日娘也更多了解了瑞惠分家本家的事 恢复男装身份的男主与妹妹逛街时，被老哥暗算，瑞惠发现了他的性别 男主向众人坦诚性别，不过露娜様倒没直接赶男主走 朝日娘听说瑞惠大受打击，但露娜様认可了她在公馆里 受到众人鼓舞后，朝日娘决定自白并为瑞惠做服装 做出的服装获得了认可，两人又变得很橘 after story 大致讲了为了得到本家认可，然后去学射箭，为了去学校读书，在学生自爆身份 尤希尔 因看重朝日娘版型师的天赋，尤希尔过来挖角 夜里，朝日娘听到了尤希尔拼命修仙做设计，在尤希尔处，朝日娘也了解到其表面对设计的轻松是为了掩饰自己才人与露娜様天才的差距梦回樱之诗,为了保守秘密，朝日娘透露出自己的性别 在决定服装设计选用谁时，露娜様轻松的获胜 朝日娘收集众人的意见安慰了尤希尔，她开始振作 青梅可真会玩 文化祭当天，露娜様意外参加比赛获胜，导致了尤希尔无法保持住从容 朝日娘再次支持尤希尔，而恰好被露娜様看到，并激起了尤希尔的胜负心 尤希尔对设计还是一筹莫展，但在众人的鼓舞下成功设计出作品 做服装之际，女仆长传来个消息，朝日娘等人只好向老哥做出交涉 凑不了
比赛日，尤希尔获胜，而老哥也认可了朝日娘的才能，让他能继续呆在学校中 after story</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
