<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>画风 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E7%94%BB%E9%A3%8E/</link>
    <description>Recent content in 画风 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E7%94%BB%E9%A3%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>画风好就是为所欲为</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/relief/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/relief/</guid>
      <description>这部刚推出的时候，因画风格外关注，虽然现在评价甚低，可单凭画风推推看也无妨
 共通 开头一段普遍性的自言自语，末尾一个声音要求：再尝试一次     黑毛遭遇职场pua，辞掉工作后无心上班，一个更生计划/ 重返17岁维持1年再就业计划不期而遇   我不是我没有    之后陆陆续续介绍无口少女室友，老师和同班同学。第一天上课自我介绍，黑毛倍感不适突然晕倒。课堂上，黑毛发表意见，眼前忽浮现职场上不愉快，心中胆怯，却见小组成员纷纷赞同，不禁暗松了一口气     没有老师线可惜呀      周末与室友闲逛废弃医院探险，本以为无人场所，偶然撞见一名寄居其中短白毛少女，她自称离家出走
吼啊
  她们返回途中，男主正寻找出没此间幽灵少女，黑毛因答应短白毛保密，无法吐露详情   黑毛好奇看起来坚强的紫毛为何也会参与这项计划，她平淡回应因公司破产和身体变差双重debuff，想利用此次机会休整，随即提及她的姐姐也参与了，不过在二区  男主和金毛萝莉调查废墟，并无所获，走出废旧医院，男主惊鸿一瞥长白发神秘少女   黑毛和男主勘察风景，他忽然往隧道走去，坦言称看见幽灵少女走入。黑毛随其进入隧道步入二区，愕然发现二区不存在任何一人   黑毛逐渐习惯重新穿上校服的自己，对未来走向不禁茫然。男主鼓舞黑毛公开宣讲小组计划，黑毛回想最终参与计划的真正原因：奶奶希望她能自由而不必看顾自己，黑毛听完很惘然，缺乏努力的方向。   黑毛照本宣科完成任务，众人并未责怪她倒是多加赞赏，令她不太想面对小组成员。黑毛游荡巧遇男主和室友，她一直疑问男主如此优秀为何也会参加，但他本身亦不清楚原因，硬要说只能是为了找寻想做的事   男主诉说希冀碰面白毛的原因，曾经他眼睁睁目睹霸凌事件，向男孩伸出援手一名少女。白毛虽不是她，外观气质极其相似  黑毛下定决心，再次站立全班面前展示小组计划，脑海里一直思索究竟害怕着什么，最终得出答案不想成为过去被pua的自己。黑毛于是拥抱失败的过去，接纳堪称苦涩的回忆，再无半分怯场完成整个过程   黑毛事件告一段落，轮换男主，他梦见车祸现场，一股血腥味挥之不散。为了缓解心情，男主散步在旧建筑中，竟意想不到碰见白毛，白毛清楚他正找寻自己，不过并不想刻意制造碰面机会  没多谈几句，白毛便赶男主出去房间，男主重新进入，眼前出现不可思议的一幕，房内眨眼间已变成空荡荡   男主内心其实佩服黑毛，能够努力克服自己弱点。学校相当生活愉快，唯独每次谈及过往的事情，他时不时会晕眩。   和白毛再次相遇，男主尽管认识并不久，但与其相处，发自内心的惬意。少女忽而正色询问学校生活是否快乐，他如实回应，劝白毛离开废墟，甚至展望离开小岛未来的事，他停止述说，因为记不得来小岛缘由，倒是白毛安慰他一句。男主询问弹钢琴，确认白毛并非梦见之人   就在室友无口少女入学那日，因谈论竞选班长，男主脑海里突然充斥许多恶意喧嚣语句，倍觉不适外出走动，偶遇路过另一只白毛。她说出类似之前问题，了解男主目前生活后，又探询他是否真的想回去真实世界。    人设太棒了，prprpr   男主义正言辞诉说有朝一日终会回去，届时将面对真实的自己，少女轻描淡写吐露真相，他瞬间洞悉，原来从一开始自己便携带面具生活。意识中断那刻，他听清少女最后一句话：自己早已死去    黑毛   男主梦中自己被一个除姓氏外完全相同的人代替，醒来发觉黑毛陪在他身边   学校其中一个老师大叔委托男主和黑毛照顾室友，因为她长期居住于病院，大叔老师所说二上姓氏恰好跟梦中自己相同  男主当前和往常不同，精力涣散，不像之前般聚焦学习中。看见正在努力众人，心中并无确切目标的他不由得暗生焦虑。  为了找点事来以及让室友恢复交流能力，决定策划一些行动。一行人努力，无口少女室友确实开始说出零星话语  黑毛谈及往事，曾在病院少女帮助下，获取勇气从而能面对不愉快的生活，自从少女转院后，再也没收取她的来信  男主意外觉察一贯吊儿郎当的基友，其实也有自己的理想和目标，他询问众人自己困惑，不料他们反倒对他现在状态更为安心    梦中的自己被取代后，逃离众人前往二区。梦中亦有室友，不过她的名字与现实不同，而且能开口说话。她问男主今后的目标，他据实回应，但内心深处不想被众人抛得太远，可又害怕自己越努力反而会更退步    男主状态差得离谱，连考核都不过关，黑毛看出他的状态，提议去兜风。黑毛坦率自己想法，以自己经历劝解男主并非无法进步，只是拥抱失败的过程太过胆怯，太缓慢而已。    男主听闻这一段话有些释然，旋即他们惊觉室友不见踪迹，寻见她时，说完一句话后就倒在地上。女主送她去医院后，最终确信室友正是鼓励她的发小病友      许多年前的黑毛也是因隐隐猜测发小会遭遇不测，擅自决断要连她那份一同努力，加重自己负担。但一路上跌跌撞撞直到如今，黑毛期望如今自己能带她见识外界   男主受黑毛影响，虽然仍未寻见具体目标，但还是选择继续挣扎，两人因渴望跟随大家进步相同想法，互相认可了对方。       男主梦中，另一个自己伸出援手。他仍旧毫无理想，但长期地思索令他拥有最为清晰答案。正待说出瞬间，大叔老师前来教室，通知他们室友忽然失踪       男主此时确信室友身在何处，与其碰面，黑毛惊喜她竟然流利讲话。她与男主似乎要事在身，和黑毛告别后离去  end   萝莉    男主回忆之前的梦中闪出一架大运车，他思索为何前来这所学校，不由自主念出答案——为了享受学校生活，萝莉听见这一句话，大为赞同并表示目的与她一致，随即邀请男主共同度过学校生活   什么开头见大运    他们两个一同游历学院，甚至不惜旷课游玩，也因此事，老师责备两人，萝莉试图拿以前学校日子反驳，老师则提起她父母，萝莉瞬间败下阵来   萝莉倾述往事，她为跟上父母而ai方面努力拼搏，甘愿牺牲平常的生活，然而达成的成就，不知不觉中对他们造成严重压力负担。 弹出的人工ai同仇敌忾，同时对男主敌意颇深   ai敌视男主，为此和萝莉发生争执。男主试图缓和两人之间关系，觉察这个ai拥有自己感情，无法更好控制自己。萝莉听信男主解释，与ai重归于好。   萝莉因忘带回ai，重返教室愕然于ai数据遭受人为删除，男主质问还在学校的老师，但解释并非是真凶，男主无法透露ai拥有感情详情，只能半信半疑离开  萝莉强作笑颜，却坚定寻找犯人，怀疑对象仍旧是老师，她恳请男主再做试探。不料老师从他们的激烈反应，判断删掉的ai具有感情，他推断凶手应是抗拒这种ai，并与男主聊了他母亲亦是人工智能研究者，问询为何他失却以往记忆时，老师推说他以前发生严重事故    萝莉和老师会面后，确定今后道路，将会一段时间离开校园中，而男主能做唯有陪伴和支持。萝莉离开前夜，男主忽然困意上涌，睡着前听见萝莉相会约定   男主醒来时映入眼帘是所陌生房间，他尚未来得及讶然，眼前竟看见本该不存在ai，而且她变成少女模样   男主重返校园，里面空空荡荡，所有的人似乎都消失，唯独ai化成少女尚在。此时男主已心知肚明，依然耐心等待萝莉回归    紫毛    紫毛打算考取资格证书，男主衡量状况，也跟随紫毛一同学习。证书的专业颇为冷僻，以ai判处法律纠纷案件  两人于是拼命学习，期间紫毛谈论就业过的公司误判时机，错过ai时代，导致整家公司破产。  成绩公布，男主短时间内学习便超过紫毛，她大感惊异，男主内心深处体察异样，一种超越自己力量推着前进，他顿时有点意兴阑珊  察觉紫毛隐隐失落，男主试图安慰她，她说出十分认可男主的努力，令她重拾昔日的热情  他们偶遇班主任，她透露曾有过一个国际组织使用ai排雷，不曾想引发安全问题，其中提及一个叫二上学者。男主向金毛打听学者，得到名字情报霎那，他瞬间记起这名学者正是他的母亲     败犬呀   考取资格证后，男主逐渐清晰自己目标，寻找自我同时，紫毛开始有些迷惘，他忽而想起班主任或许能提供建议  老师展示一个场景，ai若有情感涉及到人命，将会造成巨大的灾难    2333   是夜紫毛仔细审视内心，当初企业衰败时尝试力挽狂澜，最终自己和公司都被拖垮，经历学期努力之后，她总算能重新出发。第二天，紫毛发觉男主正熟练弹钢琴，他推说刚记得，接着他披露真相二区早已一个人都无   两人抵达二区调查，确实空无一人，紫毛紧跟他拐进一座建筑物门前，男主回身问紫毛：若是一项技术或许能解决灾难，可伴随巨大的风险，她会如何选择。紫毛下意识回答使用技术，但很快明白其中问题。男主陈述一个重要事实，承担风险与选择计划的人并非一致，所以想拥抱变化必须拥有连自己都可以牺牲觉悟  紫毛不明所以，男主继而表明ai失控导致二区无人，他与紫毛相识相会，决断跨出一步解决这个问题   紫毛从现实中清醒，因ai缘故导致一群人困于虚拟世界中，唯独男主不在医院里，最终紫毛寻见仍昏迷的男主    白毛   男主梦中听见少女哭泣声，醒来时便见另一个白毛。他尝试通过班主任寻找父母的记录，不过并无所获   白毛表明自己是他幼驯染，不过对是否刺激他的记忆，白毛和她姐姐意见不同吵架，因此一直犹豫见他。男主回忆昔日黑毛鼓起勇气面对困难，他决定同样坦然克服困扰  白毛其实好奇学校中的事物，男主于是携她参观校园，不知何故,金毛所制造的ai讨厌白毛   音乐室内，男主毫无弹奏钢琴记忆，手自然熟练演绎乐曲，身为幼驯染白毛居然也不知他会钢琴一事   男主随后巧遇另一位少女，原来她正是白毛的姐姐。男主提及她曾说过死亡，姐姐解释只是用哲学话语判断过去的他已死，是夜男主回忆起大运车创死自己瞬间   白毛继续参与众人学校生活，男主观测她的背部符号和自己身上印记相似</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做成甜作多好</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/fullofstars/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/fullofstars/</guid>
      <description>与上上部造灰机同一个会社，op依旧好听
 开头男主与幼驯染们夜观星象   数年之后，男主成了不看星的天文社成员，对学校间的联合活动也缺失兴致，于这个时候，奏了的红毛幼驯染再度回来   ~   这可真写实   ~      ~   休要拿照片糊弄   ~  小时候男主由于转学多次，刚来的时候对一切都保持着距离，     老师年轻的时候真漂亮     这副眼镜笑死   从误以为坏了的望远镜望见清晰的星空时，男主瞬间破防，父母双亡后，男主辗转于亲戚之间，所剩下仅有望远镜，唯独通过望远镜看到群星刹那，才意识到当初时光确切存在过   后用望远镜解开了与白毛的误会，三人开始观星直到红毛的离开  红毛的再度到来，让男主重新参与活动，由于买不如造，造不如仿，所以天文部开展仿望远镜计划，   关于网聊对象是熟人这件小事   23333   ~          23333        几人的交流中，透露出小时候男主与红毛闹得不欢而散，而她也说出再度奏了的事实      过去三人企图用天文观测记录阻止水坝建设从而使红毛不用奏，但她中途退出，男主明白观星记录徒劳后，与红毛争执起来     ~   这表情妙啊        天文活动如期开展，男主依然傲娇不观测，但被众人欺骗从望远镜中看到星空    共通线一 男主以交换的方式让红毛拿走他还没看过的曾经的情书  学姐         学姐毕业在即，所以为她整了个活动  败犬感严重</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
