<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>凹陷 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%87%B9%E9%99%B7/</link>
    <description>Recent content in 凹陷 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%87%B9%E9%99%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>开局是拔作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qingniao/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qingniao/</guid>
      <description>紫社算是比较早接触的会社由于火箭欧派，在推旗下的『幸福噩梦』之后，对galgame认知从只有拔作逐渐转为剧情党，克总妖艳精致上色风格与虻川治朦胧的音乐塑造的惆怅氛围感，至今都念念不忘，怀着巨大期待，开推了这部游戏
共通 开头熟悉男主自言自语 接下来拔作开头，真的是拔，非比喻，而围观这一切的少女，询问男主为什么要做这种事，他回答因从小就有汲取他人负面情绪的能力，曾拒绝而导致某人挂掉后，男主从此来者不拒 在pa完后，感觉身体被掏空+进入贤者模式的男主决定去散散心，在夜樱盛放的校门口，男主接到了一个自称是恶魔的电话 这烦人的声线就知道是小倉結衣 回到住所内，却遇到了个回到家乡的吸血鬼，逛完街顺便讲诉了过去 啊，是楠原 ~ ~ 男主与吸血鬼讨论，恶魔想让他成为救世主所需的条件时，她却反对并说出自己刚成为吸血鬼时候的事 ~ 这表情怎么看都不腻 他也从吸血鬼的话语中，窥视她有自杀的念头，男主逼问翻盖手机，找到了让吸血鬼直视阳光的方法 ~ ~ 吸血鬼逛游泳池，却遇到前日拜访的阿卡林酱，男主这个冒牌神父也明显察觉其有自毁的念头 在翻盖手机指引下，男主遇到了双胞胎妹妹 吸血鬼这时又有个大胆的想法，用恋爱来抑制能力，然后有的没提出以她撰写的舞台剧来决定女主 吸血鬼 男主决定是吸血鬼了，少女大吃一惊，没想到自己也摊上事了 由于她本身莫得感情，所以为了做恋人而在戏剧中演恋人与为了演恋人而在现实中演恋人 虽然吸血鬼上一秒还说对男主莫有想法，但不到一回合，毫无转折就喜欢上男主 ~ 随着内心的动摇，她逐渐成为真正的吸血鬼，剧情又变成开头那样寻求着解脱 男主为了吸血鬼不在抑制能力，并吸取吸血鬼的血液，并由于她的血，男主没有变成救世主 ~ 事后，翻盖手机与另一个声音总结 妹妹 男主选择了妹妹，担心恶魔的布置，让吸血鬼承诺了一件事 随着与妹妹的接触变多，男主的抛瓦愈发强大 ~ 而妹妹却逐渐虚弱，男主也终于明白翻盖手机的目的 ~ ~ 男主让妹妹查看母亲的记忆，这也使得他大受打击 他做出袭击吸血鬼的姿态困住了两人，并以自杀来挽救妹妹的性命 又回到熟悉的老地方，而妹妹决心找到男主 老师 这条线敷衍就算了，连克总的画都没有，所以懒得说 阿卡林酱 阿卡林酱听完前三条线的故事，跟恶魔定下契约 如同共同线开头，只不过这次的阿卡林酱积极攻略男主 在她的主动下，男主接受了阿卡林酱，然而受到他的能力影响，阿卡林酱不仅精神一度不稳定，还被剥夺了视觉 男主于是带她到了山庄修养，缺乏时间概念下，日日夜夜里，迎来了终幕 阿卡林酱以搞出人命获得了男主的能力，击伤了他后，前往了学校中的宅邸 他赶到时，已经迟了，却依旧保持神父的派头 阿卡林酱向恶魔说出最后愿望，成功击倒了恶魔 受到不知名力量干涉，阿卡林酱又重走这条线，选择了相同的结局，在老地方却遇到了第二条线的男主，送了她回去 除了最后剧情中女主狂气外，整部游戏带来的感受就只有无聊，精致的cg与背景更凸显剧本何等苍白，情节近似没有，剧情推进全靠手机，其中又充斥着大量的剖析性格和生硬的引用，推起来更是昏昏欲睡，前三条线太过偏执舞台剧这种形式，观感差的可以，虽然知道紫社日常素来是废话多，但能做到既沉闷又冗长，委实是第一次见到，怪不得要用拔作开局</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
