<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>青春 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E9%9D%92%E6%98%A5/</link>
    <description>Recent content in 青春 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E9%9D%92%E6%98%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>这发糖不多呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qingxia/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qingxia/</guid>
      <description>由于好久没玩甜作，加上最近这部汉化了，开推
 共通 开头简述了三角关系三人行，这个时候，大小姐出现啦，由于其神态与言语，男主误以为她想告白   立绘这么好的基友真是稀有    然而并不是，她想加入到三人的暑假活动中  三人行变成四人行，回去路上，男主想起一年前就有和大小姐邂逅过   ~   离别时候，大小姐不知何故骤然落泪，虽然很快收拾住情绪   之后，大小姐捡到一只人际交往不顺的学妹，四人行变成五人行了   但与基友秉性不合，被戳中心事后，离开后由男主追了回来   虽然人际关系平复，但学妹遇到了海王的纠缠，男主果断通过打篮球方式赢了赌约，   ~    这角度有桐叶·毕加索的味道   而在基友想确认幼驯染的感情时，她选择了逃避    大小姐劝说下，幼驯染决定好好面对  幼驯染        暑假活动决定在学校的泳池举行，基友突然向男主讲诉了父母离异的事，虽然男主完全不知道他讲那番话有何用意  活动当日恰巧撞上基友与妹妹见面的日子，所以他要缺席，而男主对两人的误会导致了与幼驯染的争执   他想起两年前的事，早熟与未成熟的幼驯染与茫然懵懂的男主，酿成了幼驯染生气离场，     什么英梨梨剧情，哦嚯，还是个双马尾   虽然在医院事件下又和好了，但关系就此停滞，男主想到这里，是时候做出抉择了  接下来是galgame的一般流程     而在两人成为一对后，基友奇怪的神隐了  暑假过后，两人才发现真相，基友重回了篮球社      大小姐        大小姐参与进五人行中，到了此时才察觉自己心意  于是就走流程试着交往  两人因大小姐的父亲言语影响，变得难以释怀，但在小伙伴的劝说下，大小姐放下了心事    ~   这里的音乐是青空下的约定，泪目   而男主由于家世与成绩都不如大小姐，难免自惭形愧，心中想着这段感情能持续多久  到了最后，在那个坡道，男主望着大小姐的背影，笃定自己的想法   学妹      篮球一事后，学妹说了心愿   不好意思放错图了    所以暑假活动变成了对学妹的应援    男主就此开展经纪人活动    ~    最初以为是甜作，推完一条线后这发糖不多，继续推完两条线，基本可以断定这不是甜作，虽然故事逻辑整的跟甜作似的，但进入个人线，h情节都比发糖情节多，而且男主时不时用自虐刷下存在感，这是用来表现青春吗？尽管从头到尾洋溢着青春二字，但以我木然的脑袋思考，画面色彩rgb值倒是很青，至于对其他青春的感受嘛  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用摇滚带不来笑容</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/kirakira/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/kirakira/</guid>
      <description>在网抑云听过opキラ☆キラ后，这种自带摇滚风格的游戏让我无法拒绝，开推之前，还想着这应该是个关于青春、摇滚与迷茫的故事
 故事开头男主鹿之助被女友甩了   开头让我想起某部秋字开头的游戏   沦为单身的鹿之助去打工时，认识了前来打工的妹子绮良里,不仅是同个学校，还同个社团，元气满满的绮良里很有精神的表示，由于社团合并，今年的文化祭是第二文艺部的最后文化祭，所以要搞个大新闻活动，鹿之助兴致不高地的附和，因为他在文艺部只是个幽灵部员  晨间集会上，曾在网球部打过双打的村上突然提议要来搞乐队，认为只要这样就能把到妹，迎娶白富美，走向成功，鹿之助虽然吃惊但依然兴致不高  鹿之助去文艺部路上，遇到了拉他进社团的幼驯染千绘姐  在餐馆打工时，顾客与乐队的人发生了纠纷，鹿之助前去劝架不免挨了两三拳后昏倒  公园检查伤口，绮良里也出现了，没谈几句，鹿之助惊觉她是个打工战士，这时，乐队的吉他手找到了两人，为之前的事表示歉意并赠送了live门票   两人观看live回来后，大受震撼，在文艺部中提议用乐队作为文化祭活动   文艺部众人挑选乐器时，轻音部的人过来找渣，喜闻乐见的在文化祭当天比赛决定胜负  主角们就此开始练习乐器   演奏室恰好碰上了吉他手殿谷，千绘姐请求殿谷对演奏做出指导，他虽然有点踌躇最后也答应了  于是在殿谷指导下，第二文艺部开始了一系列练习   ~    与千绘姐讨论原创歌曲时，鹿之助不由回想起一年前的事，他意外碰上了在外淋雨的千绘姐，事前鹿之助听说过她家发生过的事，便邀请她到自己家避雨   一段沉默后，千绘姐说起了家里可能要离婚，但无法因此就讨厌做错事的父亲，鹿之助考虑着千绘姐所处的微妙状况，也只能勉强安慰她几句，一段时间后，千惠姐出现在他面前，尽管家中变故而留级，却一脸开朗向鹿之助讲诉着家里发生的事，顺便拉已经退网球社的鹿之助进第二文艺部   回神过来，千绘姐对他说道，以前退社的他要死不活的，现在能这么快乐参加活动，她自己也很高兴。鹿之助心中想到的是，那应该是自己的台词
文化祭时日将近，乐队需要去大小姐樫原家中练习，但大小姐家教甚严，鹿之助被迫要女装，  临近练习，鹿之助多嘴问大家还有什么不足，绮良里回答还有女装，他断然说否，但在其他女性包围网下，鹿之助被迫要女装✖2   女装只有零次   在乐队活动变得有趣的时候，打网球打到患有ptsd的经历偶尔会掠过鹿之助的脑海里，鹿之助自省自己太过热衷某事，一定不会有什么好下场，不过现在是为了乐队成员，想到这里，他的心情平静了不少  文化祭当天，乐队也成功举办  众人相聚时，村上不无惋惜的表示乐队就到此结束了吗，文艺部成员面面相觑，考虑到即将迎来的升学考以及之后的影响，谁也无法轻易发出继续乐队的主张，然而这时绮良里却提出想在live house举办一次活动，听到这里的殿谷表明自己乐队的live还有名额，顺势邀请了第二文艺部  于是鹿之助又开始女装演奏，   暑假开始，鹿之助正思考着朋友们的未来，想着以后各自的人生或许会分道扬镳，却不料因八木原的推荐，乐队再次组成，将一系列事都抛之脑后，开车前往名古屋演奏   珍惜男主还是男装的时刻    到达名古屋后，经营者误以为第二文艺部是支女子乐队，没想到有一个男的，为了安抚经营者的情绪，鹿之助在之后的路上要变成鹿子酱，引得众人都哄笑起来，live house内外充满了快活的空气。  演奏完的鹿之助不小心喝高了，被流氓骚扰，解围的却是有过争执的屋代，两人一言不合打了起来，在屋代女朋友劝解下，鹿之助去了屋代家疗伤，从而了解到光鲜亮丽摇滚乐队的另一面   屋代此时也和缓了许多，知道了主角团这次旅游的经过，坦言说这次旅游确实是逃避，但希望主角们能在旅途终点能发掘到特别的事物  主角团继续摇滚旅游，因为大阪的经营者态度不行，主角们决定自己找live  好不容易找到live并买完票的文艺部，却不曾想一直很元气的绮良里竟然怯场，搞砸了演奏</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
