<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>青春 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E9%9D%92%E6%98%A5/</link>
    <description>Recent content in 青春 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E9%9D%92%E6%98%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>这发糖不多呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qingxia/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qingxia/</guid>
      <description>由于好久没玩甜作，加上最近这部汉化了，开推
共通 开头简述了三角关系三人行，这个时候，大小姐出现啦，由于其神态与言语，男主误以为她想告白 立绘这么好的基友真是稀有 然而并不是，她想加入到三人的暑假活动中 三人行变成四人行，回去路上，男主想起一年前就有和大小姐邂逅过 ~ 离别时候，大小姐不知何故骤然落泪，虽然很快收拾住情绪 之后，大小姐捡到一只人际交往不顺的学妹，四人行变成五人行了 但与基友秉性不合，被戳中心事后，离开后由男主追了回来 虽然人际关系平复，但学妹遇到了海王的纠缠，男主果断通过打篮球方式赢了赌约， ~ 这角度有桐叶·毕加索的味道 而在基友想确认幼驯染的感情时，她选择了逃避 大小姐劝说下，幼驯染决定好好面对 幼驯染 暑假活动决定在学校的泳池举行，基友突然向男主讲诉了父母离异的事，虽然男主完全不知道他讲那番话有何用意 活动当日恰巧撞上基友与妹妹见面的日子，所以他要缺席，而男主对两人的误会导致了与幼驯染的争执 他想起两年前的事，早熟与未成熟的幼驯染与茫然懵懂的男主，酿成了幼驯染生气离场， 什么英梨梨剧情，哦嚯，还是个双马尾 虽然在医院事件下又和好了，但关系就此停滞，男主想到这里，是时候做出抉择了 接下来是galgame的一般流程 而在两人成为一对后，基友奇怪的神隐了 暑假过后，两人才发现真相，基友重回了篮球社 大小姐 大小姐参与进五人行中，到了此时才察觉自己心意 于是就走流程试着交往 两人因大小姐的父亲言语影响，变得难以释怀，但在小伙伴的劝说下，大小姐放下了心事 ~ 这里的音乐是青空下的约定，泪目 而男主由于家世与成绩都不如大小姐，难免自惭形愧，心中想着这段感情能持续多久 到了最后，在那个坡道，男主望着大小姐的背影，笃定自己的想法 学妹 篮球一事后，学妹说了心愿 不好意思放错图了 所以暑假活动变成了对学妹的应援 男主就此开展经纪人活动 ~ 最初以为是甜作，推完一条线后这发糖不多，继续推完两条线，基本可以断定这不是甜作，虽然故事逻辑整的跟甜作似的，但进入个人线，h情节都比发糖情节多，而且男主时不时用自虐刷下存在感，这是用来表现青春吗？尽管从头到尾洋溢着青春二字，但以我木然的脑袋思考，画面色彩rgb值倒是很青，至于对其他青春的感受嘛 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用摇滚带不来笑容</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/kirakira/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/kirakira/</guid>
      <description>在网抑云听过opキラ☆キラ后，这种自带摇滚风格的游戏让我无法拒绝，开推之前，还想着这应该是个关于青春、摇滚与迷茫的故事
故事开头男主鹿之助被女友甩了 开头让我想起某部秋字开头的游戏 沦为单身的鹿之助去打工时，认识了前来打工的妹子绮良里,不仅是同个学校，还同个社团，元气满满的绮良里很有精神的表示，由于社团合并，今年的文化祭是第二文艺部的最后文化祭，所以要搞个大新闻活动，鹿之助兴致不高地的附和，因为他在文艺部只是个幽灵部员 晨间集会上，曾在网球部打过双打的村上突然提议要来搞乐队，认为只要这样就能把到妹，迎娶白富美，走向成功，鹿之助虽然吃惊但依然兴致不高 鹿之助去文艺部路上，遇到了拉他进社团的幼驯染千绘姐 在餐馆打工时，顾客与乐队的人发生了纠纷，鹿之助前去劝架不免挨了两三拳后昏倒 公园检查伤口，绮良里也出现了，没谈几句，鹿之助惊觉她是个打工战士，这时，乐队的吉他手找到了两人，为之前的事表示歉意并赠送了live门票 两人观看live回来后，大受震撼，在文艺部中提议用乐队作为文化祭活动 文艺部众人挑选乐器时，轻音部的人过来找渣，喜闻乐见的在文化祭当天比赛决定胜负 主角们就此开始练习乐器 演奏室恰好碰上了吉他手殿谷，千绘姐请求殿谷对演奏做出指导，他虽然有点踌躇最后也答应了 于是在殿谷指导下，第二文艺部开始了一系列练习 ~ 与千绘姐讨论原创歌曲时，鹿之助不由回想起一年前的事，他意外碰上了在外淋雨的千绘姐，事前鹿之助听说过她家发生过的事，便邀请她到自己家避雨 一段沉默后，千绘姐说起了家里可能要离婚，但无法因此就讨厌做错事的父亲，鹿之助考虑着千绘姐所处的微妙状况，也只能勉强安慰她几句，一段时间后，千惠姐出现在他面前，尽管家中变故而留级，却一脸开朗向鹿之助讲诉着家里发生的事，顺便拉已经退网球社的鹿之助进第二文艺部 回神过来，千绘姐对他说道，以前退社的他要死不活的，现在能这么快乐参加活动，她自己也很高兴。鹿之助心中想到的是，那应该是自己的台词
文化祭时日将近，乐队需要去大小姐樫原家中练习，但大小姐家教甚严，鹿之助被迫要女装， 临近练习，鹿之助多嘴问大家还有什么不足，绮良里回答还有女装，他断然说否，但在其他女性包围网下，鹿之助被迫要女装✖2 女装只有零次 在乐队活动变得有趣的时候，打网球打到患有ptsd的经历偶尔会掠过鹿之助的脑海里，鹿之助自省自己太过热衷某事，一定不会有什么好下场，不过现在是为了乐队成员，想到这里，他的心情平静了不少 文化祭当天，乐队也成功举办 众人相聚时，村上不无惋惜的表示乐队就到此结束了吗，文艺部成员面面相觑，考虑到即将迎来的升学考以及之后的影响，谁也无法轻易发出继续乐队的主张，然而这时绮良里却提出想在live house举办一次活动，听到这里的殿谷表明自己乐队的live还有名额，顺势邀请了第二文艺部 于是鹿之助又开始女装演奏， 暑假开始，鹿之助正思考着朋友们的未来，想着以后各自的人生或许会分道扬镳，却不料因八木原的推荐，乐队再次组成，将一系列事都抛之脑后，开车前往名古屋演奏 珍惜男主还是男装的时刻 到达名古屋后，经营者误以为第二文艺部是支女子乐队，没想到有一个男的，为了安抚经营者的情绪，鹿之助在之后的路上要变成鹿子酱，引得众人都哄笑起来，live house内外充满了快活的空气。 演奏完的鹿之助不小心喝高了，被流氓骚扰，解围的却是有过争执的屋代，两人一言不合打了起来，在屋代女朋友劝解下，鹿之助去了屋代家疗伤，从而了解到光鲜亮丽摇滚乐队的另一面 屋代此时也和缓了许多，知道了主角团这次旅游的经过，坦言说这次旅游确实是逃避，但希望主角们能在旅途终点能发掘到特别的事物 主角团继续摇滚旅游，因为大阪的经营者态度不行，主角们决定自己找live 好不容易找到live并买完票的文艺部，却不曾想一直很元气的绮良里竟然怯场，搞砸了演奏
众人沉默乘车回去，车子此时也坏了，受不了阴郁氛围的鹿之助外出淋雨，拉起了不小心跌倒的绮良里，主角们将车推到了废旧的仓库里 主角们一边原创歌曲，一边在路边演奏，却收到了live经理不计前嫌的邀请 鹿之助与绮良里逛街遇到少女在与男子在争执，鹿之助本想多一事不如少一事，但绮良里已经出手了，在绮良里与两名疑是黑道人物的斡旋下，男子悻悻而归，而女子乘机逃跑，作为酬谢，绮良里赠送黑道人物live门票 与上次不同，这次live成功举办，黑道人物也大受感动，招待乐队并将亡弟的吉他赠予绮良里 千绘姐线 live过后，经理推荐乐队去神户，因为有位传奇吉他手在那里 乐队继续旅程，在神户找到吉他手外貌却与众人想象的不同，是名儒雅的大叔，大叔顺便招待了乐队 千绘姐半夜醒来，与大叔聊起了谈吉他的经过，月夜之下，听着汩汩的吉他声，想起心事的千绘姐不免问了大叔相爱结婚的两人却分手为结局，这结局未免太过遗憾，大叔以世事无绝对劝了几句，这些千绘姐也明白，但对本以为会持续存在是事物某天却消逝了，让她格外不安，大叔又以音乐旋律不同为引说出无论欢与悲，都别有一番情趣，在他看来，这才是所谓享受人生的真谛，千绘姐听到这里，整理了自己心情 回去途中，发现鹿之助在赶来的路上，看着他焦急的模样，千绘姐有点意外,想着鹿之助还有这样的一面 到达下一个地方后，千绘姐与鹿之助看到一名疑似被传销的少女，两人帮助少女解围，少女相当感激并赠送了份礼物 鹿之助很快发现礼物是把真枪，两人商量只好将礼物送回少女遗留下来的地址，到达住所后，他们被疑似黑道人物的少女母亲强请进门，并在威慑下答应将离家出走的少女带回家 少女当然不甘心就缚，搞事起来，千绘姐与鹿之助心怀摇滚之魂阻止了闹剧，并乘乱逃离，成功赶上演奏 回到学校后，鹿之助一行人在演音室时发现少女翠也在这，翠因为无家可归，千绘姐就安排她住到自己家中 鹿之助与村上等人侃谈，众人一致决定要在毕业典礼上搞事 在课上睡着的鹿之助做了个去祭奠亲身父亲的不愉快的梦，醒来后发现本该谈论原创歌曲的千绘姐请假了，并且没有回自己电话，察觉到不寻常的他找了翠，回答说千绘姐她们回老家了，从翠口中鹿之助得到整件事来龙去脉，千绘姐母亲想通过离婚向小三索赔，但千绘姐反对这件事，并与家中阴郁的氛围奋战着 鹿之助对这些事毫无察觉，不由感到后悔，翠听完反而说起自己手腕自残伤口的事，只为他人所不理解自己的痛苦时，伤口能成为所寻求的安心感，她衷心希望若有痛苦计量表，那就能温柔对待表面幸福，内心痛苦的人，也能够无视那些装可怜的人，说到这里，翠安慰起鹿之助，无法理解他人痛苦是理所当然的事，但并不要对此就感到安心 夜晚，听了一大堆话的鹿之助打电话给千绘姐，知道她就要回学校，尽管如此，鹿之助仍为她所处的坏境愤愤不平
有过相似经历的翠对千绘姐感同身受，要求鹿之助和她去抓小三，小三不仅有了身孕，还快要结婚，翠对小三疯狂输出，鹿之助都看不过眼，连忙制止了她 小三却邀请他们，知道了他们跟千绘姐的关系，翠对小三谈不拢，不换而散，小三对这一切感到抱歉 鹿之助和回来的千绘姐说起了此事，并问了她为什么不要向小三索赔，千绘姐回答说小三不知道父亲有家庭的缘故，而且以报复心理索赔，感觉不好 两人看电视之际，千绘姐说最近想起鹿之助以前说过的话，然后谈起小时候的回忆 祭奠回来的鹿之助跟千绘姐说了自身的故事，她听完却哭了，早熟的鹿之助只好安慰她道，「这是没有办法的事啊。大人们的世界，有很多我们没法理解是事情发生呢。我们今后肯定也得逐渐习惯那样的世界」，对仍旧不停哭泣的千绘姐又补充道，「不过我感觉，或许去习惯也不是什么很困难的事吧」，想起的话语，似乎是这句话
千绘姐又谈起了鹿之助，觉得他是个非常清醒淡漠的人，又询问他对所处身世有么有感到过愤恨，鹿之助又敷衍了几句 氛围大好，千绘姐假摔趁机告白，鹿之助也应承了 第二文艺部搞事前聚会，在谈起当中困境时，千绘姐想到自身情况，说了句人与人要是能相互理解就好了，不料绮良里却一反常态，认真地说并不是理解就能变得幸福，而是缺少某些东西，而乐队live就能提供这样一个氛围 考完试的千绘姐向鹿之助说起家中变得逐渐正常，但比起过去好像更阴暗了，或许自己才是没法接受现状的人，千绘姐而后自省了一大堆文字， 尽管现在的她能理解父亲做出的选择，但却不能好好地去面对，这时翠打断了千绘姐的自省，并告诉她是个不容易拒绝他人的人 毕业典礼当天，第二文艺部搞起了live 演奏完，鹿之助告诉千绘姐她的父亲在等她，尽管之前说得头头是道，最后一刻却怂了 于是两人怀着摇滚之魂说出那句 樫原线 乐队前往九州，晚上，进入贤者模式的鹿之助赏月时，遇到了樫原，两人在沙滩漫步，谈起了这次旅程， 鹿之助又问起了樫原的病情，了解到是一种无法根治随时会丧命的疾病，他揣摩着樫原怀着怎样的心情活在这世上时，大小姐突然告白了，鹿之助还来不及反应，樫原就用kiss做了证明 乐队考虑前往冲绳，但碍于金钱只能作罢，樫原的叔叔却突然出现了，并提议在旗下酒店打工换取旅资， 酒店打工之余，乐队也举办了live 回去路上，樫原向鹿之助谈起了自己父母的事，父母为追求婚姻而私奔，但在产下她后，为救治樫原，母亲因过于勉强虚弱的身体去世，而父亲为追随母亲殉情，乍闻这些事的鹿之助为缓和氛围，问了下樫原为什么会喜欢自己，她思索一番，回答道「总觉得鹿之助是个值得信任的人，不过自己也没想到会喜欢上某个人」。
鹿之助则是在考虑大小姐到现在似乎是笼罩着不幸，以致于连表白后都不索求回答，想到这份感情，为整理自己思绪，他决定开学后做出答复 鹿之助回到义父的老家中，尽管这些亲戚都对他不错，但他还是察觉中有一种疏离感，外出透空气时，思考着自己和樫原的事，祖母似乎察觉了什么，问他有么有梦想，鹿之助老实回答，我鹿之助只想过平静的生活，祖母低语「仅仅是算不上不幸，还不能称为幸福」 打工的时候，从绮良里口中得知，大小姐因为生病到老家养病去了，思忖良久后，鹿之助终究还是向樫原表白</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
