<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>鬼父 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E9%AC%BC%E7%88%B6/</link>
    <description>Recent content in 鬼父 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E9%AC%BC%E7%88%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>毫无边界感虚假的男主</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/jpviyuyy/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/jpviyuyy/</guid>
      <description>这部不知道怎么找到的，猜测多半是bgm高达7.5的分数。
 开头突兀叙述人因某个原因放弃和他在一起，接着转场两名在医院的少女，议论着即将到来的转学生。   男主做白日梦的时候，被父亲吵醒。由于被学生手册上高级餐厅吸引，男主匆匆转学进贵族学校中。  迷路途中，男主偶遇桥边黑直长，他误以为黑毛要自杀，扑倒了妹子。而黑毛只不过是想找人，她同样是这所学校的学生，于是携同了男主游览校园。   观赏烟花时，黑毛身体突发不适，她推辞并无大碍，但男主还是强硬背她离开。   闪过黑毛小时候的事，出身豪门的她因为私生女身世，承受祖母更为严厉的教诲。  一贯不怎么着调的会长忽然提议让男主也参与进学生会中，因能帮助到憧憬的黑毛，男主同意这份邀请。  男主医院检查身体，结识了黑毛的朋友粉毛，男主同粉毛互相交流对黑毛的看法。     男主陪同黑毛仓库取物，他接连犯蠢先是忘了通讯仪，后莽撞打算跳跃出窗户时毁掉通讯仪，却获得了黑毛的膝枕。    死nei   男主不小心偷听黑毛和会长谈话，两人语气格外严肃，黑毛质问会长故意频繁安排男主接触自己，究竟是想做什么。男主从对话中意外得知，黑毛与会长原来是存在婚约关系。  男主怅然若失，与会长交谈时说漏嘴，会长则告知了男主真相，因为黑毛家事复杂，为了推托安排的联姻，所以才和会长定下婚约。与会长、粉毛对谈下，男主意识到自己的感情。   与此同时，黑毛发现男主的父亲竟是以为死去的人，虽为父亲存活感到庆幸，但为了保护男主，有意疏离了他。    男主下头又上头，继续骚扰黑毛，表白心迹那瞬，黑毛突显厌恶脸，冷声拒绝了他。
对对，就是这种眼神
  男主陷入迷惘之际，粉毛坦言自己与黑毛看似好友，其实俩人之间有一层可悲厚厚隔膜，而男主遭到这种前所未有的冷漠，不正意味着他正逐渐走进黑毛的内心。男主随即恍然，继续下头的骚扰黑毛。   就在这时，黑毛的祖母来访会长，要求提前履行婚约，会长借口拖延。此事过后，男主对黑毛无动于衷的态度感到愤怒，会长打断两人的争执，因为无济于事，想解决的话必须了解黑毛家族出现什么问题。   会长办事效率极高，才不过一会就委托家人处理黑毛家族的风险企业，并且冷静陈述黑毛渴望依赖他人并不是件错误的事。黑毛一时之间心乱如麻，碰见了男主，她抗拒男主的原因：他的父亲做警察保护自己时，险些落命。虽然最近得知并未因此死去，绝不想男主遭遇这种危机，更何况自己家庭身世复杂，终究会伤害到男主。男主随后嘴炮，说了一通废话，黑毛稍微挣扎便接受了。   俩人商量对策，并未得出太好思路，只能暂时维持现状。   然而，经历上次逼婚一事后，会长双亲也开始注意，为了避免假的变成真的，会长准备在黑毛家居住期间，回绝掉婚事，并且邀男主作为管家一同前往，提前了解黑毛家里的状况。
黑毛居住豪宅第一天夜里，男主迷路偶遇像黑毛的女子，他一不小心说漏自己姓氏，温柔女性丝毫不以为意，请男主今后与黑毛好好相处。第二天聚餐时，黑毛的姐姐正是昨夜遇见女性，她的态度相当冷漠，似乎不打算说出男主的警察儿子身份。   聚餐时的氛围沉闷而压抑，黑毛遭受区别对待，座位离众人最远，称谓他人时带有敬称同时需要做仆人工作。会长觉得不对劲，种种针对黑毛行为显得太过刻意。  会长以自身为质确保交易顺利进行，随后说出真实目的，解除掉婚约。祖母虽有些惊讶，稍微询问后，也表示同意。   祖母迅速同三姐讨论下一个婚姻对象，男主无能狂怒又开始发作，会长力劝他务必冷静。
三姐前来打探男主，他接连犯蠢，不仅说出自己身份和恋情，还吃了三姐送的下药蛋糕。黑毛及时出现，拒绝了三姐要求的让男主。        太棒了   第二日，三姐不出所料揭穿男主与黑毛之间的暧昧关系，男主不愿黑毛遭受祖母压力，直言告白自己情感。意外的是，反应最大并不是祖母，而是大姐，神情激动的状如疯批。  黑毛对此也十分意外，大姐偶尔会自言自语，但像这种情况从来未发生过。之后男主被这个家族的人无视，企图以这种行为赶跑他。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
