<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>回合制 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%9B%9E%E5%90%88%E5%88%B6/</link>
    <description>Recent content in 回合制 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%9B%9E%E5%90%88%E5%88%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>仙剑奇侠传五前传</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianjian5qz/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianjian5qz/</guid>
      <description>之前玩古剑，现在打打仙剑5前传。很久以前看室友玩过这部游戏，水墨化技能至今都印象深刻，品质应该不错。
 开头是一段既不明也不厉cg，展现两人偷渡至人间界的过程      男主身为夏侯世家大少爷，天资聪颖，却因性子素来很少参与江湖事，他结束今日的管理学课程  女主与大叔摆摊卖艺引起争执，他恰好碰上并摔破了朋友所赠玉玦   女主立绘太棒了      大少爷固然惋惜玉玦，但见两人并非有意，也不刻意刁难，打道回府。府内，另一世家弟子男二来访夏侯家，邀请夏侯门主等人到访折剑山庄。  女主却对男主的手下留情分外不满，硬是要按价赔偿他。男主脑筋一转，提议两人护送他到山庄，以功赎错   深夜，大少爷正和发小男二叙旧，许多妖物前来袭击。     这究竟是什么鬼   四人解决掉妖怪，来援之人姗姗来迟。即便外人在场，老爹仍毫不留情，冷晒男主的羸弱之处。   他们从明州出发，中途遇到一只花妖，急忙之间，男主竟唤不醒女主。   当时吟了两句诗   假装有两个立绘
     年轻真好倒头就睡     新手boss还真不好应对   战斗完毕，男二隐隐走火入魔之象，大少爷悉心以法诀护持，勉强平复混乱气息。一行人都没注意到，一名青衣女子正暗中观察   三个恶棍频频找茬，俱被青衣女子一一化解。她自称对品剑大会颇感兴趣，欲一同前去山庄。女子看似好人，暗地里却雇佣了恶棍等人。离开时，坏女人看见一个苗疆服饰打扮女子    千峰岭上，众人遇到时常出没于rpg游戏的山贼。对面人数众多，坏女人心机激山贼头子红毛与男二单打独斗。两人打至第二回合，男二入魔症状发作，红毛却放了他们离开，并承诺男二将来有难可以投靠他。   折剑山庄    主角团走入山庄大门，接连碰见皇甫卓和男二的意中人欧阳倩    庄内数人失踪于小道上，众人动身调查   男主中途失散，被一名雪女蛊惑昏迷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神界原罪2</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E7%A5%9E%E7%95%8C%E5%8E%9F%E7%BD%AA2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E7%A5%9E%E7%95%8C%E5%8E%9F%E7%BD%AA2/</guid>
      <description>这作的上一部很早就接触了，从没想到战旗回合制也能玩得这么花，印象深刻，现在玩玩续作
 开头介绍背景使用原力会吸引虚空怪物，导致神殿抓了一大堆术士，而主角也是其中之一   主角所在船上发生一起谋杀案，他被派去调查众人，发觉各个都是人才，说话又好听     船舱尽头，主角找到凶手，赫然是开始cg的女巫，她随之逃之夭夭，而船接连遭到海怪袭击，主角因此沉入海底，却被七神所救，来到欢乐堡，也正式开始旅程    对杰洛特宝具               是时候传火了     阿户怎么变尼哥了     这龙帅得不行，可惜菜的很   由于剧情繁杂，直接到结局   拉瑞安是懂星战的           结局撒花         第二部不仅画质升级，其战斗技能扩充不少，从而能玩上不少流派，但学了原力大招后，技能释放变得很套路，加上战斗一多，审美疲劳，上一部近战还多少有点发挥空间，这部近战基本下水道，一个法师足以通关，两个法师横着走绿维珑，而且也过于着重战斗，对剧情任务设计等方面太忽视，除主线外夹杂各种族的支线，一堆人物加上演出不给力，看起来乱得很，结局也不怎么满意，总体而言优点与缺点都很明显，不知道下一部的演出是不是跟博德3相似</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仙剑奇侠传四</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</guid>
      <description>国产游戏中，轩辕剑和古剑都有接触，唯独仙剑认识得很早，却从没打过，第四部评价不错，开推
   特色游戏开头   主角从服饰来看是名雷克萨，正在献祭动物伙伴给他爹   男主跟踪帕弗尔来到洞穴中，发现一名烧酒，少女随即溜了  他来到山洞深处，回忆他爹谜语人话语   这时又看到那名少女，不过主人公是位山上雷克萨，连女人都不认识   什么七龙珠开头     不要扶她   然后来了只执政官，两人决定用法术对付它  接着就挂了，end  接着执政官认出男主的剑，两人来到墓穴之中，大孝子手中的剑忽然发光把墓穴给整塌，     少女是追寻剑仙传说才来到山上的，忽悠男主一起下山  二人来到山下村庄，女主特别叮嘱雷克萨不要惹事，没想到男主竟然在新手村杀鸡，这引起村里人的仇视，而且大家都知道他爹以前是街溜子，已被赶出村庄，少女携男主悻悻离开     临走之际，少女问他爹倘若是大恶人，他会如何看待，雷克萨相当耿直回应   寿阳城    寿阳城外，三更半夜却传来野猪的咆哮，这到底是人性的扭曲还是道德的沦丧迎来女主的愤怒一击  引来的怪更是陷入危机中，恰好有人御剑而过解救两人   两个npc及时指路，主角们决定前往修仙    途径寿阳城时，雷克萨看到通缉令女主画像，顺手就把她卖了  捕头讲了县令认识他爹，请他到府上一聚  男主来到柳府上，县令一开口倒是很现代，   阿这   他在这边吃香喝辣，完全忘记少女牢底坐穿的事实   女主挤兑几句打算离开，出来一看柳府陷入迷阵中  迷阵终点原来是柳大小姐在考验他们，由于女主留有案底，为销案一行人前往山洞打妖怪    偷死人东西怎么叫偷，叫考古   山洞内妖怪只剩下小妖，大小姐就提议放走它们，顺便加入修仙大军中   小小的也很可爱    不拘女主们的发言，男主以直率应对      取近道来到王墓中，里面的怪可老阴间了   老摸金了        这怪要打两次，蛋疼   想开后宫就直说，别装傻</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
