<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>单机 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%8D%95%E6%9C%BA/</link>
    <description>Recent content in 单机 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%8D%95%E6%9C%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>空洞骑士</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/hollowknight/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/hollowknight/</guid>
      <description>在2017~18年左右，贴吧疯狂吹捧着《空洞骑士》，号称2d类的大作，所以18年春节期间用31块价格购买了它。玩下来的感受确实是大作，画风精致、音乐空灵动听、操作手感扎实，体量与完成度难以想象出自于独立团队之手。
当时这类游戏玩得不是太多，游戏经验也只有恶魔城与苍月十字架两部古早游戏，打新兴恶魔城游戏可受苦了，一个灵魂大师就卡了半天打得欲仙欲死。好歹也通关黑魂，磕磕碰碰经历九死一生、死里逃生、生里逃死的白宫快乐跳之后，2019年艰难来到结局，剩下格林、前辈、妖蛾子没打。
这时候，又传来新闻原本作为dlc另一角色大黄蜂，将升级成为续作《丝之鸽》。考虑到独立游戏体量，估计顶多两三年就能完成，到时候打完空洞骑士结局，无缝衔接续作，岂不是美滋滋。不料这一搁下，便是六年。2025年，《丝之鸽》终于不鸽了，虽然续作褒贬不一，总算有个由头可以捡起手柄通关结局了。
 熟悉的德莱茅斯，回到这里就跟回家似的   先打一下左特练练手感，由于太久没玩，技能都忘光了，每天只玩半小时情况下，足足打了半个多月，醉了   接着是团长一周目，用了4天      收集火焰，六天    梦魇格林，八天   随即想起五次白色芬达哥还没打，用时三天         护肤搭配        潜入深渊，见见老爹和前辈，将国王之魂染黑
好黑好潮湿
             接着前往十字路口封印，门口前遇见大黄蜂小姐姐    斩破枷锁，释放包的跟粽子前辈，前辈并不难对付        难对付是只妖蛾子，自带色彩高明度攻击，耗了五天     你玩的好像区       完结撒花       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猎人：荒野的召唤</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/huntercftw/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/huntercftw/</guid>
      <description>上一部地铁玩得神经兮兮，决定玩部悠闲一点的游戏，舒缓一下心情。
 简单粗暴选取人物后，迅速进入游戏中。开局简明扼要，一名萌新猎人来到湖区狩猎，开启第一个任务白尾鹿    猎物看似触手可得，但那蜜汁追踪方向与极其幽默的出血量，白费两天两夜后，不由得怀疑游戏结束游玩前，能不能捕获到第一只猎物。   经过动态难度调整不懈努力后，成功捕获第一只猎物   热泪盈眶   接下来无需多说，直接放图片了事
一股看火人既视感
     风景旖旎     月兔东升      神特么夜间捕猎     装备栏很繁琐     绝了      血月     朝霞     林木疏朗,草甸越过河水漫延天际   一生之敌
  鸡哥
  兔兔
      水为之撼而无涯     鹰眼视角           直到我膝盖中了一枪</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地铁：最后的曙光</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/metrolast/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/metrolast/</guid>
      <description>很久以前，steam就赠送了《地铁：2033》，不过由于没中文加上游戏类型为第一人称视角射击类游戏，就一直放在库里吃灰，最近清epic库存时，发觉曾赠送《地铁：最后的曙光》，听说这部高清化，于是打上汉化补丁，开玩
 开头男主与同伙围坐篝火夜话，一声锐响陡然打破他们的聊天，远处走出几只黑暗族生物。男主迎敌奋力射击，怪物死去时的样貌却变成他的同僚，他失神之际，一只黑暗族静立在他眼前      男主醒来，原来之前发生一切是一场梦。他尚未清醒，一个用红布包裹头的老头正在他面前唠叨，黑暗族挨炸后仍有存活者，老头要求男主必须与其对话。   场景塑造极其用心
    两人前往基地深处同上校会面，老头抗议轰炸黑暗族毫无人道主义精神，请示上校布置任务，与黑暗族幸存者交流。上校果断拒绝，派遣老婆协同男主击杀最后的幸存者        老婆不屑一顾与黑暗交流天真想法，两人通过车站踏出地铁    好会啊
     破败废墟内，男主逼迫黑暗族幸存者无路可逃，触碰它刹那，他脑海顿时想起核炸黑暗族那一日。从过往记忆中摆脱瞬间，敌人突袭，他因此失去意识被俘     纳粹   男主再度清醒，发觉自己沦为纳粹俘虏，同为俘虏红线小胖子假意投降，趁机不讲武德偷袭纳粹敌人，两人决定合作共同逃离这个据点      乐，自己拿枪，要我们拿刀      潜逃过程中，男主听闻那个黑暗族生物被卖给商人    实在太地狱了   他们混入大厅人群中，纳粹正宣告一则d6地堡补给消息，这对其余势力而言，并非是好消息。两人随即被认出，枪火交织之下，他们乘坐矿车匆忙逃窜   小胖子随后在路上又被逮住，男主返身潜进通风管救援。小胖子被处以绞刑，男主及时抵达行刑点解救胖子    两人抵达地表，探索飞机遗骸时却闪现出末日毁灭场景   怪物可阴间     什么异形       他们费尽力气抵御艰险，总算到达红线据点    红线   男主自逃离后奔波劳累，无时无刻不绷紧神经，直至此刻面对红线的人，他不知不觉放松了警惕       吼啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暗影·火炬城</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/forgedist/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/forgedist/</guid>
      <description>最初看直播认识这部国产游戏，画面还算不错直到进入战斗时变成横板卷轴，顿时丧失兴趣。epic赠送捡起玩玩看
 开头cg一只福瑞猫娘躲避机械无人机袭击，正以为摆脱敌人时，一只兄贵兔阻拦她的去路。兄贵要求猫娘交出火种，她直接释放抛瓦，爆炸后失踪       另一方，兔儿爷和老熊叙旧，老熊劝他重新加入组织整个大活，兔子冷淡拒绝。   不过一日，老熊便招惹大祸。兔儿爷装载末日铁拳，孤身一人闯入敌营    在一个个敌人内鬼提示下，兔儿爷奔袭进深处击败核心，获取新武器钻头      这个地方感觉有问题，碰撞体积太小了      钻头，是男人的浪漫
  ~   当用钻头能灰起来那刻，便知这是个好游戏     有毒   兔儿爷跃上塔顶，却愕然惊觉昔日好友兄贵兔竟未死，还变成敌人头子   兄贵兔执迷血肉悲苦，机械飞升，两只兔子一语不合，各自迅速发动攻击   如果你鬼迷心窍的话，就让我打醒你   兔儿爷技差一筹，被大戟把抽飞，失去意识前，他不由自主回想兄贵兔为救自己奋不顾身      诺基亚     难崩     很好       两只动物铁窗泪，随后猫娘故意被抓，搭救了一熊一兔子      意义分明的特写   兔儿爷根据指示，一路大摇大摆地潜行至地点，重新收纳装备</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刺客信条4</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ac4/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ac4/</guid>
      <description>送的刺客信条系列还剩两部，打算全部推完。
 四代主角爱德华乃三代狂战士康师傅的祖父，同时也是名亡灵法师海盗。游戏开头大雨与雷鸣交织黑夜，爱德华所属海盗船袭击阿萨辛的多桅方形帆船，炮火轰鸣与弑杀声中，两艘帆船破碎双宿双栖坠入深海   话说爱德华这相貌长的像……       爱德华一度丧失意识，脑海闪烁过往记忆。妻子曾劝他安分打工，但他不甘心如此贫穷，发誓会为她带来富裕生活，他当时野心勃勃没能察觉妻子眼中失落。    爱德华捡回一条小命，不曾想对手受伤依然存活。阿萨辛承诺给予报酬护送他离开，待海盗走近却立即翻脸。随后阿萨辛逃，爱德华追，海盗轻松解决负伤敌人。爱德华从他身上搜出一封邀请信，信中所提及丰厚的报酬与雇主不认识刺客样貌，令他怦然心动不禁产生一个大胆的想法：扮演阿萨辛骗取钱财。   爱德华解救落难商人，搭乘他的多桅船前往目的地。  返回现实，虚拟现实工具人这次连相貌都无，女员工使劲叭叭鼓吹公司的伟大虚拟现实计划，随后告诉他别想些有的没得，年轻人就该好好打工  目的地不出意料发生闹事，酒鬼前来找茬，而且更是揭破海盗身份。爱德华艰难迅速解决战斗，却连累商人老哥的糖丢了给士兵，于是帮他取回商品       爱德华依据地点走入总督府内，一名脸上有疤，做派精悍男子上前打招呼，爱德华明知他是试探自己，也只能按捺不安强笑回应。   众人行至须发皆白的总督老头面前，这伙人原来都是甜不辣。爱德华冷眼旁观，甜不辣们企图寻找观测所偷窥人类，而这又和一名称为圣者的人类息息相关。   第二日甜不辣押送圣者道路上，阿萨辛不出所料前来劫囚，男主先击退阿萨辛，随后跑酷追踪圣者，总督老头给了一笔酬劳  爱德华朝商人抱怨，甜不辣太吝啬，拼死冒险换取不过微薄酬金。他转念一想，观测所这个消息肯定值一大笔钱，打算亲自面见圣者套话   当爱德华潜入禁闭室内，眼前躺倒在地守卫令他不由得一惊，随后他被逮个正着。爱德华努力挣扎，解释自己我不是、我没有，老头明知圣者逃脱与爱德华无关，但还是送他去坐奴隶船，原来老头早已识破他的阿萨辛皮肤    爱德华回想过往，岳父鄙视他整日饮酒闯荡走私，他醉醺醺向妻子承诺自己将会成为船长，拥有一大笔金币。   他与黑人合力逃脱，释放所有奴隶，并劫持一艘双桅横帆船，暴风雨下凭借折磨人出色航行技巧逃脱敌人的追索。      大海啊，你都是水     海浪真是醉了      幸免一难的爱德华手握木舵轮，意气风发，他真正拥有一艘属于自己海盗船——寒鸦号，与军需官讨论后前往拿索。   航海操控还算顺滑
  拿索   爱德华和往日走私同伙叙旧，交流了招募船员与观测所诸事，同伙对观测所不以为意，唯独爱德华笃信观测所存在海量财宝      拿索海盗事业蒸蒸日上，一伙人胆色过人，甚至开始劫掠海军所属金属      海战方式可圈可点     跟踪差评      拿索防御仍显单薄，黑胡子提议抢夺一艘旗舰     龟龟   爱德华潜入进旗舰中，解决掉曾有数面之缘的甜不辣，但他死前痛骂，令爱德华颇为不自在      回归现实，项目总监要求工具人聚焦于观测所。尚有空闲，在黑客指示下，工具人收集上代主角戴斯萌录音和尸体录像   戴斯萌泪目</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伊森卡特的消失</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/vanishingoec/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/vanishingoec/</guid>
      <description>白嫖epic的游戏，记得与《艾迪芬奇的记忆》差不多类型，偏向解密游戏
 故事一开头，灵能侦探保罗收到伊森求救信，动身前往红溪谷寻找伊森。谷中荒芜且静谧，保罗隐隐察觉到黑暗   没保罗的图，拿师匠顶替一下        风景非常不错   踏在破旧的铁轨桥上，保罗自信地表明处理过多起案件，随后却宣称这将是最后一件案子     侦探刚越过破桥，发觉断裂绳子横于铁轨上，他沿着血迹摸索，一具断腿尸骸映入眼帘。   侦探运用灵能观测整个案件经过，堂兄意图伤害伊森，被爷爷用泥头车阻止。他望着平静的水面，思索抵抗侵蚀中年龄的助益       幽思一句句哲学的话语，侦探不知不觉行至一所破旧屋子门前。破屋内他发现一张全家照片，以及事件起端            藏在墓穴中尸体，揭示着另一起案件：叔叔企图封死墓门献祭伊森给沉睡者，伊森趁机刺瞎叔叔眼睛。两人因争执而搏斗，叔叔被母亲背后偷袭所弑，伊森则趁乱跑进矿坑内。
 ~   谜呀   ~     侦探跋涉矿坑途中，他强烈感受到另一种黑暗的深邃。矿坑深处，父亲眼见妻子受制于黑暗力量执迷不悟，狠心淹死了她，并告诉儿子逃往水坝房子处       堂兄手持利斧逼问伊森下落，父亲不愿伤害他自杀逃避，堂兄最后找到伊森          侦探沿着河水渐行渐远，河水尽头处，辽阔的湖边坐落一栋已被烧焦的房子。    他破解机关步入地下室，一具烧焦遗骸守在关紧大门前。灵能复现最后一起案子：爷爷制止住黑暗侵袭，爷俩一同打开沉睡者大门。待伊森走入后，却关紧大门，甘愿牺牲自己与伊森     侦探进入房间内运用灵能，毫不意外看见活着的伊森，道出自己身份——伊森     墙面浮现五个标题，谜门之屋标题背后，当辨识出所有穿越门，出现一个神秘的房间。书桌上的纸笺记录着关于魔法师故事，末尾夹叙叔叔对伊森的吐槽     这里真是醉了       跟随一名宇航员涉足宇宙，漫天星海消散，一篇獠牙故事骤然浮现        遍寻所有陷阱，最后响起爷爷与伊森的对话    女巫故事之后则是母亲对父亲的忠告    躲避所有丧尸攻击，寻找尸骸。大门背后竟出现一只海怪，故事同样与海怪有关。末尾父亲抱怨伊森进入这房间   哈人          五个故事解锁后，来到结局。伊森因撰写故事忘记时间，以致于一家子过来找他。母亲却失误打翻油灯，大火燃起，伊森害怕躲进房间内，高温与烟雾下，失去知觉前完成了故事                   风格蛮独特，场景塑造尤为出色，可惜篇幅较短，迷宫式谜题忒烦。剧情方面，转折有些意外，不过尚可，对照厮杀案件来看，反而奇妙地带了点温情</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仙剑奇侠传五前传</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianjian5qz/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianjian5qz/</guid>
      <description>之前玩古剑，现在打打仙剑5前传。很久以前看室友玩过这部游戏，水墨化技能至今都印象深刻，品质应该不错。
 开头是一段既不明也不厉cg，展现两人偷渡至人间界的过程      男主身为夏侯世家大少爷，天资聪颖，却因性子素来很少参与江湖事，他结束今日的管理学课程  女主与大叔摆摊卖艺引起争执，他恰好碰上并摔破了朋友所赠玉玦   女主立绘太棒了      大少爷固然惋惜玉玦，但见两人并非有意，也不刻意刁难，打道回府。府内，另一世家弟子男二来访夏侯家，邀请夏侯门主等人到访折剑山庄。  女主却对男主的手下留情分外不满，硬是要按价赔偿他。男主脑筋一转，提议两人护送他到山庄，以功赎错   深夜，大少爷正和发小男二叙旧，许多妖物前来袭击。     这究竟是什么鬼   四人解决掉妖怪，来援之人姗姗来迟。即便外人在场，老爹仍毫不留情，冷晒男主的羸弱之处。   他们从明州出发，中途遇到一只花妖，急忙之间，男主竟唤不醒女主。   当时吟了两句诗   假装有两个立绘
     年轻真好倒头就睡     新手boss还真不好应对   战斗完毕，男二隐隐走火入魔之象，大少爷悉心以法诀护持，勉强平复混乱气息。一行人都没注意到，一名青衣女子正暗中观察   三个恶棍频频找茬，俱被青衣女子一一化解。她自称对品剑大会颇感兴趣，欲一同前去山庄。女子看似好人，暗地里却雇佣了恶棍等人。离开时，坏女人看见一个苗疆服饰打扮女子    千峰岭上，众人遇到时常出没于rpg游戏的山贼。对面人数众多，坏女人心机激山贼头子红毛与男二单打独斗。两人打至第二回合，男二入魔症状发作，红毛却放了他们离开，并承诺男二将来有难可以投靠他。   折剑山庄    主角团走入山庄大门，接连碰见皇甫卓和男二的意中人欧阳倩    庄内数人失踪于小道上，众人动身调查   男主中途失散，被一名雪女蛊惑昏迷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盐与避难所</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/saltandsanctuary/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/saltandsanctuary/</guid>
      <description>玩过黑魂1，2部后，打听到有部号称2d类的黑魂，就是此作《魂与避难所》，而后epci赠送，现在试试到底如何
 魂系向来骑士开局，前言主角护送公主和亲，而且这次任务意义重大     但不出所料出现意外，船被怪物袭击，主角也流落到岛上   他遇到第一位npc，爬上高处，遇到位萌新boss——咸湿骑士     这技能树真是醉了     建议卸下沉重装备     骑士从颤抖海岸出发，一名老人伫立在圣所之前。圣职加点后来到腐烂盛宴大厅，解决掉一堆溺亡士兵、突袭者、弓箭手，攀登高处，萌新boss咸湿骑士等候在此，为躲避其劈砍与重击，骑士连忙卸下装备，盔甲迅速掉落，撞击地面产生“嘭”的一声。接连翻滚躲避攻击，他寻觅敌人攻击间隙，双手握持长剑，使劲刺击，最终敌人跪倒在这种攻击方式  向右前行，来到断桥处，撞到企图屠龙的npc，被告知此路不通，主角只好沿着地下行走，微笑山庄内击杀王后    大风车击退难受     骑士缓慢走进大厅深处，目视前方，砖瓦遍布灰尘血迹，烛光晦暗，只照亮中间的酒红色地毯，他快步走进大厅尽头，古朴且破旧大门耸立，一把锁正挂在上面。应该是这个门，骑士从羊皮口袋掏出要塞钥匙，解锁并用力推开大门 吱呀”声响起，随着门打开，外部亮光逐渐透进，骑士忍不住眯了下眼，用手挡住光线，确认安全后，松了口气同时向前迈去
周围浓雾弥漫，不多时，骑士望见一道身影，从装束来看是名战士，其手持长戟与盾牌，注视不远处断桥。他走上前去打个招呼，“嘿！” 战士转过头，望了骑士一眼，回应：“我是名屠龙者，听说城堡来了条恶龙，只可惜&amp;hellip;.” ”只可惜什么“ “路途受阻，你也只能从地下村庄启程，” 骑士点头，随即掠过战士身边，继续朝着远处而行
他跃过断桥，来到片空地上，周遭异常平静，骑士不敢大意，使用侦察技能仔细探索，果真一个敌人都没有，看来都被屠龙者解决。数日后，骑士探寻到隐蔽群山中的庇护所，急忙进去加点。
骑士刚踏出庇护所一步，顿时心有所感，他迅速转过身去，抬头望上一瞧，庇护所上方似乎有建筑。好奇之下，骑士伸手向岩块借力，身子轻松往上一跃，不到一瞬，双腿已站稳在庇护所上方，目光扫视周围，原来是片废弃要塞遗迹。
在这片残垣断壁上，他不止一次来回兜转，企图找出可能存在的宝物，直至天色已晚，骑士竟找到炎瓮与钉头锤，收拾完补给，他心满意足再度启程。
雾气愈发浓重，刚靠近森林边缘，骑士就看见前方一滩沼泽地，地上更堆积着大量的尸体，这种地方最容易滋生怪物，他心头一沉，果断从背负装备中取出长枪，握在手中。
沼泽地似乎察觉到人类的靠近，水面哗啦啦作响，竟站起几具活尸，随后整齐地朝他冲去，面对怪物的冲锋，骑士并没有后退，反而主动向前，迎击起最前面的怪物
骑士双手握紧长枪，使劲往前一戳，枪影如同一道灰光，瞬间击中活尸手持木盾，发出“砰”的一声，盾牌表面顿时出现几道裂痕。活尸尚未来得及反应，他继续往长枪灌注力量，裂痕逐渐扩大，传出“嘶”声音，盾牌沿着裂隙四分五裂，碎片洒落一地，长枪突破防御后，其势不止，不仅刺穿敌人，还波及到后面的活尸
男人轻松抬起长枪，往右一挥，两具活尸重重摔倒在地，已是失去活动能力。他持枪而立，打量四周，敌人已经分布左右，骑士夷然不惧，抡起长枪，划了个半圆，速度太快以致于传出“咻咻”声响，活尸即使没被长枪击中，也被形成的风压掀翻倒地，他迅速跑到活尸身边，一个接一个戳穿心脏。
骑士步行在树林间，才绕过大树，又看见一小队怪物驻扎于破旧城墙。他仔细辨认怪物种类，墙下两只似狼的巨兽不停逡巡，男人心中一跳，是凶猛兽，一种残忍的怪物，稍一接触就能立刻扑到对手身上撕咬。骑士仰头观察墙上的突袭者，不禁皱起眉头，突袭者固然不难对付，然而它的投掷飞斧技能，配合地形与凶猛兽，这可是件要命的事，想到这里，他不禁萌生退意。
男人还没撤退，前方的凶猛兽忽然竖起耳朵，迅速朝他奔袭过来，敏捷往前一扑，骑士猝不及防，直接被扑到在地，他顾不得背后痛楚，双手牢牢抵住狼喙，动物腥燥味扑鼻，尖锐獠牙划破皮肤流下鲜血，盔甲钢手套直击凶猛兽鼻子，怪物吃痛暂缓攻击，骑士抓住间隙，左手掏出匕首，迅速将刀刃刺入凶猛兽脖颈内，只听“嗷”狼嚎声响起，他身体一轻，连忙从地上爬起，与受伤怪物对峙
骑士抽出长枪，趁着凶猛兽立足不稳，枪影划过灰色轨迹，连续发起数次刺击，怪物身上瞬间出现几道伤口，失去平衡倒在地上，发出“砰”沉闷声响。他喘息不止，但还是不停向后跑动，远离突袭者的攻击范围。另一只凶猛兽已追踪过来，并企图再次扑到他，男人目光微动，向左垫步，往前一个翻滚，轻而易举避开敌人的扑击，已经站在怪物侧身。好机会！骑士赶紧用长枪攻击凶猛兽，握紧枪身，枪头直往魔物身上招呼，他用力太过，以致于整个枪头直接没入伤口内，魔物痛呼一声，尝试转过身来撕咬对手。骑士看出它的打算，迅速拔出枪头，伤口顿时血流如注，凶猛兽发出哀嚎，渐渐失去力气，脚步跄踉倒地不起
解决完两只凶猛兽，接下来的事情可好办多了，骑士擦拭额头的汗水，提起长枪，往剩余的突袭者走去。他时而向右迈步，时而往前一滚，避开敌人的飞斧攻击，逐渐跑近城墙。抵达墙脚处后，他伸手抓住一人高的木架，借力一跃，登上城墙顶部，朝着其上的突袭者冲刺过去。
骑士抢先出手，长枪挥动，突袭者来不及防御，枪尖已刺中胸口，其脸上带着木然表情向后倒去。随后他从墙上跃起，空中时就发起进攻，剩余的敌人们勉强招架住长枪，不过在骑士愈发凌厉的攻势下，两名突袭者陆续倒地。
他在森林深处穿行，树木逐渐稀少，随着视野开阔，一座延绵的要塞出现在他面前，建筑拥有高大拱门，银白色砖面铺设其中，他沿着要塞外的锁链，爬到建筑顶层，只见有名老人伫立在紧闭大门前。
老人似乎是察觉到他的视线，开口：“朋友，看来这就是你旅途的终点了。若有钥匙的话，……现在那就是另一个故事了。” 骑士走近门前，徒劳地晃动门的手把，大门纹丝不动。老人提醒他：“也许你应该搜索海滩下的那片废墟，那里有一场被遗忘的盛宴。我认为这总是有助于回到开始”
“果然要走地下村庄一趟”骑士点头，踏上回去的道路。
他重新回到大厅，昏暗的火把照亮下层的陡峭坡地，骑士随即翻身跃下，尽管他的动作足够细微，但还是为这片广寂的空间带来回响，很快，黑暗划过两道红光，扑打翅膀的声音逐渐靠近，长枪再次出击，寒光一闪，头骨蝠还未来得及攻击，就成为碎片
骑士往下挪移，虽有几只小蝙蝠数次前来阻扰，但对他来说还不算上威胁，最终，骑士推开深处大门，映入眼帘的是扭曲而高耸的树木，道路缺乏修缮杂草丛生，周围不知名尸体横陈四周，在破旧老式房子映衬下更显得阴森，一片死气沉沉
他仅踏出数步，长靴就触碰到一根绳索，骑士顿觉不妙，只见一捆带刺木桩携带风声，从高处迅速滑落，他躲闪不及，被凿个正着，巨大的冲击力令他从空中划过弧线，重重摔倒地面上，呕出一口鲜血，他心中恼恨不止，这种陷阱最为烦人，暗自探查伤势，生命值不到一半，骑士默默叹了口气，坐直身子，从腰间取出圣水，饮了一口治疗伤势。
骑士重新启程，一个敌人却阻住他的去路，面前同样是位骑士，“青铜剑骑士，”他尝试用枪刺击敌人，手中传来触感令他皱起眉头，对手的盔甲防御太高，眼见敌人正向自己逐步逼近，他当机立断，又退回到门内思考对策
他没料到的是青铜剑骑士同样走进门内，男人被迫接战，剑骑士挥舞剑时速度不算太快，但其势大力沉一击，令他伤势加重几分。男人无奈之下，再次撤退，重新爬回岩壁，幸亏剑骑士盔甲沉重，无法攀爬。他躲在上方，利用圣水治疗伤势，一旦身体开始恢复，就跃下平台找剑骑士算账，几次反复过后，在男人几乎耗光所有圣水，剑骑士终于死亡，成了一团燃烧的黑火。
解决完麻烦，骑士重新踏入微笑山庄内，两只凶猛兽一听到脚步声，瞬间奔袭过来，如今他的等级够高，只横枪一挥，两只魔物遽然倒地。
骑士路上至少击杀四五只魔物，其盔甲布满溅落血迹，他踏足一个平台，握住长链攀爬至下层，目视四周，这是片广场，被数栋破屋围绕，石柱搭建起两三米高的平台伫立中间，而正中心位置有个十字架，其上竟钉着个个稻草人，也不知道死活，骑士警惕周围，向稻草人问话
稻草人内部传出声音：“真可笑啊。在这种令人窒息的绝望面前，还能有什么生物继续坚持？其他人都已开始屈服。它会加入他们吗？”
骑士回答：“是的。”
稻草人再度发声：“不……没有了令人恐惧的能力，言语什么都不是。我从中看到了一丝勇气，而这让我很不愉快。他迟早会屈服。而当它屈服时，它不是顺从地臣服，而是在它从未领会的、最黑暗的绝望中臣服。”说完，稻草人沉寂下去，骑士无论再怎么询问，也听不到任何回答。
一群谜语人，没一个会说人话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生化奇兵3无限</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/bioshock3/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/bioshock3/</guid>
      <description>生化奇兵这一系列在游戏地位蛮特殊的，经常在测评里被提到，后来epic直接送了三部曲，不过不太喜欢前两部风格，所以直接来玩第三部
 黑暗中男子讲话开场，画面一转男主被两人划船带到灯塔，他乘坐顶层交通来到浮空城，并接受了洗礼            然后是经典回忆过去，男主颓废过日子，一开门就看到基洛夫飞艇，男主按照指示来到城内接受信件     你醒啦   风景欺诈
       终究抉择他人死亡场景上，他忍不住暴脾气，曝露了自己，开启射击游戏   男主枪林弹雨中前行，找到目标，困在塔内却拥有着神秘力量的女主
老头子可真会玩
     他企图带女主离开，不过被只鸟人阻扰，坠入海中时有闪现出有人要求带回女主，以此偿债的记忆         女主神辅助   两人继续前行来到飞艇里，男主也说出目的，而女主则毫不留情重拳出击，将他击晕，       飞艇被反抗势力扣押，要求男主找到武器商人，暂时与女主和好后，他们前往调查商人所在       装束时尚呀   ~  但商人早就寄了，这时两个npc出现，让女主运用她的能力，   使用之后商人成功复活，现实却也因此随之而变      反抗势力首领无法辨认真实陷入混乱开始伤害无辜，女主不得已击杀了她     服装好白   由于无法摆脱鸟人，二人前往查询真相，而女主母亲回魂，返照出来的记忆里女主来历不同寻常   服装好大      鸟人再次出现，为了保护男主，女主自愿离去，男主急忙前往救援，然而时间紊乱来到几十年后的世界，而老态龙钟的女主给予他提示，并送回到原来的世界         男主救出女主，她决意与神棍boss刚正面，      面对神棍boss的挑唆，男主忍不住把他掐死，女主则在想着神棍所说的话   一路在思索提示的女主终于醒悟，利用音乐召唤处鸟人并让它摧毁限制自己力量的雕像   抛瓦得到释放的女主带男主去到灯塔，灯塔背后则是成千上万的平行世界       女主也终于告知真相，男主将女儿卖给神棍，而女主正是他的女儿，         为了解决神棍，女主必须怼掉所有世界里的神棍，神棍真实身份是平行世界的男主，所以最后主角也要寄     这部玩起来十分不适，也不知道是晕3d，还是偏怪诞的风格引起的，总是有点想吐。剧情上开始和想象中差不多，但后面就急转直下，没想到又是个找女儿的故事，结局我杀死了我感觉不咋的，画面倒还不错这也是玩得原因，不过其剧情可黑了，可以说是画面欺诈。射击没什么可说的，技能有用的也只有一两种，视角方面没怎么玩过第一人称，好晕，字体太小看起来老费劲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仁王</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/nioh/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/nioh/</guid>
      <description>魂系开始大火后，陆续有些竞品出来，不过大多数都是西方题材，仁王是少见东方题材，jrpg玩得有点腻，看到epic有送，玩玩日系动作类
 一段黑漆漆的cg过后，主角杰落命在监狱中醒来     光速去世     熟悉的二人转   越狱途中还撞到boss的密谋，击败敌人后boss出现，原来是个吴克，使用抛瓦复苏挂掉的人，杰落命虽用开挂武器通关，但不慎之下老婆被ntr啦    ~   吃我拜年剑法    因此杰落命满怀心事东渡日本，寻找被抢走的老婆，开启落命之旅   打得泪目
  被劝退怨灵鬼虐完，他一出门就遇到个忍者      完全不习惯呀     喵星人   又转而去面对飞缘魔      只有靠十字斩，才能维持得了打到boss的样子
  上个副本结束，杰落命整个人都麻了的时候，遇到个妹子        这腿prprpr   杰落命接着找领主，这背后又是光头吴克的阴谋，打到幻化的人后，吴克继续实施ntr别人的守护灵   脱裤魔的怜悯⬇</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>光之子</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/childoflight/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/childoflight/</guid>
      <description>同样是育婊赠送，记得空洞骑士出来前，在独立游戏中挺有地位
 开头王女寄了，来到里世界         寻觅中，一只荸荠头找到了公主，在其指示下，她找到石中剑   一路前行，公主来到教堂处，击败敌人后出现个女士，告知她要找月与日，并且得到灰这个技能          咋不上天   途中得到一堆小伙伴，不过大多数没什么卵用，还获悉她老爹公爵快要寄了的消息         抵达神殿后，又有消息传来，不仅老爹快寄了，连国家也快完了      迫不及待的女主回到老家不出所料遇到二五仔与后妈    公主被困其中，被肉盾解救   击败她姐姐后，得到物理意义的成长    之后一路灰，摸鱼，解密，正义地群殴另一个姐姐       她姐寄了，后妈才出了说风凉话，然后用她爹挟持，上演一波大孝女戏份，公爵去世得很安详    然而后妈原力强大，遭受家庭暴力的公主也寄了   但亲妈原来还没挂，叠了个复活甲给公主      于是继续和小伙伴一起暴打后母      什么光之子，雷之子还差不多   end     手绘风格倒是还行，至于其他方面显得一般，回合制有点创新，不过没什么深度，整体中规中矩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刺客信条3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ac3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ac3/</guid>
      <description>突然想起土豆大厂—————育碧送了不少刺客信条，而第三部刚到一半，因换硬盘后就没玩过了，现在续下去
 书接上回，混有白人血统的主角康娜 康dfsfjakoaldfj,呸，康师傅为了让美利坚再次伟大，不对，为了族人与信条与美利坚成立，介入到反英势力中，而此时房地产开发商觊觎族人的土地，他决定砍刺杀开发商   不好意思放错图了       从开发商获取中的信件透露出甜不辣要袭击补给，康师傅继续行动，但早已躺平的老师傅对此不以为然，莱克星顿枪声响起，康师傅奔波于战争之间，寻找刺杀的敌人            任务跑来跑去难受     这游戏真难玩     好难打，秦王绕柱解决      刺杀完成后，康师傅发现甜不辣的目标转移到落樱神斧身上，他前往调查，被本作boss大鳄人设计中伏，牢底坐穿      关键时候，还是老师傅前来搭救，康师傅从而制止对方       回到现代，三代唯一真男主戴斯萌出现，寻找遗迹所需的动力源   看到戴斯萌瞬间泪目      继续追朔，康师傅与老师傅发生争吵，他跑到落樱神斧身边，被告知美菌中出个叛徒      信仰之跃desu   ~  追寻叛徒的过程中，意外碰到背叛阿萨辛组织的甜不辣老父亲，虽然两人恪守的信条不同，看在有着相同敌人的份上，两人合作      老爹还是蛮帅的     老家伙爆金币吧   甜不辣老父亲是个狼人，但康师傅还是对这个亲人涌现复杂的情感，虽又很快被他的甜不辣理论打断，唯一庆幸的是他不是母亲真正凶手                  由于叛徒非常滑溜，将补给运往海中，父子成为加勒比海盗，为下一作提前预热     好吐槽   事情解决后，老师傅奉劝了康师傅几句，而又一次合作中老父亲展现他的冷血程度      信仰之跃      回到落樱神斧身边，老父亲偷窥信件，告诉康师傅美菌正准备对他的族人动手，康师傅气抖冷与两人决裂       急忙赶到族人身边，康师傅发觉族人被大鳄人蛊惑去攻击美菌，好友也不信任他的话，无奈之下，康师傅对好友动手     现代，戴斯萌的老父亲被抓，他正确使用金苹果解救老父亲      好端端为什么竖旗   尽管了解甜不辣老父亲为人，康师傅仍对他抱有不切实际的念头，决定先砍刺杀掉大鳄人      一路谋划，康师傅准备刺杀大鳄人，但等待康师傅却是老父亲，心中醒悟，不解决他就无法达成目的              康师傅继续刺杀boss，最终在酒馆里解决恩怨        戴斯萌根据记忆，找到钥匙所在</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABZU</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/abzu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/abzu/</guid>
      <description>epic赠送，以前看人玩过，只知道是个潜水游戏
 开局是个躺平的外星人，拥有着游戏中少见潜水技能   然后游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物     这外星人真特么黑      继续游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物       之后游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物   想必是觉得太无聊禅意，所以出了点新玩意，一处神殿与几只鲲，还来了只大白鲨    外星人有个目的地，不过这ufo明显有问题，袭击外星人，连大白鲨都寄了       故外星人另辟蹊径，跑去另一座神殿，获得新的抛瓦         在抛瓦的加持下，外星人击毁ufo的bug，水世界恢复正常      这种游戏类型嘛。就画面与音乐值得一提，至于其他方面，别问，问就是禅意，操作由于是潜水，多了几个前进方向，玩起来蛮晕</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古剑奇谭3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/gujian3/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/gujian3/</guid>
      <description>一二部都玩过，现在轮到第三部了，不过这游戏设置不仅没垂直同步，连帧数调整都没了，要是不想显卡疯狂旋转，amd显卡建议打开radeon Chill限制帧数     特色游戏开头   开头又是段莫名奇妙的cg    第一章    然后出现个发际线危险的老哥巡视幽谷天鹿城附近     这里太坑了      回城后，老哥时日无多，
什么幽谷
  ~   风晴雪这脸模一般   老哥对自幼流落人间欧豆豆男主表示，天鹿城已经决定了，由你来当辟邪族的王，男主推诿道，我也不是谦虚，你们还是另请高明吧，既然说不服就把他打服   愚蠢的欧豆豆      接下来切换成男主在人间时的视角，大致是个动保钓鱼佬，还有只宠物土拨鼠啊啊啊啊   旺财     应该是狗爹与它的儿子      某天夜里，被个不讲武德的老登带回天鹿城   老哥要求男主前往一个地方，他抵达之后看见脸模像辣个女人的女主      跳跳乐醉了     堂堂王辟邪连树根都跳不出去      刚回城内，老哥就寄了，当天夜里还遭遇袭击，虽然启动结界，但无法持续太久，男主前往人间寻找黄帝的后人                你醒啦      但老爷子是个阵法丈育，于是又要找孙女  单机不可避免地打牌</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inside</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/inside/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/inside/</guid>
      <description>这部与limbo同一家制作公司，同样是e宝喜+1，开玩
 开始是个红衣续+1s小男孩，正在躲避他人前进     期间遭遇被人追、被狗追、被车追、信仰之跃、被猪拱、艹猪，来到一个神秘的房间     更神秘的是，某种装置能控制傀儡
这个设计真是太6了    这一路上能看到不少傀儡   经过上天下水后，男孩终在水鬼上栽跟头，但也因此觉醒抛瓦，潜水能力       氛围十足   男孩最终到达一堆围观群众与肉球所在地，之后竟被续了，成了只太岁   太岁突破重围，在光圈中消散        继承了上作的风格，而且由于3d的加成，其纵深感与画面更为出色，氛围颇有scp基金会的味道，虽然剧情一贯如迷，但谜题设计十分匠心精巧，依旧有个隐藏结局，不过依旧懒得打</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神界原罪2</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E7%A5%9E%E7%95%8C%E5%8E%9F%E7%BD%AA2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E7%A5%9E%E7%95%8C%E5%8E%9F%E7%BD%AA2/</guid>
      <description>这作的上一部很早就接触了，从没想到战旗回合制也能玩得这么花，印象深刻，现在玩玩续作
 开头介绍背景使用原力会吸引虚空怪物，导致神殿抓了一大堆术士，而主角也是其中之一   主角所在船上发生一起谋杀案，他被派去调查众人，发觉各个都是人才，说话又好听     船舱尽头，主角找到凶手，赫然是开始cg的女巫，她随之逃之夭夭，而船接连遭到海怪袭击，主角因此沉入海底，却被七神所救，来到欢乐堡，也正式开始旅程    对杰洛特宝具               是时候传火了     阿户怎么变尼哥了     这龙帅得不行，可惜菜的很   由于剧情繁杂，直接到结局   拉瑞安是懂星战的           结局撒花         第二部不仅画质升级，其战斗技能扩充不少，从而能玩上不少流派，但学了原力大招后，技能释放变得很套路，加上战斗一多，审美疲劳，上一部近战还多少有点发挥空间，这部近战基本下水道，一个法师足以通关，两个法师横着走绿维珑，而且也过于着重战斗，对剧情任务设计等方面太忽视，除主线外夹杂各种族的支线，一堆人物加上演出不给力，看起来乱得很，结局也不怎么满意，总体而言优点与缺点都很明显，不知道下一部的演出是不是跟博德3相似</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔚蓝/Celeste</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/celeste/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/celeste/</guid>
      <description>由于已玩过空洞、死亡细胞、黑魂，打之前还想着已经没什么好怕的了
 故事开头开始登山的女主遇到位老太太，其告诉女主此山的不可思议之处，但她无心思考只想攀登         才第一章就死这么多次，开始慌了   下一章节女主继续跳跳乐，在一面镜子处跑出另一个自己        完蛋，我被自己包围了        女主惊醒，原来之前一切是场梦，并遇到拉美裔小哥         听听，这说的是人话吗   她来到山庄，不出所料的是最后演变成追逐战     这山庄可阴间                一直以为这里可以跳上去     险啊险啊   乘坐缆车时横生波澜，女主尝试用小哥所传授呼吸法，总算平静下来      接着小哥被困于神殿中，女主救了他出来   她尝试解决另一个自己，却被打落到谷底       在老奶奶的蜜汁鼓励下，女主开始攻略另一个自己，虽然一开始很傲，最后还是娇了              习得二段冲刺与螺旋上天技能后，她们向山进发     真是绝了     有的人活着          end      尴尬又不失礼貌的笑容    虽然玩之前就知道有ABC三面的难度,但万万没想到仅A面就这么难，容错率低，极度硬核刺激，打得要死要死要死，以致于整个人都麻了，每次过关都缺乏成就感，最后章节由于要收集物品委实没心情再打一次，至于b面c面那是想都不敢想</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.hack GU</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/hackgu/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/hackgu/</guid>
      <description>也不是太热门的jrpg，不知道为什么会加入到愿望单并糊里糊涂买了
 一 重生    一开始男主萌新加入油腻的师姐网游中，恰巧有两个路人想带萌新玩   抵达任务点后，两位路人露出狰狞面孔，原来是大鳄人，欺负萌新为乐，男主昏迷之际，依稀看到被四眼所救   数个月后，百级大佬正在追寻三爪痕的下落，男主之后与月之树公会的人碰面，其中女性角色与他认识的人相同   四眼出现，谜语人发表感慨，并告诉男主敌手的下落   男主如愿看见三爪痕，但百级大佬亦不是对手，被打败返回初始界面，然后谜语人来信   这万恶的初始界面
  ~   这画风天野喜孝   网瘾少年怎能可能就此放弃网游，重新登陆后，男主惊愕发现自己辛辛苦苦几个月，一战回到解放前，刚好两个路人来邀男主，他含泪重新练级   任务点所在，又开始有意外，那些得罪过的玩家过来找茬，不过被个阿姨解围，她告知男主他的角色中蕴含着抛瓦  之前的女性角色过来邀请他，两人因三爪痕的标记传送未知所在，偶遇装逼哥与过来解围的单马尾      因男主对神奇力量有感知，单马尾邀请他到自己的公会   公会里，第二个谜语人尼哥会长亮相，介绍这些因bug产生的怪物，让男主好好激发抛瓦，做牛马   ~  ~   会长你是真滴黑   男主没有顺利成功召唤，散心时撞见之前装逼哥也拥有召唤宝可梦的技能，他下意识起了对抗，决定在竞技场上击败装逼哥   他想邀请女主，不过小鬼属性发作，反而发了一堆牢骚，即使性格如此恶劣，女主依然答应参与竞技场     这竞技场真是醉   男主实力不济，因此却唤出力量，击败对手，但单马尾对他的做法并不认可，决定怼他   ~   玩游戏玩的   ~  另一方面，两大谜语人碰面  与单马尾对决时，男主力量失控，单马尾牺牲自己帮他控制住宝可梦，虽然立起死亡flag，但因召唤兽技能，单马尾也并没有就此挂掉     终于要和装逼哥打了，因谜语人随口一句，男主想起前任，击败装逼哥后，原来怪物拟态成猫藏在装逼哥身边    谜语人故意透露前任的信息，女主闹别扭，独自寻找三爪痕下落，被传送到不知所在   男主一等人找寻她时，大boss出现    打完boss后，女主被突然冒出的怪物袭击，第一部就此结束        第一部无论从哪个角度来说，都不算是款好的jrpg游戏，由于是个模拟网游的单机游戏，有些方面设计得单调又无聊，虽然是款二次元游戏，但还是第一次看见这么不用心女主人设，剧情也乏善可陈，特效光污染严重，不过还是第一部，看看后面怎么进展，唯独亮点是片尾曲，实在动听，瞬间拔高游戏好感一大截</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moonlighter/夜勤人</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</guid>
      <description>此游戏也是epic赠送，这种游戏类型一般不玩，不知道为什么会领
 开幕讲了一堆人去做牛马，不对是去探险，主人公成不了奸商，就去做牛马        但很快挂了，被个老爷爷捡尸
扫把杠真是绝了
  ~  阴恻恻的老头熟稔且老谋深算指导男主如何定个小目标赚他一个亿做个成功奸商    所以男主开始两线生活，夜晚在地宫是个牛马打怪，白天奸商坑村民   很快攒足第一桶金打倒石魔王，虽然后面应该还有四个boss，但感觉玩法单一，没有剧情，所以pass不玩       「Moonlighter」说它是经营类吧，可供肝的地方少，说它肉鸽类吧，打起来可用装备与技能稀缺，虽然有各种各样材料，但大部分只能卖钱，太过单调</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鬼泣1-3HD</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/devilmaycryhd/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/devilmaycryhd/</guid>
      <description>act界的大作慕名许久，之前购买卡普空大包合集中有
 鬼泣一  ~   卡婊制作      一开始介绍背景，一个一脸van样叫斯巴达的恶魔在人魔对战中选择帮助人类  转场中有棱有角墨镜女找到一家名为恶魔五月哭的店   墨镜女找到但丁，稍微试探后，告诉但丁详情，恶魔企图复活，让他去收拾他们       两人来到小岛上，   不好意思，放错图了      第一只boss，蜘蛛精，没什么好说莽过去   第二只boss，黑漆漆的魔人，没什么好说莽过去，但不知何故，魔人在看到但丁的项链跑路      然后遇到只会灰的鸡boss，继续莽过去   跳跳乐太醉了      在阴间色调中碰到一只蜜汁生物史莱姆怪，由于有霸体，所以变成射击游戏   第n次遇到魔人，从掉下的项链来看，他与但丁关系大有渊源    一直神隐墨镜女出现啦，原来是个内奸，不过但丁放她一马，因为恋母   之后屑boss出现啦，企图利用人质，嗯━━(￣ー￣*|||━━，应该是魔质对付但丁   枪战解决完boss后，来到墨镜女身边趁热留下他母亲的项链
   射击游戏第二轮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>limbo</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/limbo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/limbo/</guid>
      <description>本来不想在epic平台玩游戏，但给得太多啦，这部以前看舍友玩过，风格相当独特
 开头一个小男孩在森林中醒来   他的眼睛让我想起一首鬼歌   然后走着走着，避过险阻的他遇到一只有着大长腿的蜘蛛，小男孩瞬间躺平光速去世，男孩布置陷阱吓退蜘蛛       这一路上，男孩并不孤单，有着热情好客的土著欢迎着他   之后再遇大蜘蛛，他利用滚石教蜘蛛做人，顺便帮它做伸展运动    接着又和土著们打成一片  他陆续经历头上长虫，玩水，跳跳乐后，男孩在不经意间看到有她的光景，       带我装逼带我灰     这里可阴间    男孩在黑暗探索，寻觅，电疗   这里也很阴间     打得好醉      硬了     跪了   终于来到她的所在      谜题固然设计得不错，但有些操作要求相当硬核，真是抓狂，貌似有隐藏结局，但懒得打了，虽然氛围不错，不过一直不太喜欢太黑的画面</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仙剑奇侠传四</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</guid>
      <description>国产游戏中，轩辕剑和古剑都有接触，唯独仙剑认识得很早，却从没打过，第四部评价不错，开推
   特色游戏开头   主角从服饰来看是名雷克萨，正在献祭动物伙伴给他爹   男主跟踪帕弗尔来到洞穴中，发现一名烧酒，少女随即溜了  他来到山洞深处，回忆他爹谜语人话语   这时又看到那名少女，不过主人公是位山上雷克萨，连女人都不认识   什么七龙珠开头     不要扶她   然后来了只执政官，两人决定用法术对付它  接着就挂了，end  接着执政官认出男主的剑，两人来到墓穴之中，大孝子手中的剑忽然发光把墓穴给整塌，     少女是追寻剑仙传说才来到山上的，忽悠男主一起下山  二人来到山下村庄，女主特别叮嘱雷克萨不要惹事，没想到男主竟然在新手村杀鸡，这引起村里人的仇视，而且大家都知道他爹以前是街溜子，已被赶出村庄，少女携男主悻悻离开     临走之际，少女问他爹倘若是大恶人，他会如何看待，雷克萨相当耿直回应   寿阳城    寿阳城外，三更半夜却传来野猪的咆哮，这到底是人性的扭曲还是道德的沦丧迎来女主的愤怒一击  引来的怪更是陷入危机中，恰好有人御剑而过解救两人   两个npc及时指路，主角们决定前往修仙    途径寿阳城时，雷克萨看到通缉令女主画像，顺手就把她卖了  捕头讲了县令认识他爹，请他到府上一聚  男主来到柳府上，县令一开口倒是很现代，   阿这   他在这边吃香喝辣，完全忘记少女牢底坐穿的事实   女主挤兑几句打算离开，出来一看柳府陷入迷阵中  迷阵终点原来是柳大小姐在考验他们，由于女主留有案底，为销案一行人前往山洞打妖怪    偷死人东西怎么叫偷，叫考古   山洞内妖怪只剩下小妖，大小姐就提议放走它们，顺便加入修仙大军中   小小的也很可爱    不拘女主们的发言，男主以直率应对      取近道来到王墓中，里面的怪可老阴间了   老摸金了        这怪要打两次，蛋疼   想开后宫就直说，别装傻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Figment/虚构世界</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/figment/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/figment/</guid>
      <description>这部是喜+1赠送的，其封面感觉还可以，打打看
 开头是两个人的声音，大致是在讲故事  然后画风一转，出现一只谜之生物，其饮料被唱着颓废摇滚风的格里弗斯将军抢走   主角边搜集记忆，边追踪格里弗斯到小镇，   喜欢rap的镇长及时出现，告诉主角要搜集三个面具  主角来到自由岛，撕心裂肺俚语风的扔翔战士早已等待在此，   运用风力，主角解决路上的阻碍，后用斗转星移打赢扔翔战士   再打赢一次，主角得到面具   格里弗斯又出现，放了狠话又走了，  根据镇长提示，主角到达机械与齿轮之地，找只蜘蛛   推箱子——解谜，重复此流程后，也顺利得到第二块面具   我恨推箱子     解谜从入门到入土      这机关不错     甲    一切准备妥当，主角前往意识之地找格里弗斯   通过另类的推箱子与记忆解密，主角用原力，哦不对，用爱与勇气击败格里弗斯       打到这里，他也意识到发生什么，唤醒自己    还算不错，虽然不太喜欢推箱子与有些音乐，开头bgm增色不少，唯独诟病的是每次结束游戏弹出那广告真是哈人  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巫师三</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</guid>
      <description>很久以前云游戏了一次，不过不怎么影响打这部游戏，中年人第一款次世代3A大作，虽说离发售时间良久，不过年初时更新了次世代补丁，加上现今游戏由于成本高昂，画面上能省就省，巫师三画质上倒没差多少，勉强算是次世代，玩起来感觉很新，真的很新，以致于找到的攻略都是过期的
 开头背景的设定     之后是段碉堡的cg    然后洗澡开局的gay杰洛特，还有女术士叶奈法       凯尔莫罕
  下楼的杰洛特还遇到维瑟米尔老爷子   训练希里过后，狂猎来袭    白果园 从白果园到三味书屋  白狼杰洛特惊醒，之前原来是个梦，此时他与老爷子正在寻找椰奶     独角兽还行   两人前往白果园的酒馆调查，白狼从镜子大师处得到提示   镜子大师暗中装逼      并且开启真正的主线，以及名侦探猎魔人的办案与斩妖除魔         老寒腿是这样的     小东西长得真别致   尼弗迦德军官提出透露椰奶的下落，前提是解决掉狮鹫      狡诈军官说的消息也没什么价值  白狼继续在酒馆打牌，解决完寻衅滋事的年轻人后，酒馆老板却在畏惧，杰洛特一脸落寞    离开时，却遇到意料之外的人   杰洛特跟随椰奶觐见皇帝恩希尔，他给予白狼几条路线     希里这表情2333   白狼与椰奶兵分两路，前往不同地方找女儿     女儿长大啦      威伦    威伦之地深受战乱祸及，一片荒芜外加穷山恶水加一群刁民    杰洛特一路调查，前往威伦男爵领地——乌鸦堡      血腥男爵告知希里是如何来到此地，但欲知后事，要先找到他女儿与妻子     但在找人前，先完成游戏主线   妻女虽然重要，但     只会摸鱼的女孩   与喜欢押韵的巫医交谈后，猎魔人得到线索，男爵夫人曾堕胎过  杰洛特帮助男爵物理冷静后，成功将尸婴变成家事妖精，从而追寻痕迹      小别致长得真东西     打妖灵太难受了    男爵又透露点希里的剧情    由于男爵夫人被劫走后下落不明，猎魔人据小道消息找到女巫，没想到是熟人凯拉，女术士显然混的不太行，有关希里的情报，凯拉表示有位精灵法师正在寻找希里    两人前往精灵所提及到的遗迹调查，遗留下的讯息提醒希里小心老巫妪      憋说话   作为酬谢，白狼帮凯拉调查老鼠塔   这里太阴间     信仰之跃   怨灵要求白狼带物品离开老鼠塔，但杰洛特岂是一般人，他可是名侦探 昆特高手猎魔人，一下子识破计谋   猎魔人将原委告知怨灵的情人，两人最后来了一发一吻，消除诅咒   凯拉十分满意，欣然邀请杰洛特   神特么卖艺不卖身      你好懂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>泰坦之魂</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/titansouls/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/titansouls/</guid>
      <description>这部是steam喜+1，听闻打boss方式通过找弱点
 开局我们的箭客来到大门面前   来到里面，很明显要打四只boss  第一只，是只会分裂的史莱姆，体大弱门，把它卡住后射它  接着的boss，一目了然  冰脑，融化冰块解决  捂胸石像，是个拳师，在它切换锤人的手瞬间，射它的欧派  打完四只，来到新的场所    又是个石像，弱点在口  雪人，弱点是ass，死了n次，时机蛮难把握   巨大的虫子，弱点是尾巴  又是只弱眼的boss，   锁链骷髅，弱点在后门，请后入它   熔岩史莱姆，这货不看攻略都不知道怎么打  御箭骑士，真的很箭，死了n+1次，是看了攻略都不知道怎么打    瑟瑟发抖   石面，又是个喜欢后入的boss  蘑菇，弱点也在口  宝箱怪，弱点在口箱子里  花boss，记得要射两回  到最后两只boss了，依旧是拳师石像，依旧是胸口  分身只有在闪现的刹那才有弱点，相当不好把握   end   打之前以为重点在寻找弱点上，没想到弱点倒是很清晰，可是打boss的操作很硬核，加上容错率很低，体验很差，音乐倒是不错，但打完感觉很寄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狂战传说</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</guid>
      <description>这部当初是看到贴吧风评不错，很早就就入手了，最近用a卡玩时发觉帧数好低，可以用dxvk解决
 开头一小段cg介绍了女主姐夫保护两人的经过  接下来是弟控女主与弟弟的日常，当女主问起jrpg素来有获得抛瓦的问题时，妻离子丧的姐夫却反问了女主     在两人外出时，遭遇了哈士奇狼人业魔，在昏迷前姐夫过来装逼    醒来后的女主，碰到jrpg每个弟控会遭遇的事，内心绝望的女主成为了噬魔，       女主被关进小房间，某日来了位意外的客人姐夫的圣隶，她介绍了外面的事，并放了女主    很好，很有精神   女主决定越狱找已成为导师的姐夫报仇，出来一看狱友个个都是人才，说话又好听   在与金毛的战斗中，圣隶濒死，女主吞噬了她，观望到一小段记忆       女主简直不要太飒   众人乘船离开，不出所料触礁，遇到了正太圣隶，由于rpg套路，一行人决定去打到这只业魔   途中遇到了红毛对魔士，虽然打到了业魔，但之前正太圣隶的主人也是个弟控，女主身份暴露，逃跑时女主拐跑了正太    这战斗系统玩不太懂      之后海盗副船长找上门来，突破了海峡圣寮的封锁，      2业魔2圣隶1人类前往王城，在那里，女主看到数年未见的导师，由于rpg套路，女主等人要先打另外一个人
23333
  ~     找导师晦气过程中，副船长碰到有个拿着船长武器的露胸装圣隶，
 23333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死亡/重生细胞</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/%E9%87%8D%E7%94%9F%E7%BB%86%E8%83%9E/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/%E9%87%8D%E7%94%9F%E7%BB%86%E8%83%9E/</guid>
      <description>在玩过空洞骑士后，对这些独立游戏来了兴趣，于是夏促时候买了死亡细胞，上次玩大作有点累，现在玩玩轻松愉快的小游戏
 开局一个头，由于业界盛行黑魂偷懒碎片式叙事手法，所以剧情全靠猜   ~   盾牌小兵一生之敌   ~   幸幸苦苦三十年   在经过一番被虐较量后，来到了有罪者大道
 ~   要素察觉   后又来到壁垒，   黑色大桥上遇到第一个boss，由于装备靠谱，糊里糊涂就过了   这条命全靠远程道具给的   ~   这图好阴间   在钟塔第二个boss，没怎么动手，突然就跑了  ~   于王座之间国王之手出手了，不到一会合，就被秒了   经过无数次，终于打到国王之手，然后就结局了，what！！！！   ~  完结撒花
  ~   这游戏还是让我很惊讶的，起初以为是银河恶魔城，没想到是个肉鸽游戏，由于卡在第三个boss，于是开启辅助模式，没想到就完了，怪不得最后boss没有存档，战斗空间那么狭小，地上还有尖刺，纯粹为了拖时长，绝了，这游戏开发已多年，没想到还在出dlc，真是惊了，买dlc向来是它出完才购买，所以体验不那么好，还是等所有dlc出完再体验好了，现在想想空洞骑士真是业界良心</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老滚5</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E8%80%81%E6%BB%9A5/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E8%80%81%E6%BB%9A5/</guid>
      <description>由于以前三次都因mod坏档，这次就索性不装mod，在玩了一年多后，终于把它打完了
 第一章第一回 灾祸巨龙劫法场 上回说道，我们的主角因翻墙，哦，不对，因翻越省界被抓，同行有风暴斗篷领导乌弗瑞克同志以及他的手下拉罗克，还有个阿克琉斯     主角真容   阿克琉斯因受不了刑场，企图跑路，被一箭送走   b社是懂希腊神话的   而在主角即将刀斧加身，突然来了条巨龙   奥总出现啦     真容   巨龙的出现打乱了帝国人的布置，囚犯纷纷跑路，由于行情艰难，待在体制内较安全，主角就跟着帝国人走了  在转角处却遇到叛军拉罗克，两人经过友好磋商后，分道扬镳     探索离开小镇的道路上，主角发现自己不仅会魔法，还会使用原力   原力在我   而对此，帝国人的反应是这样的   这b就不能走快点吗   第一章第二回 冥冥至高掩河木 主角跟随帝国人来到河木镇，刚到门口，他感受到一股氛围令他背脊发寒，皮肤战栗  定睛一看原来是只鸡你太美  主角来到铁匠处，开始第一个跑腿任务  第一章第三回 天际毒瘤抓根宝 主角偷偷摸摸翻山越岭来到了雪漫城，并告知领主龙出现的消息   八姑父   恰好有条龙过来袭击，于是他前往围观，而在龙挂掉的瞬间，主角却能吸收龙魂，被众人告知他是天际故老相传的抓根宝，领主对雪漫城出了这号人物，大为头疼，为避免他祸害自己的领地，赶紧让抓根宝再次跑腿，抓根宝从此开始天际毒瘤之旅   终回 虽然很想写下去，不过故事冗长，加上固定角度截图不好用，直接放几张图结束   龙裔dlc boss，不太好打，所以找了两个van友与他进行一番深度♂交流     它骂的很难听   玩另一个dlc时候，莱妹奇怪的消失了，不然刚好又是白学   拜访岳父   没标记任务，让我在这阴间场所找了半天  拜访丈母娘   ~   要带走女儿，先打到岳父     回家喽    虽然盛名已久的作品，但现今玩原版的话，由于没情怀加成，不怎么合口味，向来不是画质党，画面好坏对我影响不大，但这剧情演出不知道为什么做的这么省略，背景设定光靠书，至于自由度嘛，玩不太懂，也没多大乐趣，最令我感觉不适，是密密麻麻的山洞地穴，视野狭窄，好黑好潮湿，幽闭恐惧症都快犯了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怪物猎人p3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</guid>
      <description>今年6月时显卡坏了没法玩单机，由于之前买了怪物猎人世界，贫瘠的记忆力突然想起怪物猎人p3，上学期间ppsspp模拟器还不太行，现在的话骁龙662足以顺滑运行，已成了泡面盖板的小新pad就派上用场
记录下怪物虐猎人过程
彩鸟 因为带着灼烧功能，起初打的时候滚来滚去浪费输出，后来莽就是了，胯下做人  雌火龙 带毒带火，打起来挺烦的，翅膀下做人  毒怪龙 打起来蛮恶心，老是跳到天花板上，攻击范围又广  雷狼龙 会放电带麻痹效果，脚下做人，小心它的闪电五连鞭  打完雷狼龙还会播一段cg     成双成对   讯龙 这货跳来跳去，还会灰，神烦，后来发现它弱墙角，请好好地壁咚它  冰牙龙 打起来很凶，侥幸过了  雄火龙 与雌火龙差不多  角龙 会潜地，脚下做人，手感梆硬  轰龙 攻击范围超广，很受苦  峯山龙 没什么可说，莽就是了  打到这里村级任务就完成了，之后上位任务还要先打下位任务，懒得打搁置了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饥荒</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E9%A5%A5%E8%8D%92/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 02:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E9%A5%A5%E8%8D%92/</guid>
      <description>上学期间看到别人玩的，当时深深迷信3a大作才是真正游戏，对这种类型游戏没多大兴趣
毕业后玩了学习版，出乎意料的有趣，真香.jpg,后来听说出了宫中，于是在steam补票顺带再玩了几次
 我是贝爷，现在发现一只落单的
我是威尔逊，被一个长着靴子脸的奇怪男人带到无人的荒岛上，从现在起我能做到的只有生存  流落荒岛第一天，只能采摘野果与萝卜果腹，我利用燧石与树枝做出工具，然而并没什么卵用  夜里，我怔怔望着篝火，思考着我是谁，我在哪，究竟为何会沦落到这般处地  第二天清晨，昨日的不眠不休让我感到疲惫，夜里的寒气更是冻入骨髓，探索时，看见个兔子洞，或许可以做个陷阱，但我有着更必须做的事  第三天早上，我遇到一具尸体，似乎预示着我将来的命运，不由打了个寒噤  下午，一栋奇怪的房子出现在我视线中，没走两步，瞧见一只长着猪模样的生物，我尝试沟通，但它没多大反应   第四天早上，下起了大雨，天气相当糟糕，这里的青蛙也相当糟糕，我感觉我的生命被续了1s，但无论如何，我的胃提醒着我必须寻找更多的食物  下午，我捡到一个眼球骨杖，奇妙的是会有只能储存物品的生物跟随，最初我还惊疑不定想攻击它  第五天早上，又撞见一具尸体，捡完他所采集的石块，长出胡子的我望向茫茫无际的大海，滞留心中只有一片迷茫  第七天中午，艰难走出沼泽的我寻找到了矿区，长出一口气  傍晚，凭着矿区的资源做出了一本，带来了微末的幸福  遗憾的是，隔天上午终于忍受不了生命的匮乏，尝试了毒蘑菇从而一命呜呼，但时光之轮旋转不息，岁月更是来去如风，于是又一轮饥荒开始  SECOND 重新轮回的我找到了矿山，寻到了牛所在草原，在一天下午，发现了一个祭坛，我尝试将它激活  第九天早上，小路尽头，遇到了一只体型巨大的猪人，我没有轻举妄动  十四天下午，在沼泽地，我敲击疑似猪人的房间，跑出来却是一堆鱼人，瞬死  但惊异的是，没有就此死去，在祭坛力量帮助下，我又重新复生，但在沼泽地捡尸，不幸被触手play了  THIRD 经过几次轮回的我意识到粗放采集方式没有活路，唯有农业才能解决温饱问题，于是用铲子采集浆果丛，牛粪施肥，种植了农物  不怎么顺利来到二十一天后，我看到一群企鹅上岸  二十三天夜晚，我听到嘶吼声，知道是狗子来了，决定交由牛群对付它们  二十六天早上，决定去海象营地瞧瞧，不料被海象爸爸毒镖所害  N+ 又来到二十三天，我望向营地，一阵彷徨，单调而重复的日子轮回了许久，我感到厌倦，身体上的疲惫或许可以接受，但精神上的呢，该结束了，我想。   玩这种经营类游戏总会起初兴致盎然，最后却会很腻很腻，因为开局总会太类似而且不玩不行，前面的资源布局影响到游戏中后期状况。记得玩英雄无敌6时，别人到最后几路大军攻城略地，而我往往会变成光杆司令，说到底不是玩这种游戏类型的料</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古剑奇谭2</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</guid>
      <description>最初接触古剑不是游戏，而是大学时代看过江南写的同名小说，毕业后剧情忘得差不多了，只记得结局挺伤怀与剑魄琴心四个字。某年新年看到三部曲打折，索性全部买了顺便玩了第一部，虽然画面与玩法不是太行，但玩到最后还是有所触动，为了避免第二部变成喜+1，现来推推第二部。
   特色开头   开头讲诉了昭明的断裂与流月城的来历   接着一段不明也不厉的cg  之后男主出现啦😝，是个技术宅，名字怪得很  手办被男主玩坏了，与男主展开了战斗   竟然不是回合制   战斗破坏了花花草草，为避免有人算账，男主顺走了晗光剑，乘机跑路并去寻找天下闻名的大胶佬偃师谢衣  在客栈遇到老掉牙的剧情，遇到了个妹子  打听到有谢衣的手办偃甲，男主前往探寻，与船仓内的“人”交流时，知道了船被道长抢走了   走出船仓后，妹子不知怎么得罪了道长，两人联手对敌  击败道长后，船上了天，女主的名字也怪的很   与船上的熊猫说话时，它原来也认识谢衣，然后发觉女主也在找谢衣，因为她的师傅失踪前留下了谢衣的偃甲  二人下船继续寻找谢衣的踪迹，在荒郊野外遇到个房子，男主秉着不作死就不会死的风格，答应此间主人的邀请  然而出现了个白衣陌生人，让此间主人显出原形，抓走了它  男主与女主还有闲情逸致的继续交流，说他的爹是定国公，前往小镇后，在物理帮助下，获得了有秘境存在的消息   另一幕陌生人将妖怪交给观主，询问谢衣的下落    糟老头坏得很   在秘境中，男主遇到一只很暴力的动物蛤，蛤想让男主把晗光卖给它，男主正考虑间，出现了只剑灵，剑灵警告他不得随意处置晗光，     不好意思放错图   ~
 男主看到了之前的白衣，于是跟踪他到了拍卖场，白衣解释说自己交给观主的妖怪出现在这里，前来调查情况  三人大闹拍卖场后，得知是观主卖给拍卖场，主角团决定找观主算账  主角团被引进法宝之中与翻天印之灵作战，十分嘴碎，很是神烦，死前还诅咒白衣   主角团打完闲聊，发觉白衣也在找谢衣，为了人工ai通天之器询问一事，三人走后却不料有人暗中跟踪   白衣独自一人时，却有三个黑衣人出现并称他殿下，白衣打发了三人  在谢衣的故居时，谢衣早就不在了，男主不小心触发了谢衣的手办，这时白衣似乎有伤在身，只能两人作战   打完手办后，三人继续侃大山   流月城中大祭司沈夜，嗯，是个妹控，华月上来禀报时，知道主角团追寻谢衣的事，一副若有所思的神情   沈夜到达矩木，和心魔来了次对波，阴恻恻两位似乎互有算计   主角团为追寻谢衣，来到朗德寨，发觉这里鬼影幢幢，村民们被断魂草施加影响，在剑灵的帮助下，知道这是心魔所为并顺利破坏了断魂草  之后却出现了流月城的人，主角团心中了然此事与流月城脱不了关系，打了起来    所以不要放过他   危急之际，出现了个神秘人物救了主角团，而这个人恰好是一直追寻的谢衣   一直放风筝    三人来到谢衣的住所，询问得知，谢衣即不知道女主的师傅的下落，也不清楚通天之器的所在，甚至连自己容貌不变都不知为何   You know nothing   男主解开画卷的封印，来到画卷之中，发现有个被封成雕像的女子  白衣解开封印，自称是巫山神女阿阮，但谢衣却不认得她   谢衣察觉到阿阮身上有法术的痕迹，为她解开封印后，阿阮终于记起被封印的过程，谢衣认为指环是件重要事物，打算前去捐毒，主角团闲来无事也一并跟随    沈夜想起兄妹两人被迫受到神血灼烧的往事，虽然治好了病，但妹妹每隔三天后就会忘却记忆    众人抵达沙漠   这飞行真是醉了   来到捐毒地宫成功拿到指环后，指环在阿阮触碰下，却变成昭明神剑的剑柄   这时西域狼王前来，狼王借由晗光剑认出男主是定国公的儿子，而狼王是当年捐毒国大将的儿子，他指责定国公用卑鄙手段赢得战争后又屠戮平民，男主表示我不是我没有，接着两人做过一场，打着打着狼王发现男主佩戴着相同的配饰，认出男主是自己的弟弟，狼王嘲笑男主认贼作父，男主此时心乱如麻，认为捐毒一役另有隐情，向狼王允诺他会调查清楚的，狼王答应了并慷慨送了30金    愚蠢的欧豆豆   男主拜祭完真正的父母后，不由怅然，好在有女主陪伴，发现女主是个灵魂画师        是夜，沈夜来到主角团面前，沈夜竟然是谢衣的师傅，谢衣认为两人已恩断已绝，沈夜于是动起手来，是个大boss，众人皆不敌，最后由谢衣阻敌，白衣变成人妖，不对；变成妖人，大雾；变成半妖掩护众人离开，而谢衣则被沈夜削去脑袋    即使如此，也没有逃出来，被关在地牢中    谜之悬浮   沈夜从谢衣头颅得知他们正在寻找神剑昭明，故意放松地牢的警戒  地牢中，白衣身份原来是三皇子，宴会中被人揭破半妖身份，为拯救母妃而寻找通天之器    喜欢妮娅还有大家    流月城中，沈夜一抹多遭到心魔的算计    在剑灵帮助下，主角团离开地牢   这机关有毒   在门口遇到女主的师兄，主角团只好跟往去百草谷，师兄透露数则消息给他们，由于男主想回长安询问捐毒之事，众人溜出了百草谷   在长安中，白衣想打听自己母亲的消息与男主暂时分别，  男主家中，定国公正在与狼王对峙，定国公相当嘴硬，说捐毒一役都是他造成的，狼王听完生气地捅了一刀，但被男主阻扰，只能暂且撤退  男主受伤时听他母亲言语，才知道当年捐毒受到了断魂草的影响  另一方面，白衣与阿阮在慈恩寺打听母妃已逝的消息，愤然离开  男女主发现谢衣留下来的手办合一后变成通天之器，来到幻境中找到谢衣的留言，知道昭明剑其他碎片的下落   女主在男主他娘劝阻下，决定自己去找昭明剑；男主外出时遇到狼王，一番解释，狼王也了解真相；   流月城中，沈夜派了个叫初七的人监视主角团   主角团找到女主后遭到流月城的人袭击，危急之际，被一位散仙所救，散仙顺便告诉了神农封印所在  在封印之处遇到条龙，白衣为救阿阮变为人妖半妖，打完后出现昭明碎片    建议用男主打   阿阮醒来后与散仙交谈得知白衣只能继续保持半妖的容貌，也打听巫山神女早已死去，阿阮不由疑惑自己到底是谁  散仙告诉阿阮灵力在逐渐消散，这恰好被白衣听到   众人又打听到昭明碎片的消息，打算前往南海之际，却出现白衣的师父，白衣只好回到师门太华山  主角团少了个dps，当然不愿意，于是打算上太华山，被师父发现，主角团受邀进入太华山  师父打算让白衣换骨以此剔除妖族血统，白衣答应了，由于换骨有莫大风险，师父让白衣去找秘境中叫温留的前辈  白衣在秘境中找到的温留原来不是人，是只哈士奇  打完之后，哈士奇讲诉师父与它人兽play的故事，白衣不懂，但大受震撼，获得了哈士奇所赠甘木之力，换骨之后，众人前往南海    太华山外可以找到紫胤真人    沈夜到了矩木，心魔再次提起了立约之事，沈夜表面说好暗地里却将族人移居他处    主角团到达南海遇到蜃妖，打倒后取得了昭明碎片，   你不要过来呀    阿阮触碰碎片时突然昏厥，醒来后阿阮用碎片拼出了一把剑，虽然拼出昭明，但剑灵指出昭明仍缺少了剑心  返回陆地后，却出现初七拦截，要他们交出昭明    十分不好打，建议用女主背后偷袭   打得不可开交之际，初七的面具掉落却出现一张与谢衣无异的脸庞，这时沈夜也出现了，解释说之前的谢衣是偃甲来的，而真正的谢衣百年前已被他捉住，斩去记忆变成初七，主角团有陷入危机中，幸而被阿阮所救   众人与师兄汇合，在剑灵提示下，决定出发寻找剑心以此来破开流月城结界，而沈夜暗中跟随，委托初七跟踪他们   阿阮在昏迷中有个声音在呼唤自己，醒来后认定剑心在巫山神殿下，众人出发巫山</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NAIRI:Tower of Shirin</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/nairi/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/nairi/</guid>
      <description>这部是看谜之声视频知道的，本来对解密类型不太感兴趣，不过看在人设够萌的情况下，买来玩玩。
 故事开头一座城市的介绍cg，   主角正在读书的时候，女主的师傅浣熊突然闯入，告知女主的父母被抓了，叫她赶紧跑路   女主获得熊的帮助，逃离这座城市  但却遇到强盗猫们，遭到了绑票   一番挣扎，女主离开地窖，出来后却遇到了猫们   女主莫得选择，只好继续滞留沙漠   一段时间后，女主决定回到城市拯救父母，强盗猫告诉女主可以寻求雷克斯的帮助，于是女主与众喵告别，回到了城市   女主在野鸭酒馆找到雷克斯，雷克斯说可以提供帮忙但需要女主去希林之塔，因为他看到女主的项链觉得与他研究的希林之塔有关  在塔中，女主钛合金狗眼发光，陷入到灵视状态，可以看到过去发生的事迹，女主得知将来或许会有灾难发生   在过去的人帮助下，女主获得了卷轴    离开之际，女主与雷克斯遭遇袭击，醒来后，他们曾看守不注意逃离    你给我醒醒   雷克斯为了帮女主偷渡到富人区，找到了鳄人伊斯玛帮忙，伊斯玛承诺可以帮忙，但需要雷克斯拿到帮派首领卡里姆的戒指，雷克斯最初不愿，因为他跟卡里姆有过节，别无他法之下，只能冒险一试  接下来是rpg套路，打听消息→找儿子→找吉他→找西瓜，一番劳碌，并没有找到戒指，雷克斯认为戒指肯定在卡里姆身边，决定去偷   单身久了看只猫都觉得眉清目秀     你也是白玉堂！！！   另一方面，带面具的人原来是议长的儿子希洛，被议长赶出富人区，流落到这里  雷克斯去偷戒指时，却发现黑帮的人正在等他，原来是被鳄人伊斯玛出卖，幸而被面具人所救    面具人裹挟两人到达塔顶，在那里戒指发生变化，女主再次灵视，到达一个场所   一番解谜后，女主面见女神，知道了灾难的根源是腐败，要求女主去对抗腐败   时常为我的智商感到着急    女主醒后，发现另一个面具人梅莎也来到塔顶，化身病娇，推倒了他下塔，故事就此完结     游戏流程不长，磨磨蹭蹭玩完也只用了6小时，而且也没有讲完整个故事，算是个半成品吧，应该还有下一部，不过出了估计也不玩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomb Raider</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/tomb-raider/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/tomb-raider/</guid>
      <description>古墓丽影第一次接触还是在诺基亚时代的一款2d移植游戏,而后是安卓平台上解谜游戏,有着这些因缘,接触steam时顺便购买重置第一部,不过等到最近才通关。
 故事开头年轻版的劳拉寻找宝藏遭遇海难,醒来后发觉自己在山洞中   屏幕有问题截图显得好黑     这段演出还可以   一番挣扎,劳拉成功逃出山洞  靠着神一般的体力和不可思议恢复力,劳拉找到好友珊曼莎和不认识的吴克,在谈话中,劳拉逐渐睡着了      醒来后,劳拉发现好友与吴克失踪了  但却意外遇到小伙伴们,决定兵分两路  遭到二五仔的背叛，被挟持  又逃了出来，并顺利找到罗斯   得到任务，爬上高处发送信号，然而救援的飞机却意外失事   在寻找珊曼莎途中，发现了太阳女王的线索   攀岩  游泳   这里挂了好多次   跑到了敌人大本营中，逃出来时罗斯为救劳拉身亡   继续磕磕碰碰   到达海滩与小伙伴们碰头，还有个二五仔博士   在船上寻找船员亚历克斯时，劳拉看着镜中的自己，恍若隔世  成功找到亚历克斯，发现他身陷重围，最后不出所料船又炸了   劳拉深悉失事的船只，飞机可能与这座岛上神秘力量有关，于是到研究基地进行调查，明白只有解决掉女王的躯体才有可能逃离这座岛   回到小伙伴身边，珊曼莎被二五仔带走了，劳拉决定去救回好友    跳了半天才发觉这边可以上去       到达女王躯体所在地后，发觉光头吴克企图牺牲珊曼莎让太阳女王复活  与胖哥哥决战，怼掉了女王   成功回到逃生的船上，end   尽管背景有点神秘色彩，但在解密和游戏流程对此没多大体现，而且游戏流程有点短，直接做主线的话十几小时就通关，整体上还行吧，虽然镜头晃来晃去，劳拉死相哈人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sword &amp; Sworcery</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/sword-sworcery/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/sword-sworcery/</guid>
      <description>这是听说音乐还可以的游戏，8bit画风也蛮顺眼，于是在某个日子里喜+1，磕磕碰碰总算通关了。
 开局一个人一条狗，  往右走遇到樵夫，跟随他来到断崖，   举起长剑，来到了悬崖的另一边，   走啊走来到怪物的房间，拿到了怪物的本子，怪物虽然走姿鬼祟，但身为怪物的尊严还是有的，颤颤巍巍起身追击主角，但被击退。   来到村长家后，村长要求猪脚召唤小精灵    这里召唤完还要点击右上角三角形，很迷   来到左边放牧地继续召唤小精灵  到村长家后，获知后山钥匙丢失在梦境中，因此猪脚主动前往梦境  走啊走到达湖边捡到钥匙   前往后山，点击大树召唤小精灵，划彩虹召唤，   来到牧羊地发现小精灵都升天，拉动两旁石头，召唤三角boss   和boss来了场兵乓球1-0，   这里最好带点回血道具，不然残血状态下谁打谁难受，开始右键能回一点血   获得三角力量  来到不同地方召唤小精灵      和boss二回合比赛2-0    来到不同地方召唤小精灵       触发条件很迷   和boss三回合比赛3-0   获得三个三角  引怪物出来并击败了它    最后结局不出所料又是勇者挂了    这是由手机游戏移植过来的，所以操作和玩法有种说不出的谜，至于音乐，由于玩的时候坏境太嘈杂，而这游戏音乐又太空灵小声，所以音乐听不出个所以然，这款游戏大致就是这样啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇异人生</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</guid>
      <description>这款算是比较早买的，不过当初入宅未深，对游戏里面的百合情节不是太适应，到现在又捡起来玩玩，只想说：百合妙啊。
 前两章以前玩的，木有截图，大致剧情女大学生麦克斯获得时间穿越能力（又是穿越），说服了同学凯特的轻生，并挽救童年好友克洛伊的性命。
第三章麦克斯与克洛伊决定寻找朋友瑞秋，主角麦克斯发觉克洛伊义父大卫，曾利用自己职责之便，监控过凯特和瑞秋的行踪，于是在餐桌上抖了出来，几人不欢而散。  女主麦克斯为获取更多线索，用穿越能力得到了毒贩弗兰克房车钥匙，  在房车上，两人通过瑞秋的日记得知了，弗兰克是瑞秋的男友，而这被克洛伊视为背叛，因为瑞秋从未对她说过，女主尝试说情，但在克洛伊极度愤怒下充耳不闻，女主无奈离去。  女主回宿舍后，查阅以前照片时，竟然通过照片穿越到克洛伊父亲死亡的那一日，   女主企图藏起车的钥匙规避了事故发生，回到现实后，女主坐上巴士，一路上，飞鸟遍地，鲸鱼搁浅，像是不详的预兆，  女主怀着惴惴不安的情绪快步跑向克洛伊的家，打开房门后，克洛伊的父亲果然没死亡，还未来得高兴，女主已望到坐在轮椅上的克洛伊。   第四章在与瘫痪的克洛伊交谈，她请求女主了结自己的生命，   女主拒绝了，决心在回到过去，改变未来。回到现实，女主看着完好的克洛伊，心中松了口气同时充满着对克洛伊父亲的致歉。  两人继续调查瑞秋的失踪，通过克洛伊义父大卫的情报，富二代内森是个关键人物，于是女主潜入到宿舍中，获取关键道具手机 ，  但线索中充满着行话加密，所以又需要毒贩弗兰克的解密，   这吊毛选项真多   调查中，所有线索指向一个地方，女主与克洛伊来到了废弃的农场，  又在地下室发现个奇怪摄影场所暗室，  继而在相册中发现了瑞秋的所在，在无限套娃的找线索中，她们逐渐揭露真相，然而瑞秋早已挂了。  克洛伊开始盲目找内森算账，但被一封短信吸引，她们又返回了瑞秋的所在地，却遭到了伏击，克洛伊又挂了，然而出现在女主面前竟然是摄影课老师。   第五章女主醒来后发觉自己身在暗室，  在与摄影课老师谈话中，原来这一切都是他的谋划，而同学内森不过是挡箭牌，  女主掌握一切后，再次通过照片穿越到第一次摄影课，在课堂上，女主发信息告诉克洛伊义父凶手是谁，   返回现实后，变态老师果然被捉了，而女主因为获奖照片而受到展览的邀请，但一通电话告诉女主，克洛伊正陷入危险之中，女主只能通过照片回到过去，并撕毁了获奖照片，    回到现实，女主发觉自己仍在暗室，因为这条时间轴上相册被变态老师烧毁了，幸亏有大卫过来支援，女主顺利脱险，   但她明白有更重要的事情要做，必须找到她与克洛伊的合影来挽回克洛伊的性命，   拿取到照片的女主成功挽救了克洛伊的性命，意识却出现在了风暴之夜，   女主正待说话，突然发觉自己身处在摄影课上（这一段相当邪cult）    在尽头，女主看到的是与克洛伊生活的点滴，   女主与克洛伊讲话中终于明白这场风暴就是为挽回克洛伊性命所产生蝴蝶效应，克洛伊与小镇，女主必须抉择一个，   最终，女主做出选择，通过照片回到第一次拯救克洛伊的场景，静待事情的发生。回到现实后，她踏上灯塔，回望平静的港湾，一瞥间却是诸般纷纭并发眼底，再见了，克洛伊。    玩的游戏类型不多，这种叙事类型的游戏玩得更加少了，不过不妨碍我做出高评价，虽然有很多逼死选择困难症的选项，算是好好讲述了个故事，游戏玩法比较契合剧情，通过朔回时间线不断做出选择，游戏性还行吧，虽然玩的时候有点烦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bastion</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/bastion/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/bastion/</guid>
      <description>bastion中文名译作堡垒，由Supergiant Games公司制作，大概16年购买的，直到现在才通关（笑），当初本想购买Supergiant Games的晶体管，不过画风不太吸引我，反而是bastion觉得带感点，最近玩完了，感觉一般。
  故事开头，小子苏醒在破落的废墟中，然后有把神神叨叨的声音指引小子前往某地，顺便吐槽下里面的剧情基本是这声音述说的，烦人的是讲述剧情时基本是在战斗的时刻，选择关注剧情，会被怪打死；选择打怪，剧情到底讲了啥。
小子在路上捡起他的武器&amp;ndash;锤子，不过不怎么好用，随着声音指引来到堡垒，  原来这老头洛克斯就是对白指引小子前进的人，大致情节是由于大灾难，世界被破坏，需要老头发明的堡垒进行修复，但堡垒还没有完成，需要城市核心，任务get，小子就开始到各地寻找核心。   这怪好讨厌   在寻找核心过程，小子遇到二五仔乌拉人祖尔法，   而后有遇到乌拉人妹子齐娅，   祖尔法有日看到齐娅父亲的笔记，得知大灾难由塞隆迪亚人引起了，决定引来乌拉人来破坏堡垒，   小子保护好堡垒后，继续踏上了寻找堡垒所需材料道路，  到最后击败了乌拉人  而祖尔法也被乌拉人背叛  但小子收集到所有材料修复堡垒，可以选择回到过去或疏散  最后我选择回到过去，有种传火既视感，接下来吐槽下这款游戏，里面怪的种类实在太少，以致于战斗过程相当乏味，还有就是不少怪有个突刺技能，身为不死人的我当然选择翻滚，然而里面场地不少地方是镂空很容易掉下去，被安排得明明白白。而且游戏打斗动作衔接估计帧数不足，充满着谜之卡顿，打起来好郁闷。虽然有不少武器技能选择，但并没什么卵用，这款游戏大致就是这样，不过作为Supergiant Games初作，还可以接受，美术风格与音乐游戏实在是游戏最大的亮点。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
