<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>单机 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%8D%95%E6%9C%BA/</link>
    <description>Recent content in 单机 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Apr 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%8D%95%E6%9C%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>狂战传说</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</guid>
      <description>这部当初是看到贴吧风评不错，很早就就入手了，最近用a卡玩时发觉帧数好低，可以用dxvk解决
 开头一小段cg介绍了女主姐夫保护两人的经过  接下来是弟控女主与弟弟的日常，当女主问起jrpg素来有获得抛瓦的问题时，妻离子丧的姐夫却反问了女主     在两人外出时，遭遇了哈士奇狼人业魔，在昏迷前姐夫过来装逼    醒来后的女主，碰到jrpg每个弟控会遭遇的事，内心绝望的女主成为了噬魔，       女主被关进小房间，某日来了位意外的客人姐夫的圣隶，她介绍了外面的事，并放了女主    很好，很有精神   女主决定越狱找已成为导师的姐夫报仇，出来一看狱友个个都是人才，说话又好听   在与金毛的战斗中，圣隶濒死，女主吞噬了她，观望到一小段记忆       女主简直不要太飒   众人乘船离开，不出所料触礁，遇到了正太圣隶，由于rpg套路，一行人决定去打到这只业魔   途中遇到了红毛对魔士，虽然打到了业魔，但之前正太圣隶的主人也是个弟控，女主身份暴露，逃跑时女主拐跑了正太    这战斗系统玩不太懂      之后海盗副船长找上门来，突破了海峡圣寮的封锁，      2业魔2圣隶1人类前往王城，在那里，女主看到数年未见的导师，由于rpg套路，女主等人要先打另外一个人
23333
  ~     找导师晦气过程中，副船长碰到有个拿着船长武器的露胸装圣隶，
 23333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死亡/重生细胞</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/%E9%87%8D%E7%94%9F%E7%BB%86%E8%83%9E/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/%E9%87%8D%E7%94%9F%E7%BB%86%E8%83%9E/</guid>
      <description>在玩过空洞骑士后，对这些独立游戏来了兴趣，于是夏促时候买了死亡细胞，上次玩大作有点累，现在玩玩轻松愉快的小游戏
 开局一个头，由于业界盛行黑魂偷懒碎片式叙事手法，所以剧情全靠猜   ~   盾牌小兵一生之敌   ~   幸幸苦苦三十年   在经过一番被虐较量后，来到了有罪者大道
 ~   要素察觉   后又来到壁垒，   黑色大桥上遇到第一个boss，由于装备靠谱，糊里糊涂就过了   这条命全靠远程道具给的   ~   这图好阴间   在钟塔第二个boss，没怎么动手，突然就跑了  ~   于王座之间国王之手出手了，不到一会合，就被秒了   经过无数次，终于打到国王之手，然后就结局了，what！！！！   ~  完结撒花
  ~   这游戏还是让我很惊讶的，起初以为是银河恶魔城，没想到是个肉鸽游戏，由于卡在第三个boss，于是开启辅助模式，没想到就完了，怪不得最后boss没有存档，战斗空间那么狭小，地上还有尖刺，纯粹为了拖时长，绝了，这游戏开发已多年，没想到还在出dlc，真是惊了，买dlc向来是它出完才购买，所以体验不那么好，还是等所有dlc出完再体验好了，现在想想空洞骑士真是业界良心</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老滚5</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E8%80%81%E6%BB%9A5/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E8%80%81%E6%BB%9A5/</guid>
      <description>由于以前三次都因mod坏档，这次就索性不装mod，在玩了一年多后，终于把它打完了
 第一章第一回 灾祸巨龙劫法场 上回说道，我们的主角因翻墙，哦，不对，因翻越省界被抓，同行有风暴斗篷领导乌弗瑞克同志以及他的手下拉罗克，还有个阿克琉斯     主角真容   阿克琉斯因受不了刑场，企图跑路，被一箭送走   b社是懂希腊神话的   而在主角即将刀斧加身，突然来了条巨龙   奥总出现啦     真容   巨龙的出现打乱了帝国人的布置，囚犯纷纷跑路，由于行情艰难，待在体制内较安全，主角就跟着帝国人走了  在转角处却遇到叛军拉罗克，两人经过友好磋商后，分道扬镳     探索离开小镇的道路上，主角发现自己不仅会魔法，还会使用原力   原力在我   而对此，帝国人的反应是这样的   这b就不能走快点吗   第一章第二回 冥冥至高掩河木 主角跟随帝国人来到河木镇，刚到门口，他感受到一股氛围令他背脊发寒，皮肤战栗  定睛一看原来是只鸡你太美  主角来到铁匠处，开始第一个跑腿任务  第一章第三回 天际毒瘤抓根宝 主角偷偷摸摸翻山越岭来到了雪漫城，并告知领主龙出现的消息   八姑父   恰好有条龙过来袭击，于是他前往围观，而在龙挂掉的瞬间，主角却能吸收龙魂，被众人告知他是天际故老相传的抓根宝，领主对雪漫城出了这号人物，大为头疼，为避免他祸害自己的领地，赶紧让抓根宝再次跑腿，抓根宝从此开始天际毒瘤之旅   终回 虽然很想写下去，不过故事冗长，加上固定角度截图不好用，直接放几张图结束   龙裔dlc boss，不太好打，所以找了两个van友与他进行一番深度♂交流     它骂的很难听   玩另一个dlc时候，莱妹奇怪的消失了，不然刚好又是白学   拜访岳父   没标记任务，让我在这阴间场所找了半天  拜访丈母娘   ~   要带走女儿，先打到岳父     回家喽    虽然盛名已久的作品，但现今玩原版的话，由于没情怀加成，不怎么合口味，向来不是画质党，画面好坏对我影响不大，但这剧情演出不知道为什么做的这么省略，背景设定光靠书，至于自由度嘛，玩不太懂，也没多大乐趣，最令我感觉不适，是密密麻麻的山洞地穴，视野狭窄，好黑好潮湿，幽闭恐惧症都快犯了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怪物猎人p3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</guid>
      <description>今年6月时显卡坏了没法玩单机，由于之前买了怪物猎人世界，贫瘠的记忆力突然想起怪物猎人p3，上学期间ppsspp模拟器还不太行，现在的话骁龙662足以顺滑运行，已成了泡面盖板的小新pad就派上用场
记录下怪物虐猎人过程
彩鸟 因为带着灼烧功能，起初打的时候滚来滚去浪费输出，后来莽就是了，胯下做人  雌火龙 带毒带火，打起来挺烦的，翅膀下做人  毒怪龙 打起来蛮恶心，老是跳到天花板上，攻击范围又广  雷狼龙 会放电带麻痹效果，脚下做人，小心它的闪电五连鞭  打完雷狼龙还会播一段cg     成双成对   讯龙 这货跳来跳去，还会灰，神烦，后来发现它弱墙角，请好好地壁咚它  冰牙龙 打起来很凶，侥幸过了  雄火龙 与雌火龙差不多  角龙 会潜地，脚下做人，手感梆硬  轰龙 攻击范围超广，很受苦  峯山龙 没什么可说，莽就是了  打到这里村级任务就完成了，之后上位任务还要先打下位任务，懒得打搁置了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饥荒</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E9%A5%A5%E8%8D%92/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 02:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E9%A5%A5%E8%8D%92/</guid>
      <description>上学期间看到别人玩的，当时深深迷信3a大作才是真正游戏，对这种类型游戏没多大兴趣
毕业后玩了学习版，出乎意料的有趣，真香.jpg,后来听说出了宫中，于是在steam补票顺带再玩了几次
 我是贝爷，现在发现一只落单的
我是威尔逊，被一个长着靴子脸的奇怪男人带到无人的荒岛上，从现在起我能做到的只有生存  流落荒岛第一天，只能采摘野果与萝卜果腹，我利用燧石与树枝做出工具，然而并没什么卵用  夜里，我怔怔望着篝火，思考着我是谁，我在哪，究竟为何会沦落到这般处地  第二天清晨，昨日的不眠不休让我感到疲惫，夜里的寒气更是冻入骨髓，探索时，看见个兔子洞，或许可以做个陷阱，但我有着更必须做的事  第三天早上，我遇到一具尸体，似乎预示着我将来的命运，不由打了个寒噤  下午，一栋奇怪的房子出现在我视线中，没走两步，瞧见一只长着猪模样的生物，我尝试沟通，但它没多大反应   第四天早上，下起了大雨，天气相当糟糕，这里的青蛙也相当糟糕，我感觉我的生命被续了1s，但无论如何，我的胃提醒着我必须寻找更多的食物  下午，我捡到一个眼球骨杖，奇妙的是会有只能储存物品的生物跟随，最初我还惊疑不定想攻击它  第五天早上，又撞见一具尸体，捡完他所采集的石块，长出胡子的我望向茫茫无际的大海，滞留心中只有一片迷茫  第七天中午，艰难走出沼泽的我寻找到了矿区，长出一口气  傍晚，凭着矿区的资源做出了一本，带来了微末的幸福  遗憾的是，隔天上午终于忍受不了生命的匮乏，尝试了毒蘑菇从而一命呜呼，但时光之轮旋转不息，岁月更是来去如风，于是又一轮饥荒开始  SECOND 重新轮回的我找到了矿山，寻到了牛所在草原，在一天下午，发现了一个祭坛，我尝试将它激活  第九天早上，小路尽头，遇到了一只体型巨大的猪人，我没有轻举妄动  十四天下午，在沼泽地，我敲击疑似猪人的房间，跑出来却是一堆鱼人，瞬死  但惊异的是，没有就此死去，在祭坛力量帮助下，我又重新复生，但在沼泽地捡尸，不幸被触手play了  THIRD 经过几次轮回的我意识到粗放采集方式没有活路，唯有农业才能解决温饱问题，于是用铲子采集浆果丛，牛粪施肥，种植了农物  不怎么顺利来到二十一天后，我看到一群企鹅上岸  二十三天夜晚，我听到嘶吼声，知道是狗子来了，决定交由牛群对付它们  二十六天早上，决定去海象营地瞧瞧，不料被海象爸爸毒镖所害  N+ 又来到二十三天，我望向营地，一阵彷徨，单调而重复的日子轮回了许久，我感到厌倦，身体上的疲惫或许可以接受，但精神上的呢，该结束了，我想。   玩这种经营类游戏总会起初兴致盎然，最后却会很腻很腻，因为开局总会太类似而且不玩不行，前面的资源布局影响到游戏中后期状况。记得玩英雄无敌6时，别人到最后几路大军攻城略地，而我往往会变成光杆司令，说到底不是玩这种游戏类型的料</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古剑奇谭2</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</guid>
      <description>最初接触古剑不是游戏，而是大学时代看过江南写的同名小说，毕业后剧情忘得差不多了，只记得结局挺伤怀与剑魄琴心四个字。某年新年看到三部曲打折，索性全部买了顺便玩了第一部，虽然画面与玩法不是太行，但玩到最后还是有所触动，为了避免第二部变成喜+1，现来推推第二部。
   特色开头   开头讲诉了昭明的断裂与流月城的来历   接着一段不明也不厉的cg  之后男主出现啦😝，是个技术宅，名字怪得很  手办被男主玩坏了，与男主展开了战斗   竟然不是回合制   战斗破坏了花花草草，为避免有人算账，男主顺走了晗光剑，乘机跑路并去寻找天下闻名的大胶佬偃师谢衣  在客栈遇到老掉牙的剧情，遇到了个妹子  打听到有谢衣的手办偃甲，男主前往探寻，与船仓内的“人”交流时，知道了船被道长抢走了   走出船仓后，妹子不知怎么得罪了道长，两人联手对敌  击败道长后，船上了天，女主的名字也怪的很   与船上的熊猫说话时，它原来也认识谢衣，然后发觉女主也在找谢衣，因为她的师傅失踪前留下了谢衣的偃甲  二人下船继续寻找谢衣的踪迹，在荒郊野外遇到个房子，男主秉着不作死就不会死的风格，答应此间主人的邀请  然而出现了个白衣陌生人，让此间主人显出原形，抓走了它  男主与女主还有闲情逸致的继续交流，说他的爹是定国公，前往小镇后，在物理帮助下，获得了有秘境存在的消息   另一幕陌生人将妖怪交给观主，询问谢衣的下落    糟老头坏得很   在秘境中，男主遇到一只很暴力的动物蛤，蛤想让男主把晗光卖给它，男主正考虑间，出现了只剑灵，剑灵警告他不得随意处置晗光，     不好意思放错图   ~
 男主看到了之前的白衣，于是跟踪他到了拍卖场，白衣解释说自己交给观主的妖怪出现在这里，前来调查情况  三人大闹拍卖场后，得知是观主卖给拍卖场，主角团决定找观主算账  主角团被引进法宝之中与翻天印之灵作战，十分嘴碎，很是神烦，死前还诅咒白衣   主角团打完闲聊，发觉白衣也在找谢衣，为了人工ai通天之器询问一事，三人走后却不料有人暗中跟踪   白衣独自一人时，却有三个黑衣人出现并称他殿下，白衣打发了三人  在谢衣的故居时，谢衣早就不在了，男主不小心触发了谢衣的手办，这时白衣似乎有伤在身，只能两人作战   打完手办后，三人继续侃大山   流月城中大祭司沈夜，嗯，是个妹控，华月上来禀报时，知道主角团追寻谢衣的事，一副若有所思的神情   沈夜到达矩木，和心魔来了次对波，阴恻恻两位似乎互有算计   主角团为追寻谢衣，来到朗德寨，发觉这里鬼影幢幢，村民们被断魂草施加影响，在剑灵的帮助下，知道这是心魔所为并顺利破坏了断魂草  之后却出现了流月城的人，主角团心中了然此事与流月城脱不了关系，打了起来    所以不要放过他   危急之际，出现了个神秘人物救了主角团，而这个人恰好是一直追寻的谢衣   一直放风筝    三人来到谢衣的住所，询问得知，谢衣即不知道女主的师傅的下落，也不清楚通天之器的所在，甚至连自己容貌不变都不知为何   You know nothing   男主解开画卷的封印，来到画卷之中，发现有个被封成雕像的女子  白衣解开封印，自称是巫山神女阿阮，但谢衣却不认得她   谢衣察觉到阿阮身上有法术的痕迹，为她解开封印后，阿阮终于记起被封印的过程，谢衣认为指环是件重要事物，打算前去捐毒，主角团闲来无事也一并跟随    沈夜想起兄妹两人被迫受到神血灼烧的往事，虽然治好了病，但妹妹每隔三天后就会忘却记忆    众人抵达沙漠   这飞行真是醉了   来到捐毒地宫成功拿到指环后，指环在阿阮触碰下，却变成昭明神剑的剑柄   这时西域狼王前来，狼王借由晗光剑认出男主是定国公的儿子，而狼王是当年捐毒国大将的儿子，他指责定国公用卑鄙手段赢得战争后又屠戮平民，男主表示我不是我没有，接着两人做过一场，打着打着狼王发现男主佩戴着相同的配饰，认出男主是自己的弟弟，狼王嘲笑男主认贼作父，男主此时心乱如麻，认为捐毒一役另有隐情，向狼王允诺他会调查清楚的，狼王答应了并慷慨送了30金    愚蠢的欧豆豆   男主拜祭完真正的父母后，不由怅然，好在有女主陪伴，发现女主是个灵魂画师        是夜，沈夜来到主角团面前，沈夜竟然是谢衣的师傅，谢衣认为两人已恩断已绝，沈夜于是动起手来，是个大boss，众人皆不敌，最后由谢衣阻敌，白衣变成人妖，不对；变成妖人，大雾；变成半妖掩护众人离开，而谢衣则被沈夜削去脑袋    即使如此，也没有逃出来，被关在地牢中    谜之悬浮   沈夜从谢衣头颅得知他们正在寻找神剑昭明，故意放松地牢的警戒  地牢中，白衣身份原来是三皇子，宴会中被人揭破半妖身份，为拯救母妃而寻找通天之器    喜欢妮娅还有大家    流月城中，沈夜一抹多遭到心魔的算计    在剑灵帮助下，主角团离开地牢   这机关有毒   在门口遇到女主的师兄，主角团只好跟往去百草谷，师兄透露数则消息给他们，由于男主想回长安询问捐毒之事，众人溜出了百草谷   在长安中，白衣想打听自己母亲的消息与男主暂时分别，  男主家中，定国公正在与狼王对峙，定国公相当嘴硬，说捐毒一役都是他造成的，狼王听完生气地捅了一刀，但被男主阻扰，只能暂且撤退  男主受伤时听他母亲言语，才知道当年捐毒受到了断魂草的影响  另一方面，白衣与阿阮在慈恩寺打听母妃已逝的消息，愤然离开  男女主发现谢衣留下来的手办合一后变成通天之器，来到幻境中找到谢衣的留言，知道昭明剑其他碎片的下落   女主在男主他娘劝阻下，决定自己去找昭明剑；男主外出时遇到狼王，一番解释，狼王也了解真相；   流月城中，沈夜派了个叫初七的人监视主角团   主角团找到女主后遭到流月城的人袭击，危急之际，被一位散仙所救，散仙顺便告诉了神农封印所在  在封印之处遇到条龙，白衣为救阿阮变为人妖半妖，打完后出现昭明碎片    建议用男主打   阿阮醒来后与散仙交谈得知白衣只能继续保持半妖的容貌，也打听巫山神女早已死去，阿阮不由疑惑自己到底是谁  散仙告诉阿阮灵力在逐渐消散，这恰好被白衣听到   众人又打听到昭明碎片的消息，打算前往南海之际，却出现白衣的师父，白衣只好回到师门太华山  主角团少了个dps，当然不愿意，于是打算上太华山，被师父发现，主角团受邀进入太华山  师父打算让白衣换骨以此剔除妖族血统，白衣答应了，由于换骨有莫大风险，师父让白衣去找秘境中叫温留的前辈  白衣在秘境中找到的温留原来不是人，是只哈士奇  打完之后，哈士奇讲诉师父与它人兽play的故事，白衣不懂，但大受震撼，获得了哈士奇所赠甘木之力，换骨之后，众人前往南海    太华山外可以找到紫胤真人    沈夜到了矩木，心魔再次提起了立约之事，沈夜表面说好暗地里却将族人移居他处    主角团到达南海遇到蜃妖，打倒后取得了昭明碎片，   你不要过来呀    阿阮触碰碎片时突然昏厥，醒来后阿阮用碎片拼出了一把剑，虽然拼出昭明，但剑灵指出昭明仍缺少了剑心  返回陆地后，却出现初七拦截，要他们交出昭明    十分不好打，建议用女主背后偷袭   打得不可开交之际，初七的面具掉落却出现一张与谢衣无异的脸庞，这时沈夜也出现了，解释说之前的谢衣是偃甲来的，而真正的谢衣百年前已被他捉住，斩去记忆变成初七，主角团有陷入危机中，幸而被阿阮所救   众人与师兄汇合，在剑灵提示下，决定出发寻找剑心以此来破开流月城结界，而沈夜暗中跟随，委托初七跟踪他们   阿阮在昏迷中有个声音在呼唤自己，醒来后认定剑心在巫山神殿下，众人出发巫山</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NAIRI:Tower of Shirin</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/nairi/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/nairi/</guid>
      <description>这部是看谜之声视频知道的，本来对解密类型不太感兴趣，不过看在人设够萌的情况下，买来玩玩。
 故事开头一座城市的介绍cg，   主角正在读书的时候，女主的师傅浣熊突然闯入，告知女主的父母被抓了，叫她赶紧跑路   女主获得熊的帮助，逃离这座城市  但却遇到强盗猫们，遭到了绑票   一番挣扎，女主离开地窖，出来后却遇到了猫们   女主莫得选择，只好继续滞留沙漠   一段时间后，女主决定回到城市拯救父母，强盗猫告诉女主可以寻求雷克斯的帮助，于是女主与众喵告别，回到了城市   女主在野鸭酒馆找到雷克斯，雷克斯说可以提供帮忙但需要女主去希林之塔，因为他看到女主的项链觉得与他研究的希林之塔有关  在塔中，女主钛合金狗眼发光，陷入到灵视状态，可以看到过去发生的事迹，女主得知将来或许会有灾难发生   在过去的人帮助下，女主获得了卷轴    离开之际，女主与雷克斯遭遇袭击，醒来后，他们曾看守不注意逃离    你给我醒醒   雷克斯为了帮女主偷渡到富人区，找到了鳄人伊斯玛帮忙，伊斯玛承诺可以帮忙，但需要雷克斯拿到帮派首领卡里姆的戒指，雷克斯最初不愿，因为他跟卡里姆有过节，别无他法之下，只能冒险一试  接下来是rpg套路，打听消息→找儿子→找吉他→找西瓜，一番劳碌，并没有找到戒指，雷克斯认为戒指肯定在卡里姆身边，决定去偷   单身久了看只猫都觉得眉清目秀     你也是白玉堂！！！   另一方面，带面具的人原来是议长的儿子希洛，被议长赶出富人区，流落到这里  雷克斯去偷戒指时，却发现黑帮的人正在等他，原来是被鳄人伊斯玛出卖，幸而被面具人所救    面具人裹挟两人到达塔顶，在那里戒指发生变化，女主再次灵视，到达一个场所   一番解谜后，女主面见女神，知道了灾难的根源是腐败，要求女主去对抗腐败   时常为我的智商感到着急    女主醒后，发现另一个面具人梅莎也来到塔顶，化身病娇，推倒了他下塔，故事就此完结     游戏流程不长，磨磨蹭蹭玩完也只用了6小时，而且也没有讲完整个故事，算是个半成品吧，应该还有下一部，不过出了估计也不玩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomb Raider</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/tomb-raider/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/tomb-raider/</guid>
      <description>古墓丽影第一次接触还是在诺基亚时代的一款2d移植游戏,而后是安卓平台上解谜游戏,有着这些因缘,接触steam时顺便购买重置第一部,不过等到最近才通关。
 故事开头年轻版的劳拉寻找宝藏遭遇海难,醒来后发觉自己在山洞中   屏幕有问题截图显得好黑     这段演出还可以   一番挣扎,劳拉成功逃出山洞  靠着神一般的体力和不可思议恢复力,劳拉找到好友珊曼莎和不认识的吴克,在谈话中,劳拉逐渐睡着了      醒来后,劳拉发现好友与吴克失踪了  但却意外遇到小伙伴们,决定兵分两路  遭到二五仔的背叛，被挟持  又逃了出来，并顺利找到罗斯   得到任务，爬上高处发送信号，然而救援的飞机却意外失事   在寻找珊曼莎途中，发现了太阳女王的线索   攀岩  游泳   这里挂了好多次   跑到了敌人大本营中，逃出来时罗斯为救劳拉身亡   继续磕磕碰碰   到达海滩与小伙伴们碰头，还有个二五仔博士   在船上寻找船员亚历克斯时，劳拉看着镜中的自己，恍若隔世  成功找到亚历克斯，发现他身陷重围，最后不出所料船又炸了   劳拉深悉失事的船只，飞机可能与这座岛上神秘力量有关，于是到研究基地进行调查，明白只有解决掉女王的躯体才有可能逃离这座岛   回到小伙伴身边，珊曼莎被二五仔带走了，劳拉决定去救回好友    跳了半天才发觉这边可以上去       到达女王躯体所在地后，发觉光头吴克企图牺牲珊曼莎让太阳女王复活  与胖哥哥决战，怼掉了女王   成功回到逃生的船上，end   尽管背景有点神秘色彩，但在解密和游戏流程对此没多大体现，而且游戏流程有点短，直接做主线的话十几小时就通关，整体上还行吧，虽然镜头晃来晃去，劳拉死相哈人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sword &amp; Sworcery</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/sword-sworcery/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/sword-sworcery/</guid>
      <description>这是听说音乐还可以的游戏，8bit画风也蛮顺眼，于是在某个日子里喜+1，磕磕碰碰总算通关了。
 开局一个人一条狗，  往右走遇到樵夫，跟随他来到断崖，   举起长剑，来到了悬崖的另一边，   走啊走来到怪物的房间，拿到了怪物的本子，怪物虽然走姿鬼祟，但身为怪物的尊严还是有的，颤颤巍巍起身追击主角，但被击退。   来到村长家后，村长要求猪脚召唤小精灵    这里召唤完还要点击右上角三角形，很迷   来到左边放牧地继续召唤小精灵  到村长家后，获知后山钥匙丢失在梦境中，因此猪脚主动前往梦境  走啊走到达湖边捡到钥匙   前往后山，点击大树召唤小精灵，划彩虹召唤，   来到牧羊地发现小精灵都升天，拉动两旁石头，召唤三角boss   和boss来了场兵乓球1-0，   这里最好带点回血道具，不然残血状态下谁打谁难受，开始右键能回一点血   获得三角力量  来到不同地方召唤小精灵      和boss二回合比赛2-0    来到不同地方召唤小精灵       触发条件很迷   和boss三回合比赛3-0   获得三个三角  引怪物出来并击败了它    最后结局不出所料又是勇者挂了    这是由手机游戏移植过来的，所以操作和玩法有种说不出的谜，至于音乐，由于玩的时候坏境太嘈杂，而这游戏音乐又太空灵小声，所以音乐听不出个所以然，这款游戏大致就是这样啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇异人生</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</guid>
      <description>这款算是比较早买的，不过当初入宅未深，对游戏里面的百合情节不是太适应，到现在又捡起来玩玩，只想说：百合妙啊。
 前两章以前玩的，木有截图，大致剧情女大学生麦克斯获得时间穿越能力（又是穿越），说服了同学凯特的轻生，并挽救童年好友克洛伊的性命。
第三章麦克斯与克洛伊决定寻找朋友瑞秋，主角麦克斯发觉克洛伊义父大卫，曾利用自己职责之便，监控过凯特和瑞秋的行踪，于是在餐桌上抖了出来，几人不欢而散。  女主麦克斯为获取更多线索，用穿越能力得到了毒贩弗兰克房车钥匙，  在房车上，两人通过瑞秋的日记得知了，弗兰克是瑞秋的男友，而这被克洛伊视为背叛，因为瑞秋从未对她说过，女主尝试说情，但在克洛伊极度愤怒下充耳不闻，女主无奈离去。  女主回宿舍后，查阅以前照片时，竟然通过照片穿越到克洛伊父亲死亡的那一日，   女主企图藏起车的钥匙规避了事故发生，回到现实后，女主坐上巴士，一路上，飞鸟遍地，鲸鱼搁浅，像是不详的预兆，  女主怀着惴惴不安的情绪快步跑向克洛伊的家，打开房门后，克洛伊的父亲果然没死亡，还未来得高兴，女主已望到坐在轮椅上的克洛伊。   第四章在与瘫痪的克洛伊交谈，她请求女主了结自己的生命，   女主拒绝了，决心在回到过去，改变未来。回到现实，女主看着完好的克洛伊，心中松了口气同时充满着对克洛伊父亲的致歉。  两人继续调查瑞秋的失踪，通过克洛伊义父大卫的情报，富二代内森是个关键人物，于是女主潜入到宿舍中，获取关键道具手机 ，  但线索中充满着行话加密，所以又需要毒贩弗兰克的解密，   这吊毛选项真多   调查中，所有线索指向一个地方，女主与克洛伊来到了废弃的农场，  又在地下室发现个奇怪摄影场所暗室，  继而在相册中发现了瑞秋的所在，在无限套娃的找线索中，她们逐渐揭露真相，然而瑞秋早已挂了。  克洛伊开始盲目找内森算账，但被一封短信吸引，她们又返回了瑞秋的所在地，却遭到了伏击，克洛伊又挂了，然而出现在女主面前竟然是摄影课老师。   第五章女主醒来后发觉自己身在暗室，  在与摄影课老师谈话中，原来这一切都是他的谋划，而同学内森不过是挡箭牌，  女主掌握一切后，再次通过照片穿越到第一次摄影课，在课堂上，女主发信息告诉克洛伊义父凶手是谁，   返回现实后，变态老师果然被捉了，而女主因为获奖照片而受到展览的邀请，但一通电话告诉女主，克洛伊正陷入危险之中，女主只能通过照片回到过去，并撕毁了获奖照片，    回到现实，女主发觉自己仍在暗室，因为这条时间轴上相册被变态老师烧毁了，幸亏有大卫过来支援，女主顺利脱险，   但她明白有更重要的事情要做，必须找到她与克洛伊的合影来挽回克洛伊的性命，   拿取到照片的女主成功挽救了克洛伊的性命，意识却出现在了风暴之夜，   女主正待说话，突然发觉自己身处在摄影课上（这一段相当邪cult）    在尽头，女主看到的是与克洛伊生活的点滴，   女主与克洛伊讲话中终于明白这场风暴就是为挽回克洛伊性命所产生蝴蝶效应，克洛伊与小镇，女主必须抉择一个，   最终，女主做出选择，通过照片回到第一次拯救克洛伊的场景，静待事情的发生。回到现实后，她踏上灯塔，回望平静的港湾，一瞥间却是诸般纷纭并发眼底，再见了，克洛伊。    玩的游戏类型不多，这种叙事类型的游戏玩得更加少了，不过不妨碍我做出高评价，虽然有很多逼死选择困难症的选项，算是好好讲述了个故事，游戏玩法比较契合剧情，通过朔回时间线不断做出选择，游戏性还行吧，虽然玩的时候有点烦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bastion</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/bastion/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/bastion/</guid>
      <description>bastion中文名译作堡垒，由Supergiant Games公司制作，大概16年购买的，直到现在才通关（笑），当初本想购买Supergiant Games的晶体管，不过画风不太吸引我，反而是bastion觉得带感点，最近玩完了，感觉一般。
  故事开头，小子苏醒在破落的废墟中，然后有把神神叨叨的声音指引小子前往某地，顺便吐槽下里面的剧情基本是这声音述说的，烦人的是讲述剧情时基本是在战斗的时刻，选择关注剧情，会被怪打死；选择打怪，剧情到底讲了啥。
小子在路上捡起他的武器&amp;ndash;锤子，不过不怎么好用，随着声音指引来到堡垒，  原来这老头洛克斯就是对白指引小子前进的人，大致情节是由于大灾难，世界被破坏，需要老头发明的堡垒进行修复，但堡垒还没有完成，需要城市核心，任务get，小子就开始到各地寻找核心。   这怪好讨厌   在寻找核心过程，小子遇到二五仔乌拉人祖尔法，   而后有遇到乌拉人妹子齐娅，   祖尔法有日看到齐娅父亲的笔记，得知大灾难由塞隆迪亚人引起了，决定引来乌拉人来破坏堡垒，   小子保护好堡垒后，继续踏上了寻找堡垒所需材料道路，  到最后击败了乌拉人  而祖尔法也被乌拉人背叛  但小子收集到所有材料修复堡垒，可以选择回到过去或疏散  最后我选择回到过去，有种传火既视感，接下来吐槽下这款游戏，里面怪的种类实在太少，以致于战斗过程相当乏味，还有就是不少怪有个突刺技能，身为不死人的我当然选择翻滚，然而里面场地不少地方是镂空很容易掉下去，被安排得明明白白。而且游戏打斗动作衔接估计帧数不足，充满着谜之卡顿，打起来好郁闷。虽然有不少武器技能选择，但并没什么卵用，这款游戏大致就是这样，不过作为Supergiant Games初作，还可以接受，美术风格与音乐游戏实在是游戏最大的亮点。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
