<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>游戏与软件 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%8E%E8%BD%AF%E4%BB%B6/</link>
    <description>Recent content in 游戏与软件 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jul 2025 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%8E%E8%BD%AF%E4%BB%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>地铁：最后的曙光</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/metrolast/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/metrolast/</guid>
      <description>很久以前，steam就赠送了《地铁：2033》，不过由于没中文加上游戏类型为第一人称视角射击类游戏，就一直放在库里吃灰，最近清epic库存时，发觉曾赠送《地铁：最后的曙光》，听说这部高清化，于是打上汉化补丁，开玩
 开头男主与同伙围坐篝火夜话，一声锐响陡然打破他们的聊天，远处走出几只黑暗族生物。男主迎敌奋力射击，怪物死去时的样貌却变成他的同僚，他失神之际，一只黑暗族静立在他眼前      男主醒来，原来之前发生一切是一场梦。他尚未清醒，一个用红布包裹头的老头正在他面前唠叨，黑暗族挨炸后仍有存活者，老头要求男主必须与其对话。   场景塑造极其用心
    两人前往基地深处同上校会面，老头抗议轰炸黑暗族毫无人道主义精神，请示上校布置任务，与黑暗族幸存者交流。上校果断拒绝，派遣老婆协同男主击杀最后的幸存者        老婆不屑一顾与黑暗交流天真想法，两人通过车站踏出地铁    好会啊
     破败废墟内，男主逼迫黑暗族幸存者无路可逃，触碰它刹那，他脑海顿时想起核炸黑暗族那一日。从过往记忆中摆脱瞬间，敌人突袭，他因此失去意识被俘     纳粹   男主再度清醒，发觉自己沦为纳粹俘虏，同为俘虏红线小胖子假意投降，趁机不讲武德偷袭纳粹敌人，两人决定合作共同逃离这个据点      乐，自己拿枪，要我们拿刀      潜逃过程中，男主听闻那个黑暗族生物被卖给商人    实在太地狱了   他们混入大厅人群中，纳粹正宣告一则d6地堡补给消息，这对其余势力而言，并非是好消息。两人随即被认出，枪火交织之下，他们乘坐矿车匆忙逃窜   小胖子随后在路上又被逮住，男主返身潜进通风管救援。小胖子被处以绞刑，男主及时抵达行刑点解救胖子    两人抵达地表，探索飞机遗骸时却闪现出末日毁灭场景   怪物可阴间     什么异形       他们费尽力气抵御艰险，总算到达红线据点    红线   男主自逃离后奔波劳累，无时无刻不绷紧神经，直至此刻面对红线的人，他不知不觉放松了警惕       吼啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画风好就是为所欲为</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/relief/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/relief/</guid>
      <description>这部刚推出的时候，因画风格外关注，虽然现在评价甚低，可单凭画风推推看也无妨
 共通 开头一段普遍性的自言自语，末尾一个声音要求：再尝试一次     黑毛遭遇职场pua，辞掉工作后无心上班，一个更生计划/ 重返17岁维持1年再就业计划不期而遇   我不是我没有    之后陆陆续续介绍无口少女室友，老师和同班同学。第一天上课自我介绍，黑毛倍感不适突然晕倒。课堂上，黑毛发表意见，眼前忽浮现职场上不愉快，心中胆怯，却见小组成员纷纷赞同，不禁暗松了一口气     没有老师线可惜呀      周末与室友闲逛废弃医院探险，本以为无人场所，偶然撞见一名寄居其中短白毛少女，她自称离家出走
吼啊
  她们返回途中，男主正寻找出没此间幽灵少女，黑毛因答应短白毛保密，无法吐露详情   黑毛好奇看起来坚强的紫毛为何也会参与这项计划，她平淡回应因公司破产和身体变差双重debuff，想利用此次机会休整，随即提及她的姐姐也参与了，不过在二区  男主和金毛萝莉调查废墟，并无所获，走出废旧医院，男主惊鸿一瞥长白发神秘少女   黑毛和男主勘察风景，他忽然往隧道走去，坦言称看见幽灵少女走入。黑毛随其进入隧道步入二区，愕然发现二区不存在任何一人   黑毛逐渐习惯重新穿上校服的自己，对未来走向不禁茫然。男主鼓舞黑毛公开宣讲小组计划，黑毛回想最终参与计划的真正原因：奶奶希望她能自由而不必看顾自己，黑毛听完很惘然，缺乏努力的方向。   黑毛照本宣科完成任务，众人并未责怪她倒是多加赞赏，令她不太想面对小组成员。黑毛游荡巧遇男主和室友，她一直疑问男主如此优秀为何也会参加，但他本身亦不清楚原因，硬要说只能是为了找寻想做的事   男主诉说希冀碰面白毛的原因，曾经他眼睁睁目睹霸凌事件，向男孩伸出援手一名少女。白毛虽不是她，外观气质极其相似  黑毛下定决心，再次站立全班面前展示小组计划，脑海里一直思索究竟害怕着什么，最终得出答案不想成为过去被pua的自己。黑毛于是拥抱失败的过去，接纳堪称苦涩的回忆，再无半分怯场完成整个过程   黑毛事件告一段落，轮换男主，他梦见车祸现场，一股血腥味挥之不散。为了缓解心情，男主散步在旧建筑中，竟意想不到碰见白毛，白毛清楚他正找寻自己，不过并不想刻意制造碰面机会  没多谈几句，白毛便赶男主出去房间，男主重新进入，眼前出现不可思议的一幕，房内眨眼间已变成空荡荡   男主内心其实佩服黑毛，能够努力克服自己弱点。学校相当生活愉快，唯独每次谈及过往的事情，他时不时会晕眩。   和白毛再次相遇，男主尽管认识并不久，但与其相处，发自内心的惬意。少女忽而正色询问学校生活是否快乐，他如实回应，劝白毛离开废墟，甚至展望离开小岛未来的事，他停止述说，因为记不得来小岛缘由，倒是白毛安慰他一句。男主询问弹钢琴，确认白毛并非梦见之人   就在室友无口少女入学那日，因谈论竞选班长，男主脑海里突然充斥许多恶意喧嚣语句，倍觉不适外出走动，偶遇路过另一只白毛。她说出类似之前问题，了解男主目前生活后，又探询他是否真的想回去真实世界。    人设太棒了，prprpr   男主义正言辞诉说有朝一日终会回去，届时将面对真实的自己，少女轻描淡写吐露真相，他瞬间洞悉，原来从一开始自己便携带面具生活。意识中断那刻，他听清少女最后一句话：自己早已死去    黑毛   男主梦中自己被一个除姓氏外完全相同的人代替，醒来发觉黑毛陪在他身边   学校其中一个老师大叔委托男主和黑毛照顾室友，因为她长期居住于病院，大叔老师所说二上姓氏恰好跟梦中自己相同  男主当前和往常不同，精力涣散，不像之前般聚焦学习中。看见正在努力众人，心中并无确切目标的他不由得暗生焦虑。  为了找点事来以及让室友恢复交流能力，决定策划一些行动。一行人努力，无口少女室友确实开始说出零星话语  黑毛谈及往事，曾在病院少女帮助下，获取勇气从而能面对不愉快的生活，自从少女转院后，再也没收取她的来信  男主意外觉察一贯吊儿郎当的基友，其实也有自己的理想和目标，他询问众人自己困惑，不料他们反倒对他现在状态更为安心    梦中的自己被取代后，逃离众人前往二区。梦中亦有室友，不过她的名字与现实不同，而且能开口说话。她问男主今后的目标，他据实回应，但内心深处不想被众人抛得太远，可又害怕自己越努力反而会更退步    男主状态差得离谱，连考核都不过关，黑毛看出他的状态，提议去兜风。黑毛坦率自己想法，以自己经历劝解男主并非无法进步，只是拥抱失败的过程太过胆怯，太缓慢而已。    男主听闻这一段话有些释然，旋即他们惊觉室友不见踪迹，寻见她时，说完一句话后就倒在地上。女主送她去医院后，最终确信室友正是鼓励她的发小病友      许多年前的黑毛也是因隐隐猜测发小会遭遇不测，擅自决断要连她那份一同努力，加重自己负担。但一路上跌跌撞撞直到如今，黑毛期望如今自己能带她见识外界   男主受黑毛影响，虽然仍未寻见具体目标，但还是选择继续挣扎，两人因渴望跟随大家进步相同想法，互相认可了对方。       男主梦中，另一个自己伸出援手。他仍旧毫无理想，但长期地思索令他拥有最为清晰答案。正待说出瞬间，大叔老师前来教室，通知他们室友忽然失踪       男主此时确信室友身在何处，与其碰面，黑毛惊喜她竟然流利讲话。她与男主似乎要事在身，和黑毛告别后离去  end   萝莉    男主回忆之前的梦中闪出一架大运车，他思索为何前来这所学校，不由自主念出答案——为了享受学校生活，萝莉听见这一句话，大为赞同并表示目的与她一致，随即邀请男主共同度过学校生活   什么开头见大运    他们两个一同游历学院，甚至不惜旷课游玩，也因此事，老师责备两人，萝莉试图拿以前学校日子反驳，老师则提起她父母，萝莉瞬间败下阵来   萝莉倾述往事，她为跟上父母而ai方面努力拼搏，甘愿牺牲平常的生活，然而达成的成就，不知不觉中对他们造成严重压力负担。 弹出的人工ai同仇敌忾，同时对男主敌意颇深   ai敌视男主，为此和萝莉发生争执。男主试图缓和两人之间关系，觉察这个ai拥有自己感情，无法更好控制自己。萝莉听信男主解释，与ai重归于好。   萝莉因忘带回ai，重返教室愕然于ai数据遭受人为删除，男主质问还在学校的老师，但解释并非是真凶，男主无法透露ai拥有感情详情，只能半信半疑离开  萝莉强作笑颜，却坚定寻找犯人，怀疑对象仍旧是老师，她恳请男主再做试探。不料老师从他们的激烈反应，判断删掉的ai具有感情，他推断凶手应是抗拒这种ai，并与男主聊了他母亲亦是人工智能研究者，问询为何他失却以往记忆时，老师推说他以前发生严重事故    萝莉和老师会面后，确定今后道路，将会一段时间离开校园中，而男主能做唯有陪伴和支持。萝莉离开前夜，男主忽然困意上涌，睡着前听见萝莉相会约定   男主醒来时映入眼帘是所陌生房间，他尚未来得及讶然，眼前竟看见本该不存在ai，而且她变成少女模样   男主重返校园，里面空空荡荡，所有的人似乎都消失，唯独ai化成少女尚在。此时男主已心知肚明，依然耐心等待萝莉回归    紫毛    紫毛打算考取资格证书，男主衡量状况，也跟随紫毛一同学习。证书的专业颇为冷僻，以ai判处法律纠纷案件  两人于是拼命学习，期间紫毛谈论就业过的公司误判时机，错过ai时代，导致整家公司破产。  成绩公布，男主短时间内学习便超过紫毛，她大感惊异，男主内心深处体察异样，一种超越自己力量推着前进，他顿时有点意兴阑珊  察觉紫毛隐隐失落，男主试图安慰她，她说出十分认可男主的努力，令她重拾昔日的热情  他们偶遇班主任，她透露曾有过一个国际组织使用ai排雷，不曾想引发安全问题，其中提及一个叫二上学者。男主向金毛打听学者，得到名字情报霎那，他瞬间记起这名学者正是他的母亲     败犬呀   考取资格证后，男主逐渐清晰自己目标，寻找自我同时，紫毛开始有些迷惘，他忽而想起班主任或许能提供建议  老师展示一个场景，ai若有情感涉及到人命，将会造成巨大的灾难    2333   是夜紫毛仔细审视内心，当初企业衰败时尝试力挽狂澜，最终自己和公司都被拖垮，经历学期努力之后，她总算能重新出发。第二天，紫毛发觉男主正熟练弹钢琴，他推说刚记得，接着他披露真相二区早已一个人都无   两人抵达二区调查，确实空无一人，紫毛紧跟他拐进一座建筑物门前，男主回身问紫毛：若是一项技术或许能解决灾难，可伴随巨大的风险，她会如何选择。紫毛下意识回答使用技术，但很快明白其中问题。男主陈述一个重要事实，承担风险与选择计划的人并非一致，所以想拥抱变化必须拥有连自己都可以牺牲觉悟  紫毛不明所以，男主继而表明ai失控导致二区无人，他与紫毛相识相会，决断跨出一步解决这个问题   紫毛从现实中清醒，因ai缘故导致一群人困于虚拟世界中，唯独男主不在医院里，最终紫毛寻见仍昏迷的男主    白毛   男主梦中听见少女哭泣声，醒来时便见另一个白毛。他尝试通过班主任寻找父母的记录，不过并无所获   白毛表明自己是他幼驯染，不过对是否刺激他的记忆，白毛和她姐姐意见不同吵架，因此一直犹豫见他。男主回忆昔日黑毛鼓起勇气面对困难，他决定同样坦然克服困扰  白毛其实好奇学校中的事物，男主于是携她参观校园，不知何故,金毛所制造的ai讨厌白毛   音乐室内，男主毫无弹奏钢琴记忆，手自然熟练演绎乐曲，身为幼驯染白毛居然也不知他会钢琴一事   男主随后巧遇另一位少女，原来她正是白毛的姐姐。男主提及她曾说过死亡，姐姐解释只是用哲学话语判断过去的他已死，是夜男主回忆起大运车创死自己瞬间   白毛继续参与众人学校生活，男主观测她的背部符号和自己身上印记相似</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暗影·火炬城</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/forgedist/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/forgedist/</guid>
      <description>最初看直播认识这部国产游戏，画面还算不错直到进入战斗时变成横板卷轴，顿时丧失兴趣。epic赠送捡起玩玩看
 开头cg一只福瑞猫娘躲避机械无人机袭击，正以为摆脱敌人时，一只兄贵兔阻拦她的去路。兄贵要求猫娘交出火种，她直接释放抛瓦，爆炸后失踪       另一方，兔儿爷和老熊叙旧，老熊劝他重新加入组织整个大活，兔子冷淡拒绝。   不过一日，老熊便招惹大祸。兔儿爷装载末日铁拳，孤身一人闯入敌营    在一个个敌人内鬼提示下，兔儿爷奔袭进深处击败核心，获取新武器钻头      这个地方感觉有问题，碰撞体积太小了      钻头，是男人的浪漫
  ~   当用钻头能灰起来那刻，便知这是个好游戏     有毒   兔儿爷跃上塔顶，却愕然惊觉昔日好友兄贵兔竟未死，还变成敌人头子   兄贵兔执迷血肉悲苦，机械飞升，两只兔子一语不合，各自迅速发动攻击   如果你鬼迷心窍的话，就让我打醒你   兔儿爷技差一筹，被大戟把抽飞，失去意识前，他不由自主回想兄贵兔为救自己奋不顾身      诺基亚     难崩     很好       两只动物铁窗泪，随后猫娘故意被抓，搭救了一熊一兔子      意义分明的特写   兔儿爷根据指示，一路大摇大摆地潜行至地点，重新收纳装备</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刺客信条4</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ac4/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ac4/</guid>
      <description>送的刺客信条系列还剩两部，打算全部推完。
 四代主角爱德华乃三代狂战士康师傅的祖父，同时也是名亡灵法师海盗。游戏开头大雨与雷鸣交织黑夜，爱德华所属海盗船袭击阿萨辛的多桅方形帆船，炮火轰鸣与弑杀声中，两艘帆船破碎双宿双栖坠入深海   话说爱德华这相貌长的像……       爱德华一度丧失意识，脑海闪烁过往记忆。妻子曾劝他安分打工，但他不甘心如此贫穷，发誓会为她带来富裕生活，他当时野心勃勃没能察觉妻子眼中失落。    爱德华捡回一条小命，不曾想对手受伤依然存活。阿萨辛承诺给予报酬护送他离开，待海盗走近却立即翻脸。随后阿萨辛逃，爱德华追，海盗轻松解决负伤敌人。爱德华从他身上搜出一封邀请信，信中所提及丰厚的报酬与雇主不认识刺客样貌，令他怦然心动不禁产生一个大胆的想法：扮演阿萨辛骗取钱财。   爱德华解救落难商人，搭乘他的多桅船前往目的地。  返回现实，虚拟现实工具人这次连相貌都无，女员工使劲叭叭鼓吹公司的伟大虚拟现实计划，随后告诉他别想些有的没得，年轻人就该好好打工  目的地不出意料发生闹事，酒鬼前来找茬，而且更是揭破海盗身份。爱德华艰难迅速解决战斗，却连累商人老哥的糖丢了给士兵，于是帮他取回商品       爱德华依据地点走入总督府内，一名脸上有疤，做派精悍男子上前打招呼，爱德华明知他是试探自己，也只能按捺不安强笑回应。   众人行至须发皆白的总督老头面前，这伙人原来都是甜不辣。爱德华冷眼旁观，甜不辣们企图寻找观测所偷窥人类，而这又和一名称为圣者的人类息息相关。   第二日甜不辣押送圣者道路上，阿萨辛不出所料前来劫囚，男主先击退阿萨辛，随后跑酷追踪圣者，总督老头给了一笔酬劳  爱德华朝商人抱怨，甜不辣太吝啬，拼死冒险换取不过微薄酬金。他转念一想，观测所这个消息肯定值一大笔钱，打算亲自面见圣者套话   当爱德华潜入禁闭室内，眼前躺倒在地守卫令他不由得一惊，随后他被逮个正着。爱德华努力挣扎，解释自己我不是、我没有，老头明知圣者逃脱与爱德华无关，但还是送他去坐奴隶船，原来老头早已识破他的阿萨辛皮肤    爱德华回想过往，岳父鄙视他整日饮酒闯荡走私，他醉醺醺向妻子承诺自己将会成为船长，拥有一大笔金币。   他与黑人合力逃脱，释放所有奴隶，并劫持一艘双桅横帆船，暴风雨下凭借折磨人出色航行技巧逃脱敌人的追索。      大海啊，你都是水     海浪真是醉了      幸免一难的爱德华手握木舵轮，意气风发，他真正拥有一艘属于自己海盗船——寒鸦号，与军需官讨论后前往拿索。   航海操控还算顺滑
  拿索   爱德华和往日走私同伙叙旧，交流了招募船员与观测所诸事，同伙对观测所不以为意，唯独爱德华笃信观测所存在海量财宝      拿索海盗事业蒸蒸日上，一伙人胆色过人，甚至开始劫掠海军所属金属      海战方式可圈可点     跟踪差评      拿索防御仍显单薄，黑胡子提议抢夺一艘旗舰     龟龟   爱德华潜入进旗舰中，解决掉曾有数面之缘的甜不辣，但他死前痛骂，令爱德华颇为不自在      回归现实，项目总监要求工具人聚焦于观测所。尚有空闲，在黑客指示下，工具人收集上代主角戴斯萌录音和尸体录像   戴斯萌泪目</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>除了声优外一无是处</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/himawaripits/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/himawaripits/</guid>
      <description>之所以要推这部，完全是因与岛学《island》同个剧本家，再加上空中幼彩萝莉原画。虽然年代有点久，但我想应该不会比岛学差太多
 共通 开幕男主和部长打灰机制造飞行至月球火箭再度失败   老师追责，两人凭借绳索安然撤退。夜晚，男主向幼驯染倾述此事，她一贯不满男主沉溺宇宙部活动。通话结束，一颗血红色彗星忽然划过夜空，不知何故，男主看见彗星同时，似乎嗅出血腥味。   彗星坠落地点距离极近，男主离家寻觅陨石，碰见部长，他从坠落威力判断应为不明飞行物  飞行物坠落到曾经的空客事故现场，而男主是那场灾难的唯一幸存者。虽然男主踟蹰不前，但好奇心驱使他走近飞行物   目睹坠落痕迹刹那间，男主骤然冲动，连烫伤都不顾强行打开飞行物，开出一名白发红瞳萝莉，未曾碰面的萝莉却呼唤他的名字。他们眼角闪过外人身影，部长煞有其事提起组织，铁定他们会跟踪与抢夺宇宙萝莉，强烈要求男主照顾萝莉
野中萌很蓝
  ~  萝莉却像男主一样失去记忆，而且不仅如此，她似乎拥有奇妙能力治愈伤口   夜里，男主做梦梦见一名女孩。第二天一大早，男主深陷萝莉控危机中      日子悠闲而缓慢度过，男主习惯萝莉的存在。为她挑选某件房间，房内装饰无一不揭示曾有女孩居住过，然而他完全记不得。      男主踱回公园处，曾经坠落破坏的环境消失无影，部长称组织所为  夜晚，两人凝视月光星辰，男主介绍宇航员大叔登上月球背面故事，并且大叔也正是部长的父亲。是夜，男主再次梦见少女   部长过来扯了一堆科幻内容，叮嘱男主小心组织，顺道邀请一行人前往公园赏花。这日夜里，男主受部长所说的话影响，察觉窥视自己目光，追踪后却发觉是个黑毛双马尾少女   田村大魔王   公园赏花，昨夜的黑毛也现身，她自称是幼驯染的表妹，言语间似乎熟悉萝莉，询问萝莉是否失忆。     野中萌太蓝了     你醒啦   众人发掘坠落物残留，黑毛寻获一枚戒指  萝莉   男主终究瞒住部长戒指一事，将它送予萝莉。黑毛警告男主，若是萝莉过日子不开心，随时随地会拐走她。男主透露这一段日子暗中被人跟踪，黑毛则劝告不要探寻太多真相
观测星空日子，萝莉难得神色失落，询问自己最后会离去吗？萝莉随后笃定男主为家人瞬间，他忽然意识到失去记忆两人，成为家人也未尝不可   部长另类邀约众人前往学校宇宙部，男主意外发觉萝莉具有编写发射程序天赋。因提及宇航员大叔一事，黑毛置疑上月亮必要性。男主唯独在这一点坚决不退让，以前他空空如也，因造火箭飞向月球这个目的，才令他重获充实。黑毛听完这一番话，倒是很欣慰称他是个八格   部长依旧借取戒指进行调查，但研究不出结果，便开始胡扯月光和线粒体之间关系   男主再再次做梦，梦境内容却逐渐迈入不安。因幼驯染生病，男主偕同萝莉前去探病。   面对管家的刁难，男主仍旧顺利看见幼驯染，并成功借用所缺的燃料   火箭发射前夕，男主的梦中隐隐透露德国骨科迹象。当火箭升空骤然坠落，萝莉落泪怔然望着一切。男主回收火箭，惊讶发现坠落地亦是公园，黑毛早已守候在此，劝说无论如何请不要憎恨萝莉     这张cg很ai   ~  自这天始，萝莉盼望公园能布满向日葵，男主帮助她的同时，思索是否加注太多压力在她身上  某夜，萝莉忽然追问可以实现男主的愿望，他会许什么愿望？男主稍微思忖后，认为自己愿望并不遥远，由他独自实现便可  部长勘察整件坠落事故，推测萝莉所编写程序可能都存留同样bug，才会连续发生坠落事故  男主愈发的不安，真相逼近令他迫切寻找萝莉。男主最终看见萝莉所在，大雨滂沱她仍在公园处种植向日葵，少年带她回家   男主翻开相册，照片中时不时映着一名红瞳少女，这一幕被萝莉碰见，她语气激动，试图消除男主这段记忆。男主反抗，即使记忆失去，过去也不会消失  这时，幼驯染的父亲小明前来打搅，声称萝莉为宇宙开发重要人员之一，必须领她回空间站。男主一向不太适应小明所作所为，无奈准备转告萝莉此事，却察觉她已离家出走，部长得知后，又开始瞎起哄，认为小明所在集团一定是组织  男主于学校天台追寻到萝莉，她哭诉正是因编写的程序才导致那场事故发生。男主体谅萝莉一直背负的罪孽，而自己早已遗忘若无其事像正常人生活，温言安慰她   萝莉此刻爆光猛料，死亡还有他的妹妹。男主骤然清醒，记起最重要的人，然而怒气却旋踵即逝，因遗忘迁怒于她毫无意义，更何况萝莉受记忆折磨足足两年   事情告一段落，萝莉随小明返回空间站。临行前，男主修复程序中的bug，发射烟花为她送行   结尾男主心中仍存在疑惑，妹妹名字怎么都想不起，她可能还活着这个荒谬念头挥散不去    明日香   2年前，萝莉和黑毛驾驶太空飞船外出兜风，接收男主的义妹返回空间站消息   小明对于她们擅自行动颇为不满，告知入侵者潜进空间站中，最后diss不受待见的黑毛  义妹难为情讲述自己恋情和赠予的戒指。听闻这则消息的黑毛，深夜饮酒刻意忽视不完美身体与寂寥，厕所里却撞见潜伏者，因身体缘故黑毛失去知觉    黑毛做梦梦见一名女生参与天文部，醒来警觉自己正和陌生大叔同处一室，黑毛治愈他的伤口。大叔自称曾为宇航员，再次返回空间站只为寻求一个叫明日香的女人下落，他想确认黑毛的母亲是明日香，但少女自己也不清楚自己出身   博士和小明的争吵声，再次令黑毛确信自己为无人需要失败作品。   回去自己房内，黑毛遭遇大叔的床咚，深夜发病他亲手为少女打针，黑毛因此听说明日香罹患类似的病症  黑毛帮助大叔查找明日香，记录却显示空间站根本无这号人物，大叔若有所思说起他最后一次离开，明日香已怀着身孕   黑毛在博士身旁看见义妹。义妹解释自己做梦。黑毛探问博士自己的父母，博士无法回应。他的沉默却验证了想法：自己不健康身体，绝非正常的产物  三位白毛飞机场打闹过后，黑毛委托萝莉搜集关于明日香资料   姛</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伊森卡特的消失</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/vanishingoec/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/vanishingoec/</guid>
      <description>白嫖epic的游戏，记得与《艾迪芬奇的记忆》差不多类型，偏向解密游戏
 故事一开头，灵能侦探保罗收到伊森求救信，动身前往红溪谷寻找伊森。谷中荒芜且静谧，保罗隐隐察觉到黑暗   没保罗的图，拿师匠顶替一下        风景非常不错   踏在破旧的铁轨桥上，保罗自信地表明处理过多起案件，随后却宣称这将是最后一件案子     侦探刚越过破桥，发觉断裂绳子横于铁轨上，他沿着血迹摸索，一具断腿尸骸映入眼帘。   侦探运用灵能观测整个案件经过，堂兄意图伤害伊森，被爷爷用泥头车阻止。他望着平静的水面，思索抵抗侵蚀中年龄的助益       幽思一句句哲学的话语，侦探不知不觉行至一所破旧屋子门前。破屋内他发现一张全家照片，以及事件起端            藏在墓穴中尸体，揭示着另一起案件：叔叔企图封死墓门献祭伊森给沉睡者，伊森趁机刺瞎叔叔眼睛。两人因争执而搏斗，叔叔被母亲背后偷袭所弑，伊森则趁乱跑进矿坑内。
 ~   谜呀   ~     侦探跋涉矿坑途中，他强烈感受到另一种黑暗的深邃。矿坑深处，父亲眼见妻子受制于黑暗力量执迷不悟，狠心淹死了她，并告诉儿子逃往水坝房子处       堂兄手持利斧逼问伊森下落，父亲不愿伤害他自杀逃避，堂兄最后找到伊森          侦探沿着河水渐行渐远，河水尽头处，辽阔的湖边坐落一栋已被烧焦的房子。    他破解机关步入地下室，一具烧焦遗骸守在关紧大门前。灵能复现最后一起案子：爷爷制止住黑暗侵袭，爷俩一同打开沉睡者大门。待伊森走入后，却关紧大门，甘愿牺牲自己与伊森     侦探进入房间内运用灵能，毫不意外看见活着的伊森，道出自己身份——伊森     墙面浮现五个标题，谜门之屋标题背后，当辨识出所有穿越门，出现一个神秘的房间。书桌上的纸笺记录着关于魔法师故事，末尾夹叙叔叔对伊森的吐槽     这里真是醉了       跟随一名宇航员涉足宇宙，漫天星海消散，一篇獠牙故事骤然浮现        遍寻所有陷阱，最后响起爷爷与伊森的对话    女巫故事之后则是母亲对父亲的忠告    躲避所有丧尸攻击，寻找尸骸。大门背后竟出现一只海怪，故事同样与海怪有关。末尾父亲抱怨伊森进入这房间   哈人          五个故事解锁后，来到结局。伊森因撰写故事忘记时间，以致于一家子过来找他。母亲却失误打翻油灯，大火燃起，伊森害怕躲进房间内，高温与烟雾下，失去知觉前完成了故事                   风格蛮独特，场景塑造尤为出色，可惜篇幅较短，迷宫式谜题忒烦。剧情方面，转折有些意外，不过尚可，对照厮杀案件来看，反而奇妙地带了点温情</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仙剑奇侠传五前传</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianjian5qz/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianjian5qz/</guid>
      <description>之前玩古剑，现在打打仙剑5前传。很久以前看室友玩过这部游戏，水墨化技能至今都印象深刻，品质应该不错。
 开头是一段既不明也不厉cg，展现两人偷渡至人间界的过程      男主身为夏侯世家大少爷，天资聪颖，却因性子素来很少参与江湖事，他结束今日的管理学课程  女主与大叔摆摊卖艺引起争执，他恰好碰上并摔破了朋友所赠玉玦   女主立绘太棒了      大少爷固然惋惜玉玦，但见两人并非有意，也不刻意刁难，打道回府。府内，另一世家弟子男二来访夏侯家，邀请夏侯门主等人到访折剑山庄。  女主却对男主的手下留情分外不满，硬是要按价赔偿他。男主脑筋一转，提议两人护送他到山庄，以功赎错   深夜，大少爷正和发小男二叙旧，许多妖物前来袭击。     这究竟是什么鬼   四人解决掉妖怪，来援之人姗姗来迟。即便外人在场，老爹仍毫不留情，冷晒男主的羸弱之处。   他们从明州出发，中途遇到一只花妖，急忙之间，男主竟唤不醒女主。   当时吟了两句诗   假装有两个立绘
     年轻真好倒头就睡     新手boss还真不好应对   战斗完毕，男二隐隐走火入魔之象，大少爷悉心以法诀护持，勉强平复混乱气息。一行人都没注意到，一名青衣女子正暗中观察   三个恶棍频频找茬，俱被青衣女子一一化解。她自称对品剑大会颇感兴趣，欲一同前去山庄。女子看似好人，暗地里却雇佣了恶棍等人。离开时，坏女人看见一个苗疆服饰打扮女子    千峰岭上，众人遇到时常出没于rpg游戏的山贼。对面人数众多，坏女人心机激山贼头子红毛与男二单打独斗。两人打至第二回合，男二入魔症状发作，红毛却放了他们离开，并承诺男二将来有难可以投靠他。   折剑山庄    主角团走入山庄大门，接连碰见皇甫卓和男二的意中人欧阳倩    庄内数人失踪于小道上，众人动身调查   男主中途失散，被一名雪女蛊惑昏迷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开局竟是拔作！</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/harukuru/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/harukuru/</guid>
      <description>《春开意遥遥》躺在列表中足足过了六年，早已忘了当初为何想玩，不过那些并不重要。单看封面用色与人设，风格颇为清新，也不知是怎样的故事
 共通 开幕闪过两段文字   据青毛的言语，此时正值春假。男主与四名身着校服少女仰首望天，湛蓝天空中，一栋科幻的高塔直入天际   刚进入教室内，粉毛便迫不及待提出令人惊愕雷击话题。不顾众人的质疑，她声称：少女们同时喜欢一人产生嫉妒与不满，仅有淫趴才能抵消掉，随即率先尝试。唯独正经的紫毛不太能接受，慌忙逃走离开教室     是清水爱搞事的声线   回到宿舍，少女间放开束缚互相狎亵，紫毛不禁害羞捂脸。一行人倒没强迫她加入，粉毛唆使男主应该等候紫毛主动   紫毛主动找金毛商量，金毛如实托出：虽无法消除阴暗情绪，至少她变得更为喜爱众人，可以原谅自己的嫉妒。紫毛暗忖内心解脱阴暗情绪之计，金毛忽然推倒紫毛。她不知所措却并无反抗行为，金毛锐评紫毛的温柔，即使不愿意，也会默默接受他人行动。随后金毛放开被压倒少女，真挚表明尽管她喜欢紫毛，却也不肯利用温柔推倒    经过内心思考，紫毛虽然不太明白，但也愿意加入没羞没躁淫趴中   卡姐   ~  粉毛难得正色，青毛误以为她发现潜藏内心的冲动。后续粉毛吐出一堆抖s言论，青毛记起之前自己抖m要求，暗自放下心事。她面对闭着双眼的粉毛，内心极其渴望将刀子插进她眉心，现实中则硬生生按捺住杀意，期盼能一直维持和煦关系    后续的男主为满足后宫的请求，不停做出各式各样地努力       23333        真会玩， 紫社应该好好学学   金毛说自己脑海里像是多出一个人。青毛接过话，她与金毛截然相反，自我太过强势，连控制自己都成为问题，无太多闲暇审视自身。但金毛的问题注定得不到进一步解答，此时的青毛已经白浊上脑    男主满足粉毛所要求剧烈动作中，心已坏掉的他却难过得落泪。粉毛温言宽慰，他如今已知温柔为何物   假期最后一日，众人围成一圈睡大觉  这日过去，神秘房间内两人锐评此次合宿的涩涩行为  倒回第一日，男主醒来发觉自己失去大多数记忆，房间内一张纸上记录着他的名字，除此之外别无记录信息事物  楼下大厅存在四个同样失忆少女，另一张纸记录信息：救援将会三个月之后到达  尽管缺乏记忆，高耸入云的建筑矗立于前，他们倍感不可思议。  不知何故，少女们对男主隐隐存在敌意   男主外出调查，仅有青毛不排斥与他行动。他问起自己不受待见缘故，青毛指出少年一直面无表情，她们误以为他在生气。随后两人讨论起建筑用途，提出轨道电梯与烟囱两种猜测，但青毛一一否决可能性。青毛瞥见男主手指受伤流血时，动作反应格外剧烈，令他不禁暗生疑惑   男主用手遮挡袭向紫毛脸部的蒸汽，意外看到纸张背面还记录着信息。男主不顾痛楚，扬起手中的纸：他的心早已坏掉，所以无法做出任何表情。男主的言行也验证信息，尽管烫伤极其严重，他仍能强忍痛楚，照常使用受伤的手。也因他挽救紫毛，众人停止是否有人存在记忆的猜疑              从生长作物来看，青毛判断这个世界大概率是人为创造。随后，他们因看守篝火一事争执，青毛愠色道出男主心事：他因自己异常怕受到歧视，经常以自我牺牲换取认可。青毛随即坦言，可这种牺牲对常人来说过于沉重，所以要么一起看篝火，要么将篝火熄灭，两人一起睡大觉。男主折服    回去第二天早晨，男主便被金毛窒息唤醒，理由是她的兔子玩偶疑似遭到男主破坏。      好腹黑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>选项系统太烂了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/pureconnect/</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/pureconnect/</guid>
      <description>smee社少见能将日常写得有趣的会社，有时甚至比主线更佳，达到了本末倒置的地步。只要能体会到笑点，整体推起来算是比较轻松愉快。现在推推smee社第三作
 共通 开幕大学生男主准备以泥头车创死屑女人雷击出场，即使到了与幼驯染饮酒时，仍在抗议对屑女人不满与愤恨。两人见缝插针相互吐槽，席间幼驯染提起工作时有个可爱的后辈，提议男主试着尝试心动。     还未回到家中，老妹致电来报一名神秘女孩出现在家里。原来是多年未见表妹因父母远游，暂时寄宿男主家中。
吼啊
  然而上来第一天，男主就几乎保持不住哥哥的尊严：飞机杯骤然被表妹发现。不过在幼驯染实力斡旋下，勉强糊弄了她接受这个事实        男主答应与幼驯染后辈见面，幼驯染一边犀利吐槽一边挑剔选择衣物。两人亲密接触与渊源，不禁令表妹打趣他们或许会有红线牵扯，唯独老妹狂笑赌咒发誓绝不可能   后辈金毛一副怒气冲冲的模样，男主打着小算盘，试图介绍自己外出兴趣，不想被认为死宅这点小打算轻松被揭破，幼驯染早已把一切资料都透露给金毛。男主不死心继续打听幼驯染还说了什么，听得自暴自弃表示自己不是帅哥向她道歉，不料金毛比他更生气，驳斥这种说法。随即暴露出自己并没有生气，只是按捺不住紧张。    放下心理负担，他们谈话得以正常进行。金毛的目的倒是很单纯，只因男主与幼驯染走得近，所以才想确认他的为人。恰完饭，金毛稍显不安问起找恋人是否越早越好，男主对此不以为然，认为找到合适的才是最重要的     可惜没有大额头线   路过公园，男主看见一名社畜大姐姐竟与狗子猜拳，不由得啧啧称奇。狗子趁女子疏忽大意，抢夺小提包后飞奔，男主便冲上去夺回提包。她感激之余，两人便开始交谈。大姐姐自称经营餐饮业，并说起一件心事，学生时代朋友碰面她感受到一种隔阂，话题又格格不入便从聚会中逃出。男主充分发挥社牛形象，与她谈得有来有回，女子得知他在找工作，给予一份邀请  男主携表妹来到餐厅内，店员中有熟人。而社畜大姐姐这家面包店的主管。      吼啊   ~
 男主尚未考虑是否应聘，幼驯染不停鼓动他接受这份工作，笑称比谁都了解男主。   幼驯染偶然撮合男主与表妹，不过表妹暂时并无这种打算    这对幼驯染关系密切，却不是恋人，大学同学为此时常感到费解。她偶尔挑衅，被两人视若无睹。    2333   深夜，男主撞见表妹正在翻冰箱，尽管她推托没事迅速离开，但男主敏锐意识到她肚子饿了，于是便做了夜宵端进她房间。随后为缓解相处的尴尬，男主尽说起表妹小时候的糗事。   表妹脸上出现少见的不满，男主反而兴奋于她生气的反应。又回忆起小时候被欺负一事，忘乎所以捉弄她。一番打闹过后，表妹忽然紧紧抱住了他，男主误以为她孤身一人住亲戚家感到寂寞，温言宽慰。表妹摇头，说明原因：只因男主跟换了一个人似，的不像过去那般欺负她。男主闻言毫不留情狠狠修理她，并认真宣布只要她待在这里，即使任性也无妨。      表妹也下定决心，想去男主应聘面包店工作。店内为两人的加入举办盛大欢迎仪式          吼啊         深夜，男主为取遗失物品返回店内，主管竟尚未离去。他俩坐下喝咖啡，她倾诉自己过于执拗，开店等事时常得不到周围人认可  23333    公园内玩闹儿童中，男主认识上班同事红毛的有趣姐弟              姐弟俩时刻不停推销卖红毛      23333   红毛与男主搬运老板的餐厅器具，没留神被困冰室内。黑暗冰冷环境内两人独处，红毛此刻的展现不如往日般爽朗，反倒是颇为自卑与脆弱。男主则善意鼓舞她，以自己举例，会友善应对信赖自己的人，更何况是可爱的女孩子  男主前往幼驯染闺房内游玩，金毛随后踏进房间。幼驯染提醒下，男主这才惊觉金毛另一职业是模特，幼驯染还提起金毛母亲因她成绩下降而生气。他驾车送金毛回家，她坦言有点羡慕幼驯染与他的关系          没想到金毛情绪化母亲来到店内找茬，金毛极为难堪早早下班。夜晚，男主意外发现金毛等候在幼驯染家门外，他好奇下楼询问，金毛与母亲再度吵架离家出走，不过幼驯染恰巧外出旅游。男主便安排她居住自己房间，坐在床上金毛稍微心动想约会报答，然而直男婉拒了    第二日清晨，男主护送金毛回到家中。这一幕恰好被母亲目睹，男主上前与其解释，认识到母亲如此情绪化存在缘由：金毛除却关心的事物之外，是个不折不扣的笨蛋    幼驯染面对男主时严重缺乏女性的自觉，大学同学莫名的火大，做出决断试图改善两人关系         同学拉拢男主，令他进行温柔对待幼驯染的行动。幼驯染并没有动摇，情绪只是从惊吓到惊悚    计划也很快因幼驯染觉察而破产。回去路上，幼驯染余怒未消，男主不理解她为何发这么大的火，尝试缓和。幼驯染解释并不是因被捉弄生气，而是同学利用男主参与进这种事深感愤怒。若因此失去恋爱的机会，那么太过可惜。男主回嘴，不应该为他考虑，为自己考虑多点才对。他俩谈不拢怒目以对，恰巧同学出现称听见整个对话，正式做出道歉，大大缓解紧张情绪。   23333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开局竟不是拔作！</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/tianjinzui/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/tianjinzui/</guid>
      <description>由于上次的推过的《青鸟》不咋的，导致对这部期望值降了不少。带着颇为复杂的心绪，开始本作的游玩。   共通 开头男主中暑扑街，被黑毛踩捡到并带回家中，并顺利应聘为店里职员    倒叙男主是来自言灵使小村，父母双亡。虽然幼驯染极力挽留男主，但他拔掉无情，追寻内心渴望而离开村落   中島裕美子声音老了，泪目   面对黑毛的朋友萝莉时，男主意外发现言灵对她毫无作用。萝莉对他发表锐评：毫无颜色，既非好人，亦非坏人  回到店内，男主听闻黑毛曾有过一个哥哥，不过因病去世。刚工作不到数日的他一听此事，立即想躺平 想弥补黑毛母亲的遗憾，于是使用言灵的力量让两人认为他是哥哥  萝莉对男主身份转换之快猝不及防，从而知晓他的言灵能力。男主询问她有什么愿望时，萝莉也只是回答，没有他能实现的愿望。      诚问道：“我有什么做不到的吗？” 萤闻言沉默一瞬，脸上的表情忽然消失，一改往日的雀跃，语气平淡道：“应该没有，如果你的言灵，不受任何控制，不论什么事都能做到的话。”说到这里，她停顿一下，紧接着重复上次声言：“我也没有你能实现的愿望。”
 萝莉安排男主入校读书，对他言灵能力便捷使用，连连发出惊叹，随后说出男主不懂言灵的可怕  结束完一天入学办理，离开校门时，萝莉突然提出想让男主对她说出“去死”二字，男主大吃一惊没有应承。萝莉于是开始分析言灵使为什么隐居山村，并断言男主继续人类社会生活，最终也会被情感所裹挟，说出sinei二字。提醒他将会面临种种无法取舍的状况，所以萝莉认为言灵本身是种可怕的力量    萤的语气透露着严肃，“有危险的是你们自己啊。”
“只要你继续被这外面的世界所浸染，总有一天你一定会萌生出负面感情。” 萤下垂视线，继续道：“总有一天也会希望别人&amp;quot;去死&amp;quot;的吧。”
萤认真注视他：“我不是为被用言灵而去死的人担心，而是觉得想要这么做的你太可怜了。”
“谁也帮不了你，而你想必会在自己善意与恶意之间被压得喘不过气！”
 萝莉的一大堆话，男主对此略显茫然，虽然离开村落时心中早有准备，只能推托说不懂。萝莉并无不满，说足够了。随后讲出愿望，或许遇到无法原谅的事或人时，请记得今日所做的约定。    诚从一开始就不认为外面的世界是乐园。 交流能带来的肯定也不只是友情与爱情,还有愤怒、悲伤与痛苦。在村子里不曾有过的。而渴望着这些的正是自己。
“你说的这些东西我现在还不懂，”诚思忖过后给出答案。
“现在这样就足够了，”萤的语气格外温柔，落日余光映衬下，她绽开一个笑容，继续道：“约定是我们这些普通人也能使用的言灵。”
“总有一天,会发生你怎么也无法原谅的事，会出现你怎么也无法原谅的人。说不定,那种人………………就在离你并不遥远的地方。”这时,她微微移开了视线。“虽然没有必要去放过那个人,但至少请放过你自己。这份约定,一定能保护好你的。”
 之后的入学第一天，就结交到基友与巫女   基友立绘可糊弄了   巫女的卑女性格，令她迟迟无法交到朋友。她很是羡慕男主的社牛，请求他的帮助。两人与妹妹相遇时，从妹妹口中得知：巫女原来还拥有着通灵能力。     表情真是难崩   课间，萝莉冲到男主面前开了几句黄腔。随后他应萝莉的要求，使用言灵能力：让班里的人注意不到他们两个。出乎男主的意外，萝莉竟突然吻上来。     堪称紫社最美cg   生活逐渐安逸，男主却陷入思考：再次进入平静的生活，必须从走与留之间选择其一。于是男主对哲学导师萝莉道明疑惑，萝莉自承也别无妥善的方法，不过与其不做而后悔，不如做了才后悔。    这个星期周末，萝莉声调低落给男主打了电话。尽管没告知地点，男主还是在学校教室内找到她。萝莉讲起死亡，失忆等消极话语，男主误以为她罹患重病。萝莉否定了，随后让男主不用宽慰她。接着两人来了一发。    紧接着又传来母亲病倒的事，男主马不停蹄赶到医院。他被萝莉安慰与安慰黑毛。    与此同时，他发觉自己言灵能力减弱了不少，并遭到反噬。睡梦中，恍惚中看到幼驯染。    黑毛母亲濒死之际，男主下定决心，使用言灵治愈了她。言灵的负担令他衰弱近乎死亡，幼驯染再次出现。从她的话语中，男主明悟了言灵能力本身是以语言方式将灵魂置换。随后记起自己母亲也曾做过同样的事，一直在心中回响的话原来是“活下去”的谐音    第二日，男主躺在地上又被黑毛找到，自己竟没有死亡，猜测幼驯染帮助。   另一方面，萝莉向病弱少女汇报整个事件，暗自祈祷她早日去世   同时幼驯染光明正大住进黑毛家里    黑毛线  ~   吼啊     男主察觉到自己心意，却因言灵所铸成虚假亲属关系，变得束手束脚。幼驯染对男主逃避行为倍感不满，便向黑毛坦言真正关系   黑毛一时无法接受，选择逃避。但在男主的嘴炮与拥抱之下，迅速承认这个事实。     巫女线    巫女深陷幼年好友溺亡的过去，又时常能目睹亡灵，成为了一个卑女   某日，男主言灵借用她的能力时，竟出现了幼女亡灵身影。两人也因亡灵之故，无法远离彼此。    你醒啦   随着时间流逝，其余的人开始感知到幼女存在，而巫女身体逐渐虚弱。与幼女弟弟谈话时，两人对幼女描述并不一致。   巫女说出真相，尽管幼女是使用言灵创造，仍也不想让她消失。   男主推断巫女的虚弱大概率与幼女相关，幼驯染更是指出巫女想牺牲自己以成全幼女。  陷入僵局，男主寻求萝莉的帮助。不料她却反问男主这不也是件美好的事，男主稍加思考，正欲反驳，幼女突然发声，打断他们的想法，并说服萝莉。  巫女一意孤行，幼女坚决拒绝了她。      结尾还有一小段，分明是拿来凑字数的         幼驯染线   幼驯染小时候双胞胎姐姐逝世，也是因此，被姐姐临死前言灵波及，终年感受到寒冷   幼驯染对男主过于投入情感不满，害怕他会伤及自己。男主则承诺若是有朝一日成为灾祸，会提前离开，但再次之前希望亲眼见证能走到哪一步。  男主再次与黑毛亲密接触，激怒了幼驯染。她尖锐指出男主所做所为都是伪善，并说出最为病娇严苛的言灵：让男主无法认知到除她以外的人类。   尽管如此，不太受言灵影响的萝莉还是找到他，耐心听完整件事，并对此发表锐评   幼驯染承受言灵负担后，身体愈发衰弱。男主担心她会出事，决定离开小镇。幼驯染刚听完他的话，却异变陡生。她所感受的雪之言灵变成实质化。   原来幼驯染大部分力量原来克制这个诅咒，而今力量平衡被打破。即将死亡的她说出一个真相，当初因目睹姐姐与他接吻，情绪失控下令姐姐外出采购物资，却因此将病传染到村子里  幼驯染弥留之际，男主的言灵召唤出姐姐的虚影，解除了她的诅咒    结尾幼驯染打算回到村中交任务，再度出现时却是以未婚妻身份        萝莉线    萝莉打听到两人的言灵已无法复活他人，脸上不禁露出笑容，心中无比渴望着一个人的死去   男主意识到自己感情，直率告诉萝莉。她猝不及防，立刻惊慌逃走了     愉快约会过后，萝莉神情复杂，让男主下一周做出告白，到时她便会做出答复   周一开始，萝莉仿佛忘记约定之事，男主满怀不安，再次表白。萝莉由衷的惊讶，但还是接受男主爱意    男主的能力衰弱到只能使用一般效果的言灵  另一方面，病弱女对萝莉发表一系列不安的锐评   男主与萝莉交往中，或多或少感受萝莉的记忆不寻常。一周结束之时，萝莉约定将会对他讲出隐藏的秘密  萤火虫围绕花田中，正在消逝萝莉身体展现她的最大秘密：她同样是言灵所创造的。男主想挽救她的性命，被她果断拒绝，萝莉以巫女之事劝诫他。萝莉告诉男主，他将会遇到满怀恶意的人。消失前夕，她留下最后一句话期待他能爱上萤。    男主陷入浑噩状态中，突然收到电话，让他前往医院。医院中，竟又多出一个萝莉，她指示男主踏进一个豪华病房内。  病弱女自称自己是真正的人，而之前的萝莉皆是因她濒死之际用言灵制造。而且妒忌健康言灵萝莉，故意将她们寿命限制一周。男主听见萝莉唯有一周寿命，胸中顿时溢满怒气，几乎忍不住动手。病弱女继续作死输出，言及萝莉无法被言灵所影响，正是验证其没有灵魂。她神色迫切且癫狂，大声命令让男主救自己，同时以萝莉也会同样消失威胁他。    男主吐出一口浊气，走出病房。医院内的萝莉对自己与男主交往大感惊异，他则在心中默默祈祷无论多少次都会爱上。    end1 尽管萝莉时日无多，却仍能笑着面对最后的时光。重压之下，男主萌生阴暗想法，企图掠夺他人性命帮萝莉续1s。萝莉敏锐看出他的想法，劝他放弃，男主骤然回想起黄昏之日时她的劝告   萝莉笑着回应男主结婚请愿，他无法置信她身体内并无灵魂，暗自制定了一个计划  结婚那一刻男主的言语，令萝莉瞬间醒悟，洞悉他的计划。她正欲拼命阻止，本不受控制的她竟被男主言灵束缚，这也验证男主的猜测，萝莉并非没有灵魂。      男主独自来到病弱女面前，以言灵宣告置换两位少女的身份。男主如同她剥夺他人性命，也犯下神之罪孽。病弱女极度抗拒，挣扎着不愿接受这个言灵，却听见男主将会同她赴死这一句话，坚固的提防裂开间隙，言灵寻隙而入后，她半是无奈半是癫狂地大笑    男主消逝之后，萝莉走到花田，仅发现萤火虫停留在戒指上       end2 一只萤火虫停歇男主手指上，受到过往孤独心绪影响，他主动前往病房探望病弱女。她的态度一如既往的恶劣，男主倒是耐心听她说完，离开时留下萤火虫与祝福的言灵   频繁见面谈话，尽管两人对生命看法截然不同，病弱女却在逐渐软化，每晚期待男主的到来，甚至开始聊胜于无的打扮。  男主小心呵护着病弱女，为她带来便当与蛋糕。每次谈话，他都下意识不用名字称呼病弱女，以此区分她们。病弱女稍显不满，要求男主以名字叫她，并让他讲起外面萝莉的事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盐与避难所</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/saltandsanctuary/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/saltandsanctuary/</guid>
      <description>玩过黑魂1，2部后，打听到有部号称2d类的黑魂，就是此作《魂与避难所》，而后epci赠送，现在试试到底如何
 魂系向来骑士开局，前言主角护送公主和亲，而且这次任务意义重大     但不出所料出现意外，船被怪物袭击，主角也流落到岛上   他遇到第一位npc，爬上高处，遇到位萌新boss——咸湿骑士     这技能树真是醉了     建议卸下沉重装备     骑士从颤抖海岸出发，一名老人伫立在圣所之前。圣职加点后来到腐烂盛宴大厅，解决掉一堆溺亡士兵、突袭者、弓箭手，攀登高处，萌新boss咸湿骑士等候在此，为躲避其劈砍与重击，骑士连忙卸下装备，盔甲迅速掉落，撞击地面产生“嘭”的一声。接连翻滚躲避攻击，他寻觅敌人攻击间隙，双手握持长剑，使劲刺击，最终敌人跪倒在这种攻击方式  向右前行，来到断桥处，撞到企图屠龙的npc，被告知此路不通，主角只好沿着地下行走，微笑山庄内击杀王后    大风车击退难受     骑士缓慢走进大厅深处，目视前方，砖瓦遍布灰尘血迹，烛光晦暗，只照亮中间的酒红色地毯，他快步走进大厅尽头，古朴且破旧大门耸立，一把锁正挂在上面。应该是这个门，骑士从羊皮口袋掏出要塞钥匙，解锁并用力推开大门 吱呀”声响起，随着门打开，外部亮光逐渐透进，骑士忍不住眯了下眼，用手挡住光线，确认安全后，松了口气同时向前迈去
周围浓雾弥漫，不多时，骑士望见一道身影，从装束来看是名战士，其手持长戟与盾牌，注视不远处断桥。他走上前去打个招呼，“嘿！” 战士转过头，望了骑士一眼，回应：“我是名屠龙者，听说城堡来了条恶龙，只可惜&amp;hellip;.” ”只可惜什么“ “路途受阻，你也只能从地下村庄启程，” 骑士点头，随即掠过战士身边，继续朝着远处而行
他跃过断桥，来到片空地上，周遭异常平静，骑士不敢大意，使用侦察技能仔细探索，果真一个敌人都没有，看来都被屠龙者解决。数日后，骑士探寻到隐蔽群山中的庇护所，急忙进去加点。
骑士刚踏出庇护所一步，顿时心有所感，他迅速转过身去，抬头望上一瞧，庇护所上方似乎有建筑。好奇之下，骑士伸手向岩块借力，身子轻松往上一跃，不到一瞬，双腿已站稳在庇护所上方，目光扫视周围，原来是片废弃要塞遗迹。
在这片残垣断壁上，他不止一次来回兜转，企图找出可能存在的宝物，直至天色已晚，骑士竟找到炎瓮与钉头锤，收拾完补给，他心满意足再度启程。
雾气愈发浓重，刚靠近森林边缘，骑士就看见前方一滩沼泽地，地上更堆积着大量的尸体，这种地方最容易滋生怪物，他心头一沉，果断从背负装备中取出长枪，握在手中。
沼泽地似乎察觉到人类的靠近，水面哗啦啦作响，竟站起几具活尸，随后整齐地朝他冲去，面对怪物的冲锋，骑士并没有后退，反而主动向前，迎击起最前面的怪物
骑士双手握紧长枪，使劲往前一戳，枪影如同一道灰光，瞬间击中活尸手持木盾，发出“砰”的一声，盾牌表面顿时出现几道裂痕。活尸尚未来得及反应，他继续往长枪灌注力量，裂痕逐渐扩大，传出“嘶”声音，盾牌沿着裂隙四分五裂，碎片洒落一地，长枪突破防御后，其势不止，不仅刺穿敌人，还波及到后面的活尸
男人轻松抬起长枪，往右一挥，两具活尸重重摔倒在地，已是失去活动能力。他持枪而立，打量四周，敌人已经分布左右，骑士夷然不惧，抡起长枪，划了个半圆，速度太快以致于传出“咻咻”声响，活尸即使没被长枪击中，也被形成的风压掀翻倒地，他迅速跑到活尸身边，一个接一个戳穿心脏。
骑士步行在树林间，才绕过大树，又看见一小队怪物驻扎于破旧城墙。他仔细辨认怪物种类，墙下两只似狼的巨兽不停逡巡，男人心中一跳，是凶猛兽，一种残忍的怪物，稍一接触就能立刻扑到对手身上撕咬。骑士仰头观察墙上的突袭者，不禁皱起眉头，突袭者固然不难对付，然而它的投掷飞斧技能，配合地形与凶猛兽，这可是件要命的事，想到这里，他不禁萌生退意。
男人还没撤退，前方的凶猛兽忽然竖起耳朵，迅速朝他奔袭过来，敏捷往前一扑，骑士猝不及防，直接被扑到在地，他顾不得背后痛楚，双手牢牢抵住狼喙，动物腥燥味扑鼻，尖锐獠牙划破皮肤流下鲜血，盔甲钢手套直击凶猛兽鼻子，怪物吃痛暂缓攻击，骑士抓住间隙，左手掏出匕首，迅速将刀刃刺入凶猛兽脖颈内，只听“嗷”狼嚎声响起，他身体一轻，连忙从地上爬起，与受伤怪物对峙
骑士抽出长枪，趁着凶猛兽立足不稳，枪影划过灰色轨迹，连续发起数次刺击，怪物身上瞬间出现几道伤口，失去平衡倒在地上，发出“砰”沉闷声响。他喘息不止，但还是不停向后跑动，远离突袭者的攻击范围。另一只凶猛兽已追踪过来，并企图再次扑到他，男人目光微动，向左垫步，往前一个翻滚，轻而易举避开敌人的扑击，已经站在怪物侧身。好机会！骑士赶紧用长枪攻击凶猛兽，握紧枪身，枪头直往魔物身上招呼，他用力太过，以致于整个枪头直接没入伤口内，魔物痛呼一声，尝试转过身来撕咬对手。骑士看出它的打算，迅速拔出枪头，伤口顿时血流如注，凶猛兽发出哀嚎，渐渐失去力气，脚步跄踉倒地不起
解决完两只凶猛兽，接下来的事情可好办多了，骑士擦拭额头的汗水，提起长枪，往剩余的突袭者走去。他时而向右迈步，时而往前一滚，避开敌人的飞斧攻击，逐渐跑近城墙。抵达墙脚处后，他伸手抓住一人高的木架，借力一跃，登上城墙顶部，朝着其上的突袭者冲刺过去。
骑士抢先出手，长枪挥动，突袭者来不及防御，枪尖已刺中胸口，其脸上带着木然表情向后倒去。随后他从墙上跃起，空中时就发起进攻，剩余的敌人们勉强招架住长枪，不过在骑士愈发凌厉的攻势下，两名突袭者陆续倒地。
他在森林深处穿行，树木逐渐稀少，随着视野开阔，一座延绵的要塞出现在他面前，建筑拥有高大拱门，银白色砖面铺设其中，他沿着要塞外的锁链，爬到建筑顶层，只见有名老人伫立在紧闭大门前。
老人似乎是察觉到他的视线，开口：“朋友，看来这就是你旅途的终点了。若有钥匙的话，……现在那就是另一个故事了。” 骑士走近门前，徒劳地晃动门的手把，大门纹丝不动。老人提醒他：“也许你应该搜索海滩下的那片废墟，那里有一场被遗忘的盛宴。我认为这总是有助于回到开始”
“果然要走地下村庄一趟”骑士点头，踏上回去的道路。
他重新回到大厅，昏暗的火把照亮下层的陡峭坡地，骑士随即翻身跃下，尽管他的动作足够细微，但还是为这片广寂的空间带来回响，很快，黑暗划过两道红光，扑打翅膀的声音逐渐靠近，长枪再次出击，寒光一闪，头骨蝠还未来得及攻击，就成为碎片
骑士往下挪移，虽有几只小蝙蝠数次前来阻扰，但对他来说还不算上威胁，最终，骑士推开深处大门，映入眼帘的是扭曲而高耸的树木，道路缺乏修缮杂草丛生，周围不知名尸体横陈四周，在破旧老式房子映衬下更显得阴森，一片死气沉沉
他仅踏出数步，长靴就触碰到一根绳索，骑士顿觉不妙，只见一捆带刺木桩携带风声，从高处迅速滑落，他躲闪不及，被凿个正着，巨大的冲击力令他从空中划过弧线，重重摔倒地面上，呕出一口鲜血，他心中恼恨不止，这种陷阱最为烦人，暗自探查伤势，生命值不到一半，骑士默默叹了口气，坐直身子，从腰间取出圣水，饮了一口治疗伤势。
骑士重新启程，一个敌人却阻住他的去路，面前同样是位骑士，“青铜剑骑士，”他尝试用枪刺击敌人，手中传来触感令他皱起眉头，对手的盔甲防御太高，眼见敌人正向自己逐步逼近，他当机立断，又退回到门内思考对策
他没料到的是青铜剑骑士同样走进门内，男人被迫接战，剑骑士挥舞剑时速度不算太快，但其势大力沉一击，令他伤势加重几分。男人无奈之下，再次撤退，重新爬回岩壁，幸亏剑骑士盔甲沉重，无法攀爬。他躲在上方，利用圣水治疗伤势，一旦身体开始恢复，就跃下平台找剑骑士算账，几次反复过后，在男人几乎耗光所有圣水，剑骑士终于死亡，成了一团燃烧的黑火。
解决完麻烦，骑士重新踏入微笑山庄内，两只凶猛兽一听到脚步声，瞬间奔袭过来，如今他的等级够高，只横枪一挥，两只魔物遽然倒地。
骑士路上至少击杀四五只魔物，其盔甲布满溅落血迹，他踏足一个平台，握住长链攀爬至下层，目视四周，这是片广场，被数栋破屋围绕，石柱搭建起两三米高的平台伫立中间，而正中心位置有个十字架，其上竟钉着个个稻草人，也不知道死活，骑士警惕周围，向稻草人问话
稻草人内部传出声音：“真可笑啊。在这种令人窒息的绝望面前，还能有什么生物继续坚持？其他人都已开始屈服。它会加入他们吗？”
骑士回答：“是的。”
稻草人再度发声：“不……没有了令人恐惧的能力，言语什么都不是。我从中看到了一丝勇气，而这让我很不愉快。他迟早会屈服。而当它屈服时，它不是顺从地臣服，而是在它从未领会的、最黑暗的绝望中臣服。”说完，稻草人沉寂下去，骑士无论再怎么询问，也听不到任何回答。
一群谜语人，没一个会说人话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永远喜欢星野梦美</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/planetarian/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/planetarian/</guid>
      <description>先看过动漫才知道这部游戏的，不多说开推
   久违的key   核战爆发后，男主为物资跑进废弃城市中，在天文馆里遇到只没被关机的机械姬，守着一台已经坏了的天象仪      机械姬只有和平时候记忆，本该离去的男主却滞留此地维修起天象仪      天象仪维修结束，然而遭遇停电，男主于黑暗中听机械姬解说星空    第二天告别，机械姬意外提出要送行     男主对付机械装置，他还想着拐走机械姬，但意外发生，男主失去反抗能力，她却走了出来    end       感想：
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看似大作，实为同人</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/scarlettneko/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/scarlettneko/</guid>
      <description>这部19年放入列表，至于怎么接触到的早已忘了，不管了开推吧
 开头男主这个憨逼正在打手枪，为追求着非日常的生活到处旅行，最后一站时遇到女主     女主声音太好听   女主的事情放在一边，他继续打手枪至夜晚，然后这憨逼竟然看到只2b隐形轰炸姬  男主眉头一皱发现事情并不简单，于是跑到霉菌基地周围，在女主唆使下，憨逼脑子一热闯了进去   不出所料他很快被抓，庆幸有女主，但无论是被女主解救还是再次看到轰炸姬，都让他明白到女主身份很非日常，   回学校第一天，男主再次碰到女主，尽管说着保密原则，她还是把大部分的事情露了底并提到她老哥   也不是不行         老哥原来是个007，得到任务护送一名少女回家      男主在班上认识这名少女，并阻止她跟随怪大叔回去，而老哥迅速做出反应击毁附近的车辆，怪大叔因此撤退，对于这种非日常男主赶紧凑了上去，但老哥只留下电话号码       老哥调查到少女与量子密码有关，前往搭救研究员，过程却如同演戏，以至于让男主感觉到不真实，从而知道特工界潜规则，老哥这种特工受到生命保护的可以随便浪      吼啊推下去唯一动力      继续事件，男主遭遇到危险，老哥跑路糊弄过去      老哥想劝退男主，但憨逼还是一意孤行，选择做特工    接下来是非洲事件，没什么好讲，略过         久违的女主出现，卖下萌之后结束          然后开始讲诉岳父与他的丈母娘故事，丈母娘体弱多病不得不离开岳父身边    多年后已成为医生的岳父仍无法治愈丈母娘，怀抱遗憾的他收养了岳母    时间流逝，岳父的医疗技术有被滥用的可能，老哥的发际线父亲伸出援手，救走两人   光源氏      转视角来到小时候的女主请求老哥寻找她父亲，研究员一看到女主就掏出把枪，老哥连忙制止她     又转回岳父的视角，岳母器官逐渐衰竭，岳父下定决心培育出克隆人提供器官，但被岳母察觉，她逝世后岳父收养了女主     然而岳父也时日无多，请求老哥他爹照顾女主，女主于岳父老家与他团聚    继续主线，两位特工受到命令调查重水事件，但老哥被相亲一事耽搁，未能一同前往，  憨逼男主因此受到设计陷入圈套，而且还击伤高级特工将被流放，女主陪同前往小岛度蜜月       高级特工察觉男主两人有利可图，有心当作筹码迟迟不肯赦免，老哥暗中行动，却被两人性命要挟  老爹最后还是给点提示，老哥利用间谍卫星被遮住短暂空窗期，上演一出直升灰姬跟上2b隐形轰炸姬科幻剧，救出两人        科幻一定是科幻   无后顾之忧的老哥与特工摊牌，两人被赦免后，老哥再次问了男主要女主还是特工，男主当然选择要老婆   end        剧本太水，以致于制作组都过意不去整了点福利    这部怎么说呢，实在太平淡，基本上没什么冲突点，整的跟同人似的，男女主两人根本就不是主角就算了，围绕主题描写的几个故事也谈不上有趣，只能说早期旮旯玩家接受程度高，时不时有些实验性质的旮旯推出</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生化奇兵3无限</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/bioshock3/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/bioshock3/</guid>
      <description>生化奇兵这一系列在游戏地位蛮特殊的，经常在测评里被提到，后来epic直接送了三部曲，不过不太喜欢前两部风格，所以直接来玩第三部
 黑暗中男子讲话开场，画面一转男主被两人划船带到灯塔，他乘坐顶层交通来到浮空城，并接受了洗礼            然后是经典回忆过去，男主颓废过日子，一开门就看到基洛夫飞艇，男主按照指示来到城内接受信件     你醒啦   风景欺诈
       终究抉择他人死亡场景上，他忍不住暴脾气，曝露了自己，开启射击游戏   男主枪林弹雨中前行，找到目标，困在塔内却拥有着神秘力量的女主
老头子可真会玩
     他企图带女主离开，不过被只鸟人阻扰，坠入海中时有闪现出有人要求带回女主，以此偿债的记忆         女主神辅助   两人继续前行来到飞艇里，男主也说出目的，而女主则毫不留情重拳出击，将他击晕，       飞艇被反抗势力扣押，要求男主找到武器商人，暂时与女主和好后，他们前往调查商人所在       装束时尚呀   ~  但商人早就寄了，这时两个npc出现，让女主运用她的能力，   使用之后商人成功复活，现实却也因此随之而变      反抗势力首领无法辨认真实陷入混乱开始伤害无辜，女主不得已击杀了她     服装好白   由于无法摆脱鸟人，二人前往查询真相，而女主母亲回魂，返照出来的记忆里女主来历不同寻常   服装好大      鸟人再次出现，为了保护男主，女主自愿离去，男主急忙前往救援，然而时间紊乱来到几十年后的世界，而老态龙钟的女主给予他提示，并送回到原来的世界         男主救出女主，她决意与神棍boss刚正面，      面对神棍boss的挑唆，男主忍不住把他掐死，女主则在想着神棍所说的话   一路在思索提示的女主终于醒悟，利用音乐召唤处鸟人并让它摧毁限制自己力量的雕像   抛瓦得到释放的女主带男主去到灯塔，灯塔背后则是成千上万的平行世界       女主也终于告知真相，男主将女儿卖给神棍，而女主正是他的女儿，         为了解决神棍，女主必须怼掉所有世界里的神棍，神棍真实身份是平行世界的男主，所以最后主角也要寄     这部玩起来十分不适，也不知道是晕3d，还是偏怪诞的风格引起的，总是有点想吐。剧情上开始和想象中差不多，但后面就急转直下，没想到又是个找女儿的故事，结局我杀死了我感觉不咋的，画面倒还不错这也是玩得原因，不过其剧情可黑了，可以说是画面欺诈。射击没什么可说的，技能有用的也只有一两种，视角方面没怎么玩过第一人称，好晕，字体太小看起来老费劲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>剧情不够，留白来凑</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/remember11/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/remember11/</guid>
      <description>上一部kid社作品，虽然抖设定多了点，但还不错，这部评价同样很高，开推
 一开场就上了天，女主在灰机上遇到位倒霉熊孩子，她因专业缘故要去探望多起杀人事件真凶，一位精神小妹，却不料飞机出事，这段开头同时穿插着另一人的叙述以及短暂出现的女孩          心 女主一醒来，发觉有个黑皮正照顾着自己，不知为何，她对女主名字反应剧烈   更意外的是，精神小妹出现在眼前，不过看起来没有大西王的气势，反而一副很怂的样子，介绍自己也不用原来的名字   重新找到熊孩子，不过其不认得自己，在他提醒下女主查看自己却是陌生男性时大吃一惊
你的名字
  回神过来的女主却已是在避难小屋，误以为之前一切只是梦，平复下来的心情直到被预示未来报纸所打破      女主再度回到之前那个地方，并且知道这里正是关押精神小妹的疗养所，随着意识的不停穿梭，以及周围人的反映她只好接受人格交换的事实，
         男女主通过记录交流，男主说出正被追杀的事实，话音未落女主在疗养所就遭遇到危险，手被刺伤   女主一度怀疑精神小妹，虽然她大致平静，连话都不会说，但时不时会发癫   男主告诉女主两人不仅体验着意识交换，还有时间穿越，这也是两边都有熊孩子的原因
确确实实你的名字
  女主经过谈话，得知黑皮是大叔的妻子，而他们的儿子死于精神小妹之手   疗养所内，男主身体正遭遇危机，女主此时中断意识，返回来时看到一具陌生男性的尸体以及握着刀的精神小妹，场面变得很混乱直到熊孩子打破僵局      而小屋生存状况愈发严峻，更猝不及防的是食物被人吃光，证据指向女主，即使她没有任何吃食物的记忆   女主奇怪于疗养所内的熊孩子依然与精神小妹保持良好，询问之下，熊孩子指出凶手是自己，她因此开始质疑起男主   另一边女主察觉到熊孩子明显知道得比众人更多，于是追问他，倒霉熊孩子再次谜语人跑到外面粲然一笑糊弄了过去   由于有直升飞机灰过，女主从预示未来的报纸得到启发，以为即将雪崩的地点会有物资，徒劳走到目的地，回来看到冻死的女性   女主想找回外出的大叔时，却愕然望到一片大海，而更为惊讶的是男主的出现，随着众人追随他奔跑，女主的结局就此落下帷幕      悟 男主从钟楼坠下，醒来时就遭遇和女主一样穿越了，虽然有点混乱，但也很快适应   他的状况不仅于此，其丧失大部分的记忆，暂且听了黑皮讲诉的整个经过，   男主面对的精神小妹与女主遇到截然相反，不仅话多还皮得很，     怎么又是这只鱼   他推测熊孩子人格也交换，让熊孩子解释一切，熊孩子继续糊弄  男主两地之间看到相同月相已感到不可思议，在小屋处看到大海更是大吃一惊   从黑皮表露态度来看，她有复仇的念头   疗养所地下室，男主碰到墨镜男，被告知所遭遇是时空转移，但是男女主两人意识滞留在原地，导致人格转移现象   男主企图破环设施，被墨镜男阻止，当意识回来时，墨镜男已领便当，而精神小妹于这个时刻出现，望着尸体从容地问了男主句话    之后接连发生喝毒药与食物吃光等事件，男主曾认为都是女主干的   小屋附近男主发现一具女性尸体，其名字与精神小妹自称相同，猜测精神小妹与这名女性人格也交换了   黑皮终于按耐不住图穷匕见，但男主制止她，因为认为精神小妹已不是早已的人格   男主继续查看录像，终于确认有第三个人格存在，从而判断转移是在三个地点移动    谜语人+熊孩子终于说了句人话，提醒男主穿越的时间，他及时赶到救了众人    然后这看似好结局的背后，女主视角中精神小妹一副狰狞面孔，男主则被小仙女指认他并非真正的悟     频繁切视角倒没什么问题，毕竟推之前就有所预料，然而没什么剧情加上故弄玄虚看起来实在不咋的，而且只能推完所有坏结局后的线索来解密，也是醉得不行，虽然立意确实有点新颖，但以牺牲剧情来整活，实在得不偿失，网上评分过于虚高。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仁王</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/nioh/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/nioh/</guid>
      <description>魂系开始大火后，陆续有些竞品出来，不过大多数都是西方题材，仁王是少见东方题材，jrpg玩得有点腻，看到epic有送，玩玩日系动作类
 一段黑漆漆的cg过后，主角杰落命在监狱中醒来     光速去世     熟悉的二人转   越狱途中还撞到boss的密谋，击败敌人后boss出现，原来是个吴克，使用抛瓦复苏挂掉的人，杰落命虽用开挂武器通关，但不慎之下老婆被ntr啦    ~   吃我拜年剑法    因此杰落命满怀心事东渡日本，寻找被抢走的老婆，开启落命之旅   打得泪目
  被劝退怨灵鬼虐完，他一出门就遇到个忍者      完全不习惯呀     喵星人   又转而去面对飞缘魔      只有靠十字斩，才能维持得了打到boss的样子
  上个副本结束，杰落命整个人都麻了的时候，遇到个妹子        这腿prprpr   杰落命接着找领主，这背后又是光头吴克的阴谋，打到幻化的人后，吴克继续实施ntr别人的守护灵   脱裤魔的怜悯⬇</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>除了贴贴外毫无兴致</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/pianyu/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/pianyu/</guid>
      <description>虽然是百合作，但评分还可以推推看
 开头黑毛练习演戏，接着视角迅速转换到想成为历史学者少年与作家少女身上     剧本妹写了一出反传统历史舞台剧，将一个大奸臣塑造成现在想做个好人  历史少年身边的人偶可可需要维修，于是邀请两姐弟一同前往   到达所在，一行人遇见人偶女主，剧本妹邀请女主参演，她未置可否，但还是顺利把妹子拐跑     人设还可以略萌      前往各地采风，开头的黑毛偶遇女主在唱歌，从黑毛与熟人谈话中，可以看出她是个姛      由于黑毛馋女主身子加上演艺事业受挫，在剧本妹邀请下虽然一度傲娇但还是决定出演   女主过于较劲，服多了人偶石陷入不良状态中，而历史少年因被解围之故，轻信无良夫妻能调律人偶，导致可可故障暴走      最后还是由老父亲出马，并给予女主不会怯场的人偶石    而可可一觉醒来，却发现身处白之国城堡内，     好了   ~  白之国身处在两大国之间，在女主公主毫不知情练习舞台剧期间，一个国家大使暗暗策划阴谋   有个二五仔智商着急，追问女主时失足而亡   然而阴谋没被打断，可可也被利用，导致演戏中出现状况，不过在刺客袭击公主那刻，女主还是做出反应救了公主      但先别管那么多，先来段贴贴   公主为女主离开怅然不已，护卫察觉心意决定完成心愿，路上发现使团被人袭击，虽成功解救女主，却也因此而陨    大臣也查清一系列事件的幕后，顺利地击败敌人   在他还想着安排公主等人离开白之国，公主赫然发现由于女主其属国想窃取她的记忆，将会导致人偶被破坏，绝意牺牲自己让女主存活      可可一觉再醒来，继续演戏日常，顺便拉拢那对无良夫妻                女主线  没啥好讲的，就是贴贴       剧本妹线  也没啥好讲的，旮旯游戏一般流程   可可线 可可巧合下想起过往的事情      公主死后，大臣主动揽下罪名，而可可携带两人的人偶石离开国家    历史少年转述下，女主听完整个故事   因此陷入对身份的疑惑中，但还是来段贴贴  之后继续演戏      结尾提点细枝末节   end    推到中途的时候，还以为会有神展开，可之后也不了了之，而且又是群像剧，观点切来切去，乱得不行，也就贴贴有点新鲜感，其他一般得很</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>光之子</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/childoflight/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/childoflight/</guid>
      <description>同样是育婊赠送，记得空洞骑士出来前，在独立游戏中挺有地位
 开头王女寄了，来到里世界         寻觅中，一只荸荠头找到了公主，在其指示下，她找到石中剑   一路前行，公主来到教堂处，击败敌人后出现个女士，告知她要找月与日，并且得到灰这个技能          咋不上天   途中得到一堆小伙伴，不过大多数没什么卵用，还获悉她老爹公爵快要寄了的消息         抵达神殿后，又有消息传来，不仅老爹快寄了，连国家也快完了      迫不及待的女主回到老家不出所料遇到二五仔与后妈    公主被困其中，被肉盾解救   击败她姐姐后，得到物理意义的成长    之后一路灰，摸鱼，解密，正义地群殴另一个姐姐       她姐寄了，后妈才出了说风凉话，然后用她爹挟持，上演一波大孝女戏份，公爵去世得很安详    然而后妈原力强大，遭受家庭暴力的公主也寄了   但亲妈原来还没挂，叠了个复活甲给公主      于是继续和小伙伴一起暴打后母      什么光之子，雷之子还差不多   end     手绘风格倒是还行，至于其他方面显得一般，回合制有点创新，不过没什么深度，整体中规中矩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>结尾乏力呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/kazoku/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/kazoku/</guid>
      <description>田中罗密欧的第三部作品，作为田中厨不得不品尝
 开头男主司捡到个偷渡妹子春花，      然后出现个自认是爹脱线的大叔宽，由于房子被黑帮破坏，三人前往他处，途中司救了遇人不淑的真纯      暂未处理好住宿的事，应店长而来帮忙的司被偶遇的前女友准当做牛郎   宽脱线提出家族计划，但司吃过这方面的苦很是抗拒     在这所擅自闯入的屋子中，司等人碰见同样寄居其中的末莉     田中罗密欧，我的孤独哲学   但很快被屋主青叶发现被赶出门，准的调查下，青叶由于被她的家族罢了一道，只有房产没有土地权    众人于是以缴纳租金方式来这里居住，宽又提出家族计划，司依旧没有附和   司始终坚持观点，但还是被末莉说服，加入到家族计划中    时日一天天过去，他不可避免与众人有所交错，更发现一些人的秘密，在被青叶问道计划外所追求的事物时，却保持着缄默                    也会因他人活着方式有所触动            虽然了解前女友是怎么样的一个人，司依旧被激怒，不过在遇到准的妹妹景后平静下来的司向准道歉     准湿身回来，司忽然想起与她金钱交易的开端，并说服别扭的准      末莉是个讨好型人格，被青叶所厌恶，再度激怒青叶情况下，她选择跑路，被司嘴炮折服      面临着地主的压力，司思考着计划还能持续多久      也是在这个时候，准提出散伙，但司强烈反对，不由想起与她决裂的事      雪上加霜的是，末莉因青叶受伤离家出走，而春花被黑帮的人发现，    在黑帮刺激下，宽恢复正常讲了点以前的事  末莉    末莉寄养家庭不是什么好人，司只能等待着每晚她打来的电话        司终于扼制不了自己的感情，在真纯与景帮助下收养末莉  准早跑了，于是他请了景cosplay姐姐，       最后相聚后，众人纷纷离开            而宽宣告家族计划的结束，他也谈及到实施家族计划的原因  司对呆在家中愈发不耐，离开几日后，家骤然火宅，他与青叶救了末莉    屋子烧毁后，司与末莉开始同居          end   春花    司逐渐发现春花喜欢用笑容掩饰辛酸的过去，下定决心帮她找寻母亲    ~   吼啊      在找到她母亲后，春花意外没有相认    由于面临多种压力，但司想让春花能与其家人一起生活，但了解到其母亲过激反应的真相，明白这件事终究是种奢望   司也对春花仍能用笑容面对一切大为动容，但至少想让春花尽一份孝心，于是请求其妹妹邀请一家人到饭店中   恰巧这个时候，春花选择离开，准意外过来相助，告知周围黑帮火并的消息，最后还是顺利让母女相见    店长出现，讲了下利用春花这个矛盾导致黑帮火并获得利益，将春花遣返回国，司出国找到她    准    准谈及不想见妹妹景大致原因   离开之际，她说出孤儿院的过去与当初离开司的原因，以及多年赚钱也是为了维持孤儿院    司企图寻找景，却看到准其一直守护的场所被拆除，景其实也早已知道误会了姐姐，一直寻找着准向她道歉   房子烧毁后，司暂时留在景身边边照顾小孩，边找寻准的下落   end    青叶    司尝试让青叶接受末莉的好意，但她对此非常排斥   青叶虽是大小姐出身却也没乐观到哪里去，陷身于家族联姻中而后又摆脱一切  收到家族企业破产，父母双亡的消息，她态度嘲讽甚至于癫狂，所眷恋唯有过去在这所房子的记忆，然后锐评末莉寻求家族只是徒劳      在此之后，青叶开始疯一样寻找一件东西，司看完她小时候的日记，发觉有违和的部分   他于是让青叶挖出时间胶囊，里面却是空空如也，司直指出她从来没得到谁的关注，所眷恋回忆亦是伪造之物，青叶默默接受事实，叹笑不已       平静下来的青叶与司一同生活，房子虽不可避免被烧毁，但爷爷另留了间屋子给青叶    真纯    这条线充话费送的，没什么好说</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刺客信条3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ac3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ac3/</guid>
      <description>突然想起土豆大厂—————育碧送了不少刺客信条，而第三部刚到一半，因换硬盘后就没玩过了，现在续下去
 书接上回，混有白人血统的主角康娜 康dfsfjakoaldfj,呸，康师傅为了让美利坚再次伟大，不对，为了族人与信条与美利坚成立，介入到反英势力中，而此时房地产开发商觊觎族人的土地，他决定砍刺杀开发商   不好意思放错图了       从开发商获取中的信件透露出甜不辣要袭击补给，康师傅继续行动，但早已躺平的老师傅对此不以为然，莱克星顿枪声响起，康师傅奔波于战争之间，寻找刺杀的敌人            任务跑来跑去难受     这游戏真难玩     好难打，秦王绕柱解决      刺杀完成后，康师傅发现甜不辣的目标转移到落樱神斧身上，他前往调查，被本作boss大鳄人设计中伏，牢底坐穿      关键时候，还是老师傅前来搭救，康师傅从而制止对方       回到现代，三代唯一真男主戴斯萌出现，寻找遗迹所需的动力源   看到戴斯萌瞬间泪目      继续追朔，康师傅与老师傅发生争吵，他跑到落樱神斧身边，被告知美菌中出个叛徒      信仰之跃desu   ~  追寻叛徒的过程中，意外碰到背叛阿萨辛组织的甜不辣老父亲，虽然两人恪守的信条不同，看在有着相同敌人的份上，两人合作      老爹还是蛮帅的     老家伙爆金币吧   甜不辣老父亲是个狼人，但康师傅还是对这个亲人涌现复杂的情感，虽又很快被他的甜不辣理论打断，唯一庆幸的是他不是母亲真正凶手                  由于叛徒非常滑溜，将补给运往海中，父子成为加勒比海盗，为下一作提前预热     好吐槽   事情解决后，老师傅奉劝了康师傅几句，而又一次合作中老父亲展现他的冷血程度      信仰之跃      回到落樱神斧身边，老父亲偷窥信件，告诉康师傅美菌正准备对他的族人动手，康师傅气抖冷与两人决裂       急忙赶到族人身边，康师傅发觉族人被大鳄人蛊惑去攻击美菌，好友也不信任他的话，无奈之下，康师傅对好友动手     现代，戴斯萌的老父亲被抓，他正确使用金苹果解救老父亲      好端端为什么竖旗   尽管了解甜不辣老父亲为人，康师傅仍对他抱有不切实际的念头，决定先砍刺杀掉大鳄人      一路谋划，康师傅准备刺杀大鳄人，但等待康师傅却是老父亲，心中醒悟，不解决他就无法达成目的              康师傅继续刺杀boss，最终在酒馆里解决恩怨        戴斯萌根据记忆，找到钥匙所在</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABZU</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/abzu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/abzu/</guid>
      <description>epic赠送，以前看人玩过，只知道是个潜水游戏
 开局是个躺平的外星人，拥有着游戏中少见潜水技能   然后游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物     这外星人真特么黑      继续游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物       之后游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物   想必是觉得太无聊禅意，所以出了点新玩意，一处神殿与几只鲲，还来了只大白鲨    外星人有个目的地，不过这ufo明显有问题，袭击外星人，连大白鲨都寄了       故外星人另辟蹊径，跑去另一座神殿，获得新的抛瓦         在抛瓦的加持下，外星人击毁ufo的bug，水世界恢复正常      这种游戏类型嘛。就画面与音乐值得一提，至于其他方面，别问，问就是禅意，操作由于是潜水，多了几个前进方向，玩起来蛮晕</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古剑奇谭3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/gujian3/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/gujian3/</guid>
      <description>一二部都玩过，现在轮到第三部了，不过这游戏设置不仅没垂直同步，连帧数调整都没了，要是不想显卡疯狂旋转，amd显卡建议打开radeon Chill限制帧数     特色游戏开头   开头又是段莫名奇妙的cg    第一章    然后出现个发际线危险的老哥巡视幽谷天鹿城附近     这里太坑了      回城后，老哥时日无多，
什么幽谷
  ~   风晴雪这脸模一般   老哥对自幼流落人间欧豆豆男主表示，天鹿城已经决定了，由你来当辟邪族的王，男主推诿道，我也不是谦虚，你们还是另请高明吧，既然说不服就把他打服   愚蠢的欧豆豆      接下来切换成男主在人间时的视角，大致是个动保钓鱼佬，还有只宠物土拨鼠啊啊啊啊   旺财     应该是狗爹与它的儿子      某天夜里，被个不讲武德的老登带回天鹿城   老哥要求男主前往一个地方，他抵达之后看见脸模像辣个女人的女主      跳跳乐醉了     堂堂王辟邪连树根都跳不出去      刚回城内，老哥就寄了，当天夜里还遭遇袭击，虽然启动结界，但无法持续太久，男主前往人间寻找黄帝的后人                你醒啦      但老爷子是个阵法丈育，于是又要找孙女  单机不可避免地打牌</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做成甜作多好</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/fullofstars/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/fullofstars/</guid>
      <description>与上上部造灰机同一个会社，op依旧好听
 开头男主与幼驯染们夜观星象   数年之后，男主成了不看星的天文社成员，对学校间的联合活动也缺失兴致，于这个时候，奏了的红毛幼驯染再度回来   ~   这可真写实   ~      ~   休要拿照片糊弄   ~  小时候男主由于转学多次，刚来的时候对一切都保持着距离，     老师年轻的时候真漂亮     这副眼镜笑死   从误以为坏了的望远镜望见清晰的星空时，男主瞬间破防，父母双亡后，男主辗转于亲戚之间，所剩下仅有望远镜，唯独通过望远镜看到群星刹那，才意识到当初时光确切存在过   后用望远镜解开了与白毛的误会，三人开始观星直到红毛的离开  红毛的再度到来，让男主重新参与活动，由于买不如造，造不如仿，所以天文部开展仿望远镜计划，   关于网聊对象是熟人这件小事   23333   ~          23333        几人的交流中，透露出小时候男主与红毛闹得不欢而散，而她也说出再度奏了的事实      过去三人企图用天文观测记录阻止水坝建设从而使红毛不用奏，但她中途退出，男主明白观星记录徒劳后，与红毛争执起来     ~   这表情妙啊        天文活动如期开展，男主依然傲娇不观测，但被众人欺骗从望远镜中看到星空    共通线一 男主以交换的方式让红毛拿走他还没看过的曾经的情书  学姐         学姐毕业在即，所以为她整了个活动  败犬感严重</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不如拔作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lianmuzx/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lianmuzx/</guid>
      <description>同样是先接触bgmはじまりの唄,音乐太好听，加上fd的评分比正作还高，武断认为再差也差不到哪里去
 洗澡开头，父母双亡有妹有房，还有个祖母的男主被催促找对象   男主就和红毛幼驯染按摩，哦不对，商议起对策，谈话间扯到另一个黑毛幼驯染，由于小时候男主注孤生的话语，导致两人陷入到不冷不热的状况   看到这肉腿感觉剧情啥的都是浮云      令男主意外的是，黑毛自愿成为候补，更令男主意外的是，祖母安排多一个金毛   与黑毛的含蓄不同，金毛赤裸裸表现对男主的好感，引申出剧情男主是具有竞技天赋的，但因是个妹控，退出做选手    男主问起金毛跑步的理由，得到的回应并不太纯粹   醒醒2020没奥运会    金毛    男主决定帮助金毛训练，她却逐渐摸鱼   拔作夹杂着幼驯染的原谅，与金毛与她父亲和解，      眼见黑毛与男主日益亲密，一贯充当缓冲的红毛决定表白    黑毛    表白当日，男主因照顾生病的黑毛来晚了，红毛清楚他的心意，推了两人一把   接下来没啥剧情，基本上是拔作，最后妹妹让男主不要顾及自己去跑步   什么悲伤逆流成河
  ~   虽然cg画得不错，但却只有一句话带过
    红毛    男主同样来晚了，但意识到自己感情的他闲聊似的向红毛表白了  妹妹是会整活的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>其实是个单线galgame</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/konosora/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/konosora/</guid>
      <description>这部应该是茶太的op从而接触到的
 开头男主又是名竞技失败的学生，回到家乡的第一天就遇到位困扰的黑长直     背景舒适口牙      男主做学生的同时还兼职舍管，巧合的是之前的黑毛也在同一宿舍中  接着是不可避免的幼驯染与学姐、学妹   这眼距太宽了喂     虽然北见六花声音听腻，但学姐太香了    与社团面临着即将被废的事实，黑毛虽有兴趣却没选择加入，因为她打算退学   但男主打算不想让她走，两人互谈挫败经历，男主讲诉即使逃避也解决不了什么问题，黑毛十然动拒仍索要退学信，男主耍赖不给    在废部的最后期限，黑毛掏出照片与笔记，原来是学姐的姬友留下的，也因此，黑毛加入到滑翔部以实现笔记里的愿望       发际线老师的到来，也让男主等人知道大龄留级生学姐即将引退的事实，加快了造灰机过程   灰机进展顺利，即使引导学姐的姬友已不知所踪，男主也想让学姐目睹到姬友所看到的景色      这翻译2333   暑假末，天文气象如期盼般到来，两人一度接近云之回廊，还是划上遗憾的句号      学姐    学姐离开那天，男主吻了学姐并告白   夹杂着对姬友的记忆  新学期男主等人请求学姐成为顾问，她迟疑不定，但被发小老哥与只存活在记忆里的姬友说服    自以为被甩了的男主原来没被甩，周围小伙伴们操碎了心     只存活在记忆里的姬友原来带病弱属性，而学姐因滑翔部没去上大学，急于做出成绩的姬友最后却出事了      发际线老师在破坏设备时被抓个现行，因姬友被迫退学，所以擅自怪罪学姐与滑翔部，最后拿出姬友交给学姐的信   不料信的内容令学姐大受打击，感觉造灰机的意义都没有了   发小老哥与黑毛相继劝说，学姐勉强振作登上灰机   顺利经过云之回廊，学姐届到了姬友的想法      新学期开始，灰机部就遭遇打击，伴随着双胞胎的加入，又开始造灰机      黑毛        男主介入到黑毛的家庭纠纷，与她发生争执，两人陷入尴尬期   身处这样的状况，男主籍着灰上天果断a了出去          黑毛上天灰行后，姐姐反对黑毛上天，她的脚正是因热气球受伤     姐姐勉强被说服，但意外不期而遇，黑毛并无大碍，但部活停止而且她将被带离学校    经过宿舍福利姬的鼓励，男主察觉出黑毛的求救，决定带回她    最后顺利灰上天达成目的        还有运动服play，妙啊    幼驯染    开展造灰机活动后，幼驯染开始神隐，                   虽然有个合理的解释，但男主还是察觉出违和感，在这个时候，他与幼驯染发生雨后小故事.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inside</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/inside/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/inside/</guid>
      <description>这部与limbo同一家制作公司，同样是e宝喜+1，开玩
 开始是个红衣续+1s小男孩，正在躲避他人前进     期间遭遇被人追、被狗追、被车追、信仰之跃、被猪拱、艹猪，来到一个神秘的房间     更神秘的是，某种装置能控制傀儡
这个设计真是太6了    这一路上能看到不少傀儡   经过上天下水后，男孩终在水鬼上栽跟头，但也因此觉醒抛瓦，潜水能力       氛围十足   男孩最终到达一堆围观群众与肉球所在地，之后竟被续了，成了只太岁   太岁突破重围，在光圈中消散        继承了上作的风格，而且由于3d的加成，其纵深感与画面更为出色，氛围颇有scp基金会的味道，虽然剧情一贯如迷，但谜题设计十分匠心精巧，依旧有个隐藏结局，不过依旧懒得打</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神界原罪2</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E7%A5%9E%E7%95%8C%E5%8E%9F%E7%BD%AA2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E7%A5%9E%E7%95%8C%E5%8E%9F%E7%BD%AA2/</guid>
      <description>这作的上一部很早就接触了，从没想到战旗回合制也能玩得这么花，印象深刻，现在玩玩续作
 开头介绍背景使用原力会吸引虚空怪物，导致神殿抓了一大堆术士，而主角也是其中之一   主角所在船上发生一起谋杀案，他被派去调查众人，发觉各个都是人才，说话又好听     船舱尽头，主角找到凶手，赫然是开始cg的女巫，她随之逃之夭夭，而船接连遭到海怪袭击，主角因此沉入海底，却被七神所救，来到欢乐堡，也正式开始旅程    对杰洛特宝具               是时候传火了     阿户怎么变尼哥了     这龙帅得不行，可惜菜的很   由于剧情繁杂，直接到结局   拉瑞安是懂星战的           结局撒花         第二部不仅画质升级，其战斗技能扩充不少，从而能玩上不少流派，但学了原力大招后，技能释放变得很套路，加上战斗一多，审美疲劳，上一部近战还多少有点发挥空间，这部近战基本下水道，一个法师足以通关，两个法师横着走绿维珑，而且也过于着重战斗，对剧情任务设计等方面太忽视，除主线外夹杂各种族的支线，一堆人物加上演出不给力，看起来乱得很，结局也不怎么满意，总体而言优点与缺点都很明显，不知道下一部的演出是不是跟博德3相似</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蜜汁像拔作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/yangwangfh/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/yangwangfh/</guid>
      <description>这部很早以前就接触了，不过当时精虫上脑，认为galgame都是拔作，看见开头结束还没有戏肉，所以就开推别的，直到听某首bgm还可以，又把它加入待推序列中
 男主又是一名人民教师，上任的第一天，陌生环境彷徨时，遇到位跑得贼快的记者学生   这所学校是所不折不扣的大小姐学院   不翻译成妹抖颇有年代感          特别是理事长，她温文尔雅，知书达理   理事长    loli缺乏担任理事长的经验，导致风评甚差  在与她接触中，loli因被别人家的孩子比较导致太过着力职位，男主联想自己曾被抛弃的经历，决定帮帮理事长，用照片胁迫她获取秘书职位     帮助她后，理事长逐渐骄了   男主听妹抖所诉，loli的父母早已放弃她，只是让她作为联姻对象才发配到分校的理事长职位,loli意外听到这个消息，但在两人鼓励下振作    这时婚约对象出现，除了伪娘外没有什么缺点，男主因此拒绝理事长的心意     但妹抖给了个修正掌，直指他只是心理阴影而怂了，害怕再度被抛弃，被说服的男主找回理事长，过上没羞没臊的小日子     蓝毛    蓝毛因不想继承家业被束缚在这所学校中   于是蓝毛与男主玩起父女play     怕不是每条线都要溺水      虽然蓝毛不想男主受到其家族的干扰，一度离开了他，最后还是过上没羞没臊的小日子
     社恐    这条线充话费赠送的，大致写了扭曲的社恐百合厨企图赶走老师却把自己搭上         红毛    红毛线完全就是拔作，没什么好说的   这表情太对了     虽然是看板娘，但剧情却是最差的    记者    参杂各条线内容，最后还变成走近科学栏目，实在也没什么好说的       金毛    男主在意金毛，调查时却发现有些学生根本没有上课，于是询问同事，从而得知这些学生因外界问题只能滞留在学校之中，而金毛就是其中一个   他也逐渐接触到金毛的姬友与她没血缘关系的哥哥，推测出金毛的是财阀家族的子女   男主意外撞见金毛与姬友拍摄发电小视频.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>累赘的氛围作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/sakuramoyu/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/sakuramoyu/</guid>
      <description>f社是挺喜欢的会社，因为作品基本是氛围作，这部评价甚高，推推看
 开幕男主与小黑来到拥有夜之国的小镇     数年后，离开福利院的男主前往魔法使qb家中居住，曾为马猴烧酒的幼驯染们陆续出场，   看到胖次了     什么废话文学       魔法使将是否实现马猴烧酒愿望的权限给予他，而离开小镇的小春也来到魔法使家中   長妻樹里声线太违和        表情真是难崩   f社的loli太棒了
  ~  因小春出现，男主时不时想起以前的事    梦回真红      与小春一起解决噩梦后，七七委托件任务，   f社的loli实在太棒了
           姐姐好评    ~   断句看得想打人       姬织           男主问起姬织的愿望，并没有得到答案   另一方面，十夜的朋友的奶奶也是被救赎的一员，为了找到她，男主借助姬织的想象   姬织想在夜之国寻回遗失之物，但另一个视角中目的似乎并不单纯   她最终以牺牲自己复活另一个人，男主挽回的方法唯有找到成为影子的姬织   这里开始夹杂另一视角的被迫害魔女后裔故事，其人正是姬织想复活母亲   这条线唯一的亮点</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔚蓝/Celeste</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/celeste/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/celeste/</guid>
      <description>由于已玩过空洞、死亡细胞、黑魂，打之前还想着已经没什么好怕的了
 故事开头开始登山的女主遇到位老太太，其告诉女主此山的不可思议之处，但她无心思考只想攀登         才第一章就死这么多次，开始慌了   下一章节女主继续跳跳乐，在一面镜子处跑出另一个自己        完蛋，我被自己包围了        女主惊醒，原来之前一切是场梦，并遇到拉美裔小哥         听听，这说的是人话吗   她来到山庄，不出所料的是最后演变成追逐战     这山庄可阴间                一直以为这里可以跳上去     险啊险啊   乘坐缆车时横生波澜，女主尝试用小哥所传授呼吸法，总算平静下来      接着小哥被困于神殿中，女主救了他出来   她尝试解决另一个自己，却被打落到谷底       在老奶奶的蜜汁鼓励下，女主开始攻略另一个自己，虽然一开始很傲，最后还是娇了              习得二段冲刺与螺旋上天技能后，她们向山进发     真是绝了     有的人活着          end      尴尬又不失礼貌的笑容    虽然玩之前就知道有ABC三面的难度,但万万没想到仅A面就这么难，容错率低，极度硬核刺激，打得要死要死要死，以致于整个人都麻了，每次过关都缺乏成就感，最后章节由于要收集物品委实没心情再打一次，至于b面c面那是想都不敢想</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.hack GU</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/hackgu/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/hackgu/</guid>
      <description>也不是太热门的jrpg，不知道为什么会加入到愿望单并糊里糊涂买了
 一 重生    一开始男主萌新加入油腻的师姐网游中，恰巧有两个路人想带萌新玩   抵达任务点后，两位路人露出狰狞面孔，原来是大鳄人，欺负萌新为乐，男主昏迷之际，依稀看到被四眼所救   数个月后，百级大佬正在追寻三爪痕的下落，男主之后与月之树公会的人碰面，其中女性角色与他认识的人相同   四眼出现，谜语人发表感慨，并告诉男主敌手的下落   男主如愿看见三爪痕，但百级大佬亦不是对手，被打败返回初始界面，然后谜语人来信   这万恶的初始界面
  ~   这画风天野喜孝   网瘾少年怎能可能就此放弃网游，重新登陆后，男主惊愕发现自己辛辛苦苦几个月，一战回到解放前，刚好两个路人来邀男主，他含泪重新练级   任务点所在，又开始有意外，那些得罪过的玩家过来找茬，不过被个阿姨解围，她告知男主他的角色中蕴含着抛瓦  之前的女性角色过来邀请他，两人因三爪痕的标记传送未知所在，偶遇装逼哥与过来解围的单马尾      因男主对神奇力量有感知，单马尾邀请他到自己的公会   公会里，第二个谜语人尼哥会长亮相，介绍这些因bug产生的怪物，让男主好好激发抛瓦，做牛马   ~  ~   会长你是真滴黑   男主没有顺利成功召唤，散心时撞见之前装逼哥也拥有召唤宝可梦的技能，他下意识起了对抗，决定在竞技场上击败装逼哥   他想邀请女主，不过小鬼属性发作，反而发了一堆牢骚，即使性格如此恶劣，女主依然答应参与竞技场     这竞技场真是醉   男主实力不济，因此却唤出力量，击败对手，但单马尾对他的做法并不认可，决定怼他   ~   玩游戏玩的   ~  另一方面，两大谜语人碰面  与单马尾对决时，男主力量失控，单马尾牺牲自己帮他控制住宝可梦，虽然立起死亡flag，但因召唤兽技能，单马尾也并没有就此挂掉     终于要和装逼哥打了，因谜语人随口一句，男主想起前任，击败装逼哥后，原来怪物拟态成猫藏在装逼哥身边    谜语人故意透露前任的信息，女主闹别扭，独自寻找三爪痕下落，被传送到不知所在   男主一等人找寻她时，大boss出现    打完boss后，女主被突然冒出的怪物袭击，第一部就此结束        第一部无论从哪个角度来说，都不算是款好的jrpg游戏，由于是个模拟网游的单机游戏，有些方面设计得单调又无聊，虽然是款二次元游戏，但还是第一次看见这么不用心女主人设，剧情也乏善可陈，特效光污染严重，不过还是第一部，看看后面怎么进展，唯独亮点是片尾曲，实在动听，瞬间拔高游戏好感一大截</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>其实是部种田文</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/utawarerumono/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/utawarerumono/</guid>
      <description>4年前左右听过的游戏，不过因是slg类型的galgame，感觉玩起来太累，所以到现在才开坑
 开头男主被兽耳姐妹俩捡到     是美雪姐姐     你醒啦.jpg      与其他galgame主角相似，男主不仅忘却自己记忆，还戴着奇怪的面具，于是村长把去世儿子的名字给予他  在村子生活平静，小哈闲暇之余开始种田      小哈不期而遇艾露露的发小，发小被选为领主继承人，逐渐变成坏胚子
自古青梅不如天降
  村长你是懂搞笑的
  在艾露露请求下，小哈去寻找村长，误打误撞下也跟着去看病，从而认识病弱妹子柚叶     中原麻衣怎么又演病弱角色   醋坛子呀
     柚叶病情加重，兄长胧冒险进入皇宫盗窃，遇到侍卫队长贝纳威   村长介入到领主与村民间纷争受伤逝世，胧决定独自报仇，   村民意见一致，小哈于是领着众人反了       贝纳威被派遣过来平叛，但有猪队友发小，战局逐渐偏向小哈一方,最终小哈成为新的皇        钉宫癌犯了         但和平的日子很快又被打破，西方国度开始进攻，小哈暂且击退敌军   同时，小哈认识同为君主的库娅，与奴隶出身的卡露拉        之后，又有国度进攻，其指使者竟认识小哈，并指责其有罪       打完战争，指使者才惊觉是受到蛊惑认错人，话语未落，就被毒箭击杀             吼啊   23333    卡露拉原来的国家发生起义，她挟小哈参与事件，        醋坛子2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谜一样开局</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/muv-luv/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/muv-luv/</guid>
      <description>这是少数在知乎推荐的galgame游戏，和baldr同样是机甲类型，希望不要扯太多概念
 EXTRA篇 什么无厘头废萌
  幼驯染开头，   ~   背景倒是很写实   声优是田口宏子
  随后是天降大小姐    这背景流露出是款不同寻常的废萌
  ~   这声音是我dio            什么开大车       什么头文字d
  ~   真相党   然后是白学，委实没啥好讲的
不如天降呀
       吼啊
       UNLIMITED篇 什么穿越之高中生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moonlighter/夜勤人</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</guid>
      <description>此游戏也是epic赠送，这种游戏类型一般不玩，不知道为什么会领
 开幕讲了一堆人去做牛马，不对是去探险，主人公成不了奸商，就去做牛马        但很快挂了，被个老爷爷捡尸
扫把杠真是绝了
  ~  阴恻恻的老头熟稔且老谋深算指导男主如何定个小目标赚他一个亿做个成功奸商    所以男主开始两线生活，夜晚在地宫是个牛马打怪，白天奸商坑村民   很快攒足第一桶金打倒石魔王，虽然后面应该还有四个boss，但感觉玩法单一，没有剧情，所以pass不玩       「Moonlighter」说它是经营类吧，可供肝的地方少，说它肉鸽类吧，打起来可用装备与技能稀缺，虽然有各种各样材料，但大部分只能卖钱，太过单调</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鬼泣1-3HD</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/devilmaycryhd/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/devilmaycryhd/</guid>
      <description>act界的大作慕名许久，之前购买卡普空大包合集中有
 鬼泣一  ~   卡婊制作      一开始介绍背景，一个一脸van样叫斯巴达的恶魔在人魔对战中选择帮助人类  转场中有棱有角墨镜女找到一家名为恶魔五月哭的店   墨镜女找到但丁，稍微试探后，告诉但丁详情，恶魔企图复活，让他去收拾他们       两人来到小岛上，   不好意思，放错图了      第一只boss，蜘蛛精，没什么好说莽过去   第二只boss，黑漆漆的魔人，没什么好说莽过去，但不知何故，魔人在看到但丁的项链跑路      然后遇到只会灰的鸡boss，继续莽过去   跳跳乐太醉了      在阴间色调中碰到一只蜜汁生物史莱姆怪，由于有霸体，所以变成射击游戏   第n次遇到魔人，从掉下的项链来看，他与但丁关系大有渊源    一直神隐墨镜女出现啦，原来是个内奸，不过但丁放她一马，因为恋母   之后屑boss出现啦，企图利用人质，嗯━━(￣ー￣*|||━━，应该是魔质对付但丁   枪战解决完boss后，来到墨镜女身边趁热留下他母亲的项链
   射击游戏第二轮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真百合呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/flowerspring/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/flowerspring/</guid>
      <description>最初认识ig社还是由于音乐，其画风与剧本风格给我留下很深很深的阴影印象，后来听说新作是全年龄的百合作时，格外惊讶，虽然一贯不喜欢真百合作，但杉菜水姫的原画与MANYO的音乐难以拒绝
 开头女主自我叙述  从女主的话语中，是个小孤独+社恐，听说到这所宗教学校有学伴制度，想藉此改变性格，然后在这大晚上，女主前后碰到两名少女     原画太棒了   还未来得及对学伴加3+2的状况感到高兴，社恐的女主对处理人际关系上面一阵头大      修女老师吼啊   恰巧这个时间点，图书管理员的女主发觉没有返还的书出现在班长床上，被草莓姐误认为是班长借书    帮助另一位学伴运动后，身体被掏空的女主从还来的书推理谁才是借书的人，班长的借书一事也得到澄清      佐仓大法好     可会婊    女主参观合唱团时，被会长盛邀弹钢琴，但久违继母ptsd袭来，被红毛所目睹，女主尝试解释，但被她阻止       两人相处有些尴尬，女主找到因找人而受伤的红毛，误以为会改善彼此关系，对少女颇有好感的女主不小心听到真实想法——连朋友都不是    红毛先后与诸人发生口角，失落的女主又遭到水果姐妹的戏弄，但在修女老师鼓励下，一贯小心翼翼少女决定踏出一步，修复众人间的关系
这两个女的毫无逼数
  ~   修女吼啊      从草莓姐提起退学的人后又变成校园不思议探寻，少女们决定举行仪式    仪式过后，草莓姐就此消失，然而女主推理事情真相，受到她的真挚百合情感影响，双胞胎也决定不离开   由于是宗教学校，文化祭变成圣母祭，会长邀请女主伴奏  望着女主弹奏钢琴倩影，红毛忽然意识到自己也喜欢女主，她随后向女主坦白曾经百合的过去      眼看这边橘势大好，妒火中烧的班长竟然在百合作企图用他人的百合威胁女主自己要百合，弱气的女主尝试挣扎   你也不想让人知道学伴是百合吧         这个时候传来副会长被袭击消息，并且嫌疑人是红毛学伴，压力之下红毛甚至想退出圣母役主唱，少女们互相自白，女主再次推理让事件得以解决   随着圣母祭结束，班长主动退出，红毛与女主光明正大搞百合   愉悦的时间总是短暂的，由于学伴+2，学校不允许学伴涩涩百合，女主思索这份恋情将如何走向，终在某日清晨，从修女老师沉默中得知姬友已做出抉择，故事也在少女堕泪中结束     虽然这部画风明亮，音乐清新，但几位主角人设真是烦闷，以致于班长线都懒得推下去，而且不知为什么总觉得各个角色粉切黑，总幻视下一幕场景角色们会拿把刀互捅，后一部虽然感兴趣的佐仓是主役，不过玩到主线还有两部，还是算了，看来真不是真百合作的受众，即使看伪百合作会很性奋 兴奋乐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>limbo</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/limbo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/limbo/</guid>
      <description>本来不想在epic平台玩游戏，但给得太多啦，这部以前看舍友玩过，风格相当独特
 开头一个小男孩在森林中醒来   他的眼睛让我想起一首鬼歌   然后走着走着，避过险阻的他遇到一只有着大长腿的蜘蛛，小男孩瞬间躺平光速去世，男孩布置陷阱吓退蜘蛛       这一路上，男孩并不孤单，有着热情好客的土著欢迎着他   之后再遇大蜘蛛，他利用滚石教蜘蛛做人，顺便帮它做伸展运动    接着又和土著们打成一片  他陆续经历头上长虫，玩水，跳跳乐后，男孩在不经意间看到有她的光景，       带我装逼带我灰     这里可阴间    男孩在黑暗探索，寻觅，电疗   这里也很阴间     打得好醉      硬了     跪了   终于来到她的所在      谜题固然设计得不错，但有些操作要求相当硬核，真是抓狂，貌似有隐藏结局，但懒得打了，虽然氛围不错，不过一直不太喜欢太黑的画面</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主题还行</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/zhiyileiju/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/zhiyileiju/</guid>
      <description>这部已经忘了怎么找到的，不过猜测是op，画风总让我想起kira kira，最近出了汉化，推推看
 开头主角与红毛妹子躲避火灾来到楼顶，遇到一名摩托车骑手，之后戛然而止，转而叙述不良少女们的聚集     然后正式开头，女主，不对，男主是名女装大佬，收到去世母亲的来信要他去找某个人
ayaya配的音
  但男主只找到他女儿，接下来开头一幕，骑手是位白毛并企图攻击他们，红毛击倒她跑路    外出又遇到那位白毛，她认为红毛偷了她东西，两人还原事件，有一名少女曾撞到她们，粉毛恰巧出现   一行人追踪粉毛时，碰到被黑帮包围的两人，顺手解救她们，并在不良少女提示下，安然离开   为解决各自的问题，男主提议成立同盟，很快她们发现各自拥有相同形状的胎记   在某个路人帮助下，不良找到白毛丢失的书，条件是参加比赛并获胜   虽然粉毛有点怂，但还是成功赢得比赛，接着的cg是开头的第二幕      这姿势水平有点高啊   红毛    红毛无家可归，寄居在男主家中   某日遇到一个找粉毛的记者大叔  众妹子伴随着诅咒同时拥有着能力，唯独男主只有女装诅咒   故事突然灵异化，红毛不小心触犯诅咒被追杀，虽侥幸逃过一劫，但便当记者挂了   男主随后也被红毛识破女装，但却没受到诅咒的侵袭  另一方面，为避免粉毛她姐牢底坐穿，众人出发偷取其对头企业的证据      在最后，红毛知道其一直排斥的父亲都在为解决她的诅咒而研究着   白毛      白毛的立场与男主截然相反，想依靠能力复兴家族，对他人的帮助也很抗拒  再次遇到路人与便当记者，路人原来是妹子，同时也是被诅咒的一员   在翻译白毛祖传的诅咒书中，书却被偷，她失去冷静直接怀疑起众人  由于是遇到路人与记者后，才发生偷窃事件，男主与白毛调查时，两人莫名其妙的挂了   男主的性别最终被白毛发现，但仍然没触发诅咒，在他的努力下，后宫们聚在一起又开始找书</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仙剑奇侠传四</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</guid>
      <description>国产游戏中，轩辕剑和古剑都有接触，唯独仙剑认识得很早，却从没打过，第四部评价不错，开推
   特色游戏开头   主角从服饰来看是名雷克萨，正在献祭动物伙伴给他爹   男主跟踪帕弗尔来到洞穴中，发现一名烧酒，少女随即溜了  他来到山洞深处，回忆他爹谜语人话语   这时又看到那名少女，不过主人公是位山上雷克萨，连女人都不认识   什么七龙珠开头     不要扶她   然后来了只执政官，两人决定用法术对付它  接着就挂了，end  接着执政官认出男主的剑，两人来到墓穴之中，大孝子手中的剑忽然发光把墓穴给整塌，     少女是追寻剑仙传说才来到山上的，忽悠男主一起下山  二人来到山下村庄，女主特别叮嘱雷克萨不要惹事，没想到男主竟然在新手村杀鸡，这引起村里人的仇视，而且大家都知道他爹以前是街溜子，已被赶出村庄，少女携男主悻悻离开     临走之际，少女问他爹倘若是大恶人，他会如何看待，雷克萨相当耿直回应   寿阳城    寿阳城外，三更半夜却传来野猪的咆哮，这到底是人性的扭曲还是道德的沦丧迎来女主的愤怒一击  引来的怪更是陷入危机中，恰好有人御剑而过解救两人   两个npc及时指路，主角们决定前往修仙    途径寿阳城时，雷克萨看到通缉令女主画像，顺手就把她卖了  捕头讲了县令认识他爹，请他到府上一聚  男主来到柳府上，县令一开口倒是很现代，   阿这   他在这边吃香喝辣，完全忘记少女牢底坐穿的事实   女主挤兑几句打算离开，出来一看柳府陷入迷阵中  迷阵终点原来是柳大小姐在考验他们，由于女主留有案底，为销案一行人前往山洞打妖怪    偷死人东西怎么叫偷，叫考古   山洞内妖怪只剩下小妖，大小姐就提议放走它们，顺便加入修仙大军中   小小的也很可爱    不拘女主们的发言，男主以直率应对      取近道来到王墓中，里面的怪可老阴间了   老摸金了        这怪要打两次，蛋疼   想开后宫就直说，别装傻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Figment/虚构世界</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/figment/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/figment/</guid>
      <description>这部是喜+1赠送的，其封面感觉还可以，打打看
 开头是两个人的声音，大致是在讲故事  然后画风一转，出现一只谜之生物，其饮料被唱着颓废摇滚风的格里弗斯将军抢走   主角边搜集记忆，边追踪格里弗斯到小镇，   喜欢rap的镇长及时出现，告诉主角要搜集三个面具  主角来到自由岛，撕心裂肺俚语风的扔翔战士早已等待在此，   运用风力，主角解决路上的阻碍，后用斗转星移打赢扔翔战士   再打赢一次，主角得到面具   格里弗斯又出现，放了狠话又走了，  根据镇长提示，主角到达机械与齿轮之地，找只蜘蛛   推箱子——解谜，重复此流程后，也顺利得到第二块面具   我恨推箱子     解谜从入门到入土      这机关不错     甲    一切准备妥当，主角前往意识之地找格里弗斯   通过另类的推箱子与记忆解密，主角用原力，哦不对，用爱与勇气击败格里弗斯       打到这里，他也意识到发生什么，唤醒自己    还算不错，虽然不太喜欢推箱子与有些音乐，开头bgm增色不少，唯独诟病的是每次结束游戏弹出那广告真是哈人  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巫师三</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</guid>
      <description>很久以前云游戏了一次，不过不怎么影响打这部游戏，中年人第一款次世代3A大作，虽说离发售时间良久，不过年初时更新了次世代补丁，加上现今游戏由于成本高昂，画面上能省就省，巫师三画质上倒没差多少，勉强算是次世代，玩起来感觉很新，真的很新，以致于找到的攻略都是过期的
 开头背景的设定     之后是段碉堡的cg    然后洗澡开局的gay杰洛特，还有女术士叶奈法       凯尔莫罕
  下楼的杰洛特还遇到维瑟米尔老爷子   训练希里过后，狂猎来袭    白果园 从白果园到三味书屋  白狼杰洛特惊醒，之前原来是个梦，此时他与老爷子正在寻找椰奶     独角兽还行   两人前往白果园的酒馆调查，白狼从镜子大师处得到提示   镜子大师暗中装逼      并且开启真正的主线，以及名侦探猎魔人的办案与斩妖除魔         老寒腿是这样的     小东西长得真别致   尼弗迦德军官提出透露椰奶的下落，前提是解决掉狮鹫      狡诈军官说的消息也没什么价值  白狼继续在酒馆打牌，解决完寻衅滋事的年轻人后，酒馆老板却在畏惧，杰洛特一脸落寞    离开时，却遇到意料之外的人   杰洛特跟随椰奶觐见皇帝恩希尔，他给予白狼几条路线     希里这表情2333   白狼与椰奶兵分两路，前往不同地方找女儿     女儿长大啦      威伦    威伦之地深受战乱祸及，一片荒芜外加穷山恶水加一群刁民    杰洛特一路调查，前往威伦男爵领地——乌鸦堡      血腥男爵告知希里是如何来到此地，但欲知后事，要先找到他女儿与妻子     但在找人前，先完成游戏主线   妻女虽然重要，但     只会摸鱼的女孩   与喜欢押韵的巫医交谈后，猎魔人得到线索，男爵夫人曾堕胎过  杰洛特帮助男爵物理冷静后，成功将尸婴变成家事妖精，从而追寻痕迹      小别致长得真东西     打妖灵太难受了    男爵又透露点希里的剧情    由于男爵夫人被劫走后下落不明，猎魔人据小道消息找到女巫，没想到是熟人凯拉，女术士显然混的不太行，有关希里的情报，凯拉表示有位精灵法师正在寻找希里    两人前往精灵所提及到的遗迹调查，遗留下的讯息提醒希里小心老巫妪      憋说话   作为酬谢，白狼帮凯拉调查老鼠塔   这里太阴间     信仰之跃   怨灵要求白狼带物品离开老鼠塔，但杰洛特岂是一般人，他可是名侦探 昆特高手猎魔人，一下子识破计谋   猎魔人将原委告知怨灵的情人，两人最后来了一发一吻，消除诅咒   凯拉十分满意，欣然邀请杰洛特   神特么卖艺不卖身      你好懂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设定真是令人头大</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/fatenight/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/fatenight/</guid>
      <description>这部动漫太过出名，以致于入宅未深的时候就认识这部作品，不过认识归认识，当时已对打打杀杀的动漫没什么兴趣，所以也没具体看过，后来得知是由游戏改编，所以也加入序列中
 开头少数以女主视角叙述，陆续介绍一堆人，还有不可或缺的男主+正义伙伴卫宫士郎      远坂凛开始抽卡召唤英灵，成功抽出ssr红a，其一副桀骜不驯的样子，凛冲动之下用去一个令咒   凛回去路上看到紫毛樱和某个金毛，  学校中凛发现有人企图以结界汲取灵魂，然后狗哥出现     冲突以被第三方目睹而停止，凛也很快看见不幸的目睹者是谁，并挽救他的性命    察觉到他仍处于危险中，急忙赶过去的凛却意外看到最后的英灵  接着长长的序言  再接着转回为男主的视角，遭遇灾难的士郎被切嗣爸爸收养   看看好感度先，伊莉雅这表情笑死    然后就到卫宫家的饭的时间   不好意思放错图      士郎因目睹战斗而被追杀，虽然挂了却再次活过来，并再度遭遇狗哥   敢情型月社男主开头都要被追杀   危急之下，士郎抽召唤出呆毛王saber，她虽认出狗哥的身份，但狗哥却就此撤退       saber    士郎制止saber对凛下手，由于正义伙伴摸不着头脑，凛带他到神父处进行科普，分手时，神父老阴阳人讽刺士郎企盼这种事的发生   回去路上，士郎等人遇到马猴烧酒伊莉雅，   不好意思又错了      之前负伤的saber明显不是berserker的对手，士郎过去挡刀受伤后，伊莉雅失去兴致地离开  强敌在侧，士郎与凛选择合作，    又是个幸运E的   同居之事虽有人反对，但凛强气的说服藤姐    saber曝光后有人反对，但saber强气地打说服藤姐          学校中的二爷也是个御主来的，士郎拒绝他提出的合作  士郎对战斗的消极态度，saber决定独走，在寺院处发现看门大爷，由于受到士郎与某人窥探，战斗中断       士郎再次相遇马猴烧酒伊莉雅，两人想法类似，谁也说服不了谁   不好意思，又又错了       凛的魔术教程士郎并不怎么能领悟，红a给予攻略   学校的结界最终发动，指使人明显是二爷，r姐与二爷最后跑路   saber继续追击R姐，虽地形明显劣势，但saber掏出咖喱棒ex棒解决敌人    也因此魔力消耗过甚，她随时可能消失，而士郎梦到saber作为王的记忆  之后士郎被伊莉雅绑架，saber等人很快过来救援，离开之际，却遇到伊莉雅，红a被留下断后   凛提出以型月重工的方式补充魔力，补魔结束后，saber投入到与berserker的对战   凛计划通消耗berserker一条命，但众人意外其仍未死去，士郎使用投影魔法复刻saber的石中剑解决berserker      夫妻混合双打   伊莉雅失去从者，所以也留在士郎家   士郎与saber对彼此的做法不赞同，听到saber只为消除自己而成为英灵更是强烈反对   是夜，不仅出现c妈，七位从者外的金闪闪也出场   虽有一大堆问题，但不管了，约个会先  士郎依旧劝说saber放弃那个想法，而她从默然到决绝   回去路上，又撞见金闪闪，他实力强大，连掏出咖喱棒的saber也不是对手，靠着信念，士郎打伤金闪闪       ~   吼啊   士郎又做死地前往教堂，他发现火灾后的孤儿被用来汲取灵魂，同时也明白狗哥的御主就是神父  虽愧疚于灾难后只有自己得救，士郎在面对圣杯诱惑时，依旧选择拒绝   两人分别对付金闪闪与神父   你的xp好j8怪         破坏圣杯后，saber放下执念回去过往   end     凛    士郎用令咒制止saber攻击红a  从神父处科普回来路上，不出所料遇到伊莉雅，在红a的攻击下，伊莉雅暂且离开   由于士郎心大且缺乏身为御主的自觉，遭到凛的追杀，   在这过程中，他发现r姐正在袭击人类，于是凛又傲娇开始和士郎合作   接着就是一看就明白是红a的记忆   ~   2333   当夜，士郎被控制到寺院中，救他的竟是红a，凛的英灵轻松打伤c妈，士郎想继续送死追击，他反而向士郎下手   第二天与saber对练时，士郎的技艺不仅提高且方式趋向红a</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kid社的团子大家族</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ever17/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ever17/</guid>
      <description>在转向剧情作一年多后，看到这部在班固米排名上屹立在所有galgame顶点，虽然年代久远，但评价甚高，所以来推推看
 开局视角来到海洋公园，并遇到了一只谜之生物与女孩   另一视角中则是在茫然中迎来了职员优的问询   之前视角是个称为武的人   另一视角少年追踪双马尾时与武碰头了    武询问谜之生物，但不知何故被打了一拳   开始笑了   少年被迫穿上玩偶服   武与黑发乘坐电梯，遭遇事故，黑暗中，闪烁着不知从何而来的记忆      武视角 两人离开电梯，寻找出路，幸运的是很快找到职员空，但不幸的是遇到了比之前更糟糕的事故   成功逃离后，他们与少年等人再次汇合  六人被困在设施中，众人自我介绍中，少年明确自己失去记忆，于这个时候，生命探测仪器显然有自己想法在不停跳动着数字   武听到可可酱与他人交谈，打开房门却只有一人，他虽有疑惑但很快被萌混过关  由于弭患减压症，除鸠外他们在加压室呆了一宿，之后空也算出设施的临界点不到五天  鸠    停电后，鸠前往维修，意外的是她恳求武一起，他也很快的明白为什么要他一同前往，虽差点就挂了，武也没有对她做出苛责，除却生还的安全感外，他察觉到鸠外表下的脆弱与逞强   这表情真是难崩      恢复供电后，武愕然空原来是chatgptai       好腹黑   鸠为了救可可酱受了伤，在优的帮助下手术成功，但优对她的恢复情况有点支支吾吾   武探望鸠，她却直言想死，面对被触怒的武，她冷淡说出   不好意思放错图了    两人对生命看法截然不同，到最后，鸠指出其为伪善，并重复之前那句话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>失格的真女主</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/yingyaowushi/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/yingyaowushi/</guid>
      <description>这部听闻有华哥的幼驯染的搞笑作，所以顺便推了
 开局社团活动，顺便提了下男主是个拥有未来视并父母双亡的人   陆续介绍了义妹，学姐与幼驯染     啊，是华哥   还有该有会有的转学生，少女容貌不仅与故人相似，还规避掉了该发生的未来   人设不行，北見六花声音又听腻了    23333
   男主邀请转学生到广播社要素察觉中  但剧本觉得buff不够，于是加了个带有转学生属性的幼驯染     2333，时代的眼泪      转学生黑毛同样拥有未来视，而广播社决定开展该有会有的文化祭活动   于屋顶观察天线时   不好意思，放错图了    发现损坏，所以需要与学生会交涉  义妹线    男主决定带一抹多上门讨钱     23333
  广播内容也由男主来撰写          男主想起刚到这个家里的时候，让养母不要告诉一抹多被收养的缘由        一抹多也知道了男主到这个家的原因，愧疚与难过滋生，变得无所适从  最后时刻一抹多从剧本中明白他对自己的感情   学姐线    男主让天然学姐对付学生会长，效果拔群  回忆一年前还是个不良的男主，被学姐带到了广播社中        而后又被学姐推到了，关系维持到了今天，      社团活动中，修好的天线被人为破坏  而凶手是   不好意思放错图了    游泳部的人，男主为学姐被排挤一事动手，事情演变成为开展活动学姐退出了广播部   但男主显然不这样算了，与校长打了一架，将学姐重新纳入后宫社团中    幼驯染线    男主与幼驯染以讲相声方式靠着另一个幼驯染获得资金，          ~         目睹了幼驯染的0721，男主于是乎就和幼驯染在一起了    与此同时，男主知道了另一个幼驯染的感情与她小时候为什么跑路的原因   幼驯染再次不告而别，男主的未来视终于发挥点作用，追上了幼驯染    黑毛线    男主带转学生上门要钱  他也终于明白为什么黑毛热衷社团活动，为保护黑毛，开始同居   借一部说话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>泰坦之魂</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/titansouls/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/titansouls/</guid>
      <description>这部是steam喜+1，听闻打boss方式通过找弱点
 开局我们的箭客来到大门面前   来到里面，很明显要打四只boss  第一只，是只会分裂的史莱姆，体大弱门，把它卡住后射它  接着的boss，一目了然  冰脑，融化冰块解决  捂胸石像，是个拳师，在它切换锤人的手瞬间，射它的欧派  打完四只，来到新的场所    又是个石像，弱点在口  雪人，弱点是ass，死了n次，时机蛮难把握   巨大的虫子，弱点是尾巴  又是只弱眼的boss，   锁链骷髅，弱点在后门，请后入它   熔岩史莱姆，这货不看攻略都不知道怎么打  御箭骑士，真的很箭，死了n+1次，是看了攻略都不知道怎么打    瑟瑟发抖   石面，又是个喜欢后入的boss  蘑菇，弱点也在口  宝箱怪，弱点在口箱子里  花boss，记得要射两回  到最后两只boss了，依旧是拳师石像，依旧是胸口  分身只有在闪现的刹那才有弱点，相当不好把握   end   打之前以为重点在寻找弱点上，没想到弱点倒是很清晰，可是打boss的操作很硬核，加上容错率很低，体验很差，音乐倒是不错，但打完感觉很寄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狂战传说</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</guid>
      <description>这部当初是看到贴吧风评不错，很早就就入手了，最近用a卡玩时发觉帧数好低，可以用dxvk解决
 开头一小段cg介绍了女主姐夫保护两人的经过  接下来是弟控女主与弟弟的日常，当女主问起jrpg素来有获得抛瓦的问题时，妻离子丧的姐夫却反问了女主     在两人外出时，遭遇了哈士奇狼人业魔，在昏迷前姐夫过来装逼    醒来后的女主，碰到jrpg每个弟控会遭遇的事，内心绝望的女主成为了噬魔，       女主被关进小房间，某日来了位意外的客人姐夫的圣隶，她介绍了外面的事，并放了女主    很好，很有精神   女主决定越狱找已成为导师的姐夫报仇，出来一看狱友个个都是人才，说话又好听   在与金毛的战斗中，圣隶濒死，女主吞噬了她，观望到一小段记忆       女主简直不要太飒   众人乘船离开，不出所料触礁，遇到了正太圣隶，由于rpg套路，一行人决定去打到这只业魔   途中遇到了红毛对魔士，虽然打到了业魔，但之前正太圣隶的主人也是个弟控，女主身份暴露，逃跑时女主拐跑了正太    这战斗系统玩不太懂      之后海盗副船长找上门来，突破了海峡圣寮的封锁，      2业魔2圣隶1人类前往王城，在那里，女主看到数年未见的导师，由于rpg套路，女主等人要先打另外一个人
23333
  ~     找导师晦气过程中，副船长碰到有个拿着船长武器的露胸装圣隶，
 23333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯度不够</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonzhibbifang/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonzhibbifang/</guid>
      <description>由于之前的青夏不咋甜，于是找到了甜作御三家的这部
 共通一 谜样的开头cg后，后座新来的转学生棕毛有着不同的传闻，不过男主与她有过交际，对这些内容相当质疑   看到少女疑似做布施活动，男主正在思忖是否要拯救失足少女，却看到她跃窗而出   接下来依序介绍了学姐与loli   画风倒是蛮耐看     loli呀   以及中二的金毛   一开口就知道是老中二了   啊，是楠原
  金毛    男主开始与中二金毛有交集  正宫的审视
  ~    由于帮了金毛背黑锅，她于是也到了咖啡厅里打工      为了有更多时间攻略认识金毛，男主进入三陪模式                   但金毛也是个大孝女，想对父亲的企业进行复仇，男主了解详情后也入伙了   然而破坏过程并不顺利，原因是金毛的父亲早有预料，所遗留下来的手机信息也让金毛放弃复仇的想法   时间一晃数年，金毛进入了父亲的公司，男主依旧做那劳什子编辑     然而金毛依旧对父亲了解的不多，为了金毛，男主开始撰写有关父亲的书  23333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死亡/重生细胞</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/%E9%87%8D%E7%94%9F%E7%BB%86%E8%83%9E/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/%E9%87%8D%E7%94%9F%E7%BB%86%E8%83%9E/</guid>
      <description>在玩过空洞骑士后，对这些独立游戏来了兴趣，于是夏促时候买了死亡细胞，上次玩大作有点累，现在玩玩轻松愉快的小游戏
 开局一个头，由于业界盛行黑魂偷懒碎片式叙事手法，所以剧情全靠猜   ~   盾牌小兵一生之敌   ~   幸幸苦苦三十年   在经过一番被虐较量后，来到了有罪者大道
 ~   要素察觉   后又来到壁垒，   黑色大桥上遇到第一个boss，由于装备靠谱，糊里糊涂就过了   这条命全靠远程道具给的   ~   这图好阴间   在钟塔第二个boss，没怎么动手，突然就跑了  ~   于王座之间国王之手出手了，不到一会合，就被秒了   经过无数次，终于打到国王之手，然后就结局了，what！！！！   ~  完结撒花
  ~   这游戏还是让我很惊讶的，起初以为是银河恶魔城，没想到是个肉鸽游戏，由于卡在第三个boss，于是开启辅助模式，没想到就完了，怪不得最后boss没有存档，战斗空间那么狭小，地上还有尖刺，纯粹为了拖时长，绝了，这游戏开发已多年，没想到还在出dlc，真是惊了，买dlc向来是它出完才购买，所以体验不那么好，还是等所有dlc出完再体验好了，现在想想空洞骑士真是业界良心</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开局是拔作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qingniao/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qingniao/</guid>
      <description>紫社算是比较早接触的会社由于火箭欧派，在推旗下的『幸福噩梦』之后，对galgame认知从只有拔作逐渐转为剧情党，克总妖艳精致上色风格与虻川治朦胧的音乐塑造的惆怅氛围感，至今都念念不忘，怀着巨大期待，开推了这部游戏
 共通 开头熟悉男主自言自语  接下来拔作开头，真的是拔，非比喻，而围观这一切的少女，询问男主为什么要做这种事，他回答因从小就有汲取他人负面情绪的能力，曾拒绝而导致某人挂掉后，男主从此来者不拒  在pa完后，感觉身体被掏空+进入贤者模式的男主决定去散散心，在夜樱盛放的校门口，男主接到了一个自称是恶魔的电话    这烦人的声线就知道是小倉結衣   回到住所内，却遇到了个回到家乡的吸血鬼，逛完街顺便讲诉了过去   啊，是楠原   ~    ~  男主与吸血鬼讨论，恶魔想让他成为救世主所需的条件时，她却反对并说出自己刚成为吸血鬼时候的事   ~   这表情怎么看都不腻   他也从吸血鬼的话语中，窥视她有自杀的念头，男主逼问翻盖手机，找到了让吸血鬼直视阳光的方法   ~  ~  吸血鬼逛游泳池，却遇到前日拜访的阿卡林酱，男主这个冒牌神父也明显察觉其有自毁的念头   在翻盖手机指引下，男主遇到了双胞胎妹妹   吸血鬼这时又有个大胆的想法，用恋爱来抑制能力，然后有的没提出以她撰写的舞台剧来决定女主   吸血鬼    男主决定是吸血鬼了，少女大吃一惊，没想到自己也摊上事了  由于她本身莫得感情，所以为了做恋人而在戏剧中演恋人与为了演恋人而在现实中演恋人   虽然吸血鬼上一秒还说对男主莫有想法，但不到一回合，毫无转折就喜欢上男主   ~   随着内心的动摇，她逐渐成为真正的吸血鬼，剧情又变成开头那样寻求着解脱   男主为了吸血鬼不在抑制能力，并吸取吸血鬼的血液，并由于她的血，男主没有变成救世主   ~  事后，翻盖手机与另一个声音总结   妹妹    男主选择了妹妹，担心恶魔的布置，让吸血鬼承诺了一件事  随着与妹妹的接触变多，男主的抛瓦愈发强大   ~  而妹妹却逐渐虚弱，男主也终于明白翻盖手机的目的  ~    ~  男主让妹妹查看母亲的记忆，这也使得他大受打击   他做出袭击吸血鬼的姿态困住了两人，并以自杀来挽救妹妹的性命   又回到熟悉的老地方，而妹妹决心找到男主    老师    这条线敷衍就算了，连克总的画都没有，所以懒得说  阿卡林酱    阿卡林酱听完前三条线的故事，跟恶魔定下契约  如同共同线开头，只不过这次的阿卡林酱积极攻略男主     在她的主动下，男主接受了阿卡林酱，然而受到他的能力影响，阿卡林酱不仅精神一度不稳定，还被剥夺了视觉  男主于是带她到了山庄修养，缺乏时间概念下，日日夜夜里，迎来了终幕  阿卡林酱以搞出人命获得了男主的能力，击伤了他后，前往了学校中的宅邸   他赶到时，已经迟了，却依旧保持神父的派头   阿卡林酱向恶魔说出最后愿望，成功击倒了恶魔   受到不知名力量干涉，阿卡林酱又重走这条线，选择了相同的结局，在老地方却遇到了第二条线的男主，送了她回去       除了最后剧情中女主狂气外，整部游戏带来的感受就只有无聊，精致的cg与背景更凸显剧本何等苍白，情节近似没有，剧情推进全靠手机，其中又充斥着大量的剖析性格和生硬的引用，推起来更是昏昏欲睡，前三条线太过偏执舞台剧这种形式，观感差的可以，虽然知道紫社日常素来是废话多，但能做到既沉闷又冗长，委实是第一次见到，怪不得要用拔作开局</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>异地恋没好下场</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/jiaoxiangyue/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/jiaoxiangyue/</guid>
      <description>这也是先接触音乐而后才认识到这款游戏，虽然有新版，但因画风问题，还是想玩玩学习版老版
 共通 开头是女朋友雅璃的来信，除了日常的问候外，还对男主库里斯毕业演奏的搭档表示关心   回信过后，库里斯与自称音之妖精的芙铃合奏，这也是他来到这音乐学校后，每星期会做的事，读信，回信，合奏，由此到了毕业时期   库里斯的视角中，这座城市下着延绵不断的雨，回到学校，不仅老师催促毕业演奏的事，还有雅莉的双胞胎妹妹朵露妲    在找的过程中遇到了前任学生会长法珞还有小动物黎瑟   ~  朵露妲    虽然生活一如既往，但库里斯开始与朵露妲练习   在这过程中，两人关系不可避免的接近，库里斯祈使一切保持不变    决定搭档的同时，女朋友来信无法在圣诞节到来     库里斯也逐渐发现朵露妲变得像雅璃，她很快解释了原因   虽然在出轨边缘疯狂摩擦，在收到女朋友来信后，库里斯警醒自己需要与朵露妲保持距离    新年伊始，女朋友却突然出现了，  弹奏乐曲后，库里斯意外叫错雅璃的名字，望着女朋友泪眼后，也无法挽留  朵露妲练习过度病倒了，库里斯追问原因，她直接抛出直球，并做出舔狗发言，库里斯内心复杂，因为他同样喜欢朵露妲，只不过最后因性格原因选择了雅璃   女朋友的来信直言不讳的要求库里斯回答是否喜欢朵露妲，他写了喜欢雅璃还有大家  库里斯看到朵露妲犹豫回复雅璃的信，按耐不住拥抱了她，  雅璃的回信直接提出分手，而与此同时，芙铃也即将离开   ~    库里斯与朵露妲约好毕业演奏后见面，但没想到的是来的是雅璃   前任却提起库里斯以前开始就能分清两人，送完雅璃后，他错过了朵露妲   离开这座城市，却突然遇到了朵露妲   法珞    库里斯开始与法珞练习  他很快发现这个前任会长不仅是个打工战士，还负责一些琐事，在问道会否妨碍她，法珞有且仅有一句，因为习惯了    2333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老滚5</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E8%80%81%E6%BB%9A5/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E8%80%81%E6%BB%9A5/</guid>
      <description>由于以前三次都因mod坏档，这次就索性不装mod，在玩了一年多后，终于把它打完了
 第一章第一回 灾祸巨龙劫法场 上回说道，我们的主角因翻墙，哦，不对，因翻越省界被抓，同行有风暴斗篷领导乌弗瑞克同志以及他的手下拉罗克，还有个阿克琉斯     主角真容   阿克琉斯因受不了刑场，企图跑路，被一箭送走   b社是懂希腊神话的   而在主角即将刀斧加身，突然来了条巨龙   奥总出现啦     真容   巨龙的出现打乱了帝国人的布置，囚犯纷纷跑路，由于行情艰难，待在体制内较安全，主角就跟着帝国人走了  在转角处却遇到叛军拉罗克，两人经过友好磋商后，分道扬镳     探索离开小镇的道路上，主角发现自己不仅会魔法，还会使用原力   原力在我   而对此，帝国人的反应是这样的   这b就不能走快点吗   第一章第二回 冥冥至高掩河木 主角跟随帝国人来到河木镇，刚到门口，他感受到一股氛围令他背脊发寒，皮肤战栗  定睛一看原来是只鸡你太美  主角来到铁匠处，开始第一个跑腿任务  第一章第三回 天际毒瘤抓根宝 主角偷偷摸摸翻山越岭来到了雪漫城，并告知领主龙出现的消息   八姑父   恰好有条龙过来袭击，于是他前往围观，而在龙挂掉的瞬间，主角却能吸收龙魂，被众人告知他是天际故老相传的抓根宝，领主对雪漫城出了这号人物，大为头疼，为避免他祸害自己的领地，赶紧让抓根宝再次跑腿，抓根宝从此开始天际毒瘤之旅   终回 虽然很想写下去，不过故事冗长，加上固定角度截图不好用，直接放几张图结束   龙裔dlc boss，不太好打，所以找了两个van友与他进行一番深度♂交流     它骂的很难听   玩另一个dlc时候，莱妹奇怪的消失了，不然刚好又是白学   拜访岳父   没标记任务，让我在这阴间场所找了半天  拜访丈母娘   ~   要带走女儿，先打到岳父     回家喽    虽然盛名已久的作品，但现今玩原版的话，由于没情怀加成，不怎么合口味，向来不是画质党，画面好坏对我影响不大，但这剧情演出不知道为什么做的这么省略，背景设定光靠书，至于自由度嘛，玩不太懂，也没多大乐趣，最令我感觉不适，是密密麻麻的山洞地穴，视野狭窄，好黑好潮湿，幽闭恐惧症都快犯了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这发糖不多呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qingxia/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qingxia/</guid>
      <description>由于好久没玩甜作，加上最近这部汉化了，开推
 共通 开头简述了三角关系三人行，这个时候，大小姐出现啦，由于其神态与言语，男主误以为她想告白   立绘这么好的基友真是稀有    然而并不是，她想加入到三人的暑假活动中  三人行变成四人行，回去路上，男主想起一年前就有和大小姐邂逅过   ~   离别时候，大小姐不知何故骤然落泪，虽然很快收拾住情绪   之后，大小姐捡到一只人际交往不顺的学妹，四人行变成五人行了   但与基友秉性不合，被戳中心事后，离开后由男主追了回来   虽然人际关系平复，但学妹遇到了海王的纠缠，男主果断通过打篮球方式赢了赌约，   ~    这角度有桐叶·毕加索的味道   而在基友想确认幼驯染的感情时，她选择了逃避    大小姐劝说下，幼驯染决定好好面对  幼驯染        暑假活动决定在学校的泳池举行，基友突然向男主讲诉了父母离异的事，虽然男主完全不知道他讲那番话有何用意  活动当日恰巧撞上基友与妹妹见面的日子，所以他要缺席，而男主对两人的误会导致了与幼驯染的争执   他想起两年前的事，早熟与未成熟的幼驯染与茫然懵懂的男主，酿成了幼驯染生气离场，     什么英梨梨剧情，哦嚯，还是个双马尾   虽然在医院事件下又和好了，但关系就此停滞，男主想到这里，是时候做出抉择了  接下来是galgame的一般流程     而在两人成为一对后，基友奇怪的神隐了  暑假过后，两人才发现真相，基友重回了篮球社      大小姐        大小姐参与进五人行中，到了此时才察觉自己心意  于是就走流程试着交往  两人因大小姐的父亲言语影响，变得难以释怀，但在小伙伴的劝说下，大小姐放下了心事    ~   这里的音乐是青空下的约定，泪目   而男主由于家世与成绩都不如大小姐，难免自惭形愧，心中想着这段感情能持续多久  到了最后，在那个坡道，男主望着大小姐的背影，笃定自己的想法   学妹      篮球一事后，学妹说了心愿   不好意思放错图了    所以暑假活动变成了对学妹的应援    男主就此开展经纪人活动    ~    最初以为是甜作，推完一条线后这发糖不多，继续推完两条线，基本可以断定这不是甜作，虽然故事逻辑整的跟甜作似的，但进入个人线，h情节都比发糖情节多，而且男主时不时用自虐刷下存在感，这是用来表现青春吗？尽管从头到尾洋溢着青春二字，但以我木然的脑袋思考，画面色彩rgb值倒是很青，至于对其他青春的感受嘛  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不太像key社的男主</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</guid>
      <description>key社的作品向来属于是自来水，所以也很快加入序列中
 共通 开头key社经典的带有语音的莫名奇妙的不知所云的自言自语    这一日，男主羽依里来到小岛上，开头就遭受阿婆的诘难   杠精
 同时，羽依里看到码头上白发少女大号版的库特公  他是为整理外婆遗物而过来的，但阿姨却说暂时还用不到他  游手好闲的他到处逛，在听到泳池有声响过去查看，遇到早上看到的少女白羽正在学游泳，但不知为何被骂
书记配的音
  之后，陆续遇到了同样寄居在外婆家的亲戚海未      满口黄段子，睡眠不足的苍   吃货的红毛神山识  打工是不可能打工的
  小岛居民良一与美希
这个小岛大有问题
  ~   23333   灯塔上的寻找自我的䌷.文德斯  喜欢欧派的静久与拖着行李箱的鸥   在看到穿着校服依旧待在码头的白羽，羽依里过去搭话，白羽仍然在晚上学习游泳，在问到为什么这么晚才学，被明显抗拒的白羽甩了一句，雨女无瓜  岛上少年团决定办个欢迎会，又遭遇兵乓怪人天善，出乎意料的是白羽也过来捧场   白羽    羽依里继续尾行白羽，她依然对羽依里怀着抗拒心理，和缓后，在他询问下，白羽讲起那日码头看到两只落单的白鸟哀叹的天空之青，听完这话后，羽依里说他记起想来到小岛的理由     23333   持续尾行白羽过程中，两人关系大为改善    ~    看到羽依里经常尾行白羽，良一讲起了以前有人过度骚扰白羽导致被她诅咒致伤的事件，事件过后，白羽也疏远了众人  羽依里就此事问了白羽，她却笃定认为自己的缘故，而恰巧白羽对他发出了预言，并真的在不久后实现      虽然遭遇厄运，但作为城里人的羽依里显然不将这些事放在心里，继续沉迷白毛     是只大号版的库特公   同时向白羽约定只要她学会游泳，他就会离开小岛       羽依里再次遭遇预言事件，在游泳池因心理阴影溺水，为此，白羽学会游泳，让他提前走   他依旧没走，找到了白羽，而白羽讲了以前的事，称自己有未来视，并会在这个夏末溺水，而且还会连累他  他俩找小伙伴商议，得出结论时间段在夏鸟祭典上，由于是白羽外公决定的，于是羽依里前往找外公       老头子表示要说服他，要提前打赢他，羽依里靠着倔强打败了外公，但外公的话启发了他，解决问题关键终究在白羽身上   于是他想让白羽共同面对这件事，但同参与祭典需要成为亲属，所以要暂时结婚     ~    但祭典前夜白羽消失了，羽依里迅速找到了她，白羽问了galgame女主通常会问的问题，为什么要管她，自己这样消失不就好了吗  羽依里讲诉自己的故事，因游泳竞技失败导致无法再游泳，后又成了混子，最终打架被停学，家庭因此而破裂，来到小岛后，他明白逃离终究是没用的，决定在解决完白羽的事后就回去面对，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>剧情，但是竞技</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</guid>
      <description>2019夏季，经常在贴吧看到有人提起这部，待推序列+1，后来听了&amp;lt;はじまりの風&amp;gt;,又看到有福圓美里，期待值一直往上涨
 共通 开头当然是回忆，意外的是回忆得挺久的
一股大结局既视感
      男主终究遇到挫折，回忆截然而止   数年后，在开学的第一天，男主遇到转学生粉毛   啊。是福圆美里   为了避免迟到，他带着粉毛灰了起来，没错，这是个只要穿靴子就能上天的世界   在老师的委托下，男主向粉毛介绍关于飞行，  两个乐子人
  在路上看到紫毛，原来新搬来的邻居   但由于送了一波福利，紫毛变得很(￢︿￢☆)男主    男主继续和粉毛侃，她说以前是个阴郁的人，但某个人出现改变了她，两人话音未落，一场争执打断了他们  原来是场fc比赛，粉毛天然站了出来，作为新手拿到了一分，取得了胜利      但被学校fc部社长盯上了，强烈请求他们加入到fc部中       还以为是谁，原来是库特公   明显有故事的男主果断拒绝，但架不住小伙伴纷纷跳槽
两个乐子人×2
  最后老师与粉毛请求下，他以教练的身份参与社团     甚至还有预告   两个乐子人×3
  在训练途中，粉毛从老师处得知了男主曾参加过比赛，但不知为何放弃了    听不出是清水爱   两个乐子人×4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分明就是个拔作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qicai/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qicai/</guid>
      <description>找拔作时看到画师すめらぎ琥珀有几部剧情作，一般来说，拔作画师很少有剧情作，就算有评分也不高，所以看到有评分高这部时，产生了兴趣
不过玩之前卡在了缺乏vc+,建议去Microsoft Visual C++下载2013之前的版本
 共通 开头介绍小时候男主老家的事  男主大学暑假回来后，惊讶看到女孩不但身材面容不变而且周围的人都看不到她，她则友好交流下介绍自己是只座敷童子，并且还有只鬼      是只高科技座敷童子   她们告诉男主他家代代相传的使命————超度亡灵  于是男主出发去寻找亡灵，偶遇了jk妹子，jk向他委托找狗任务，但狗明显带了，男主只能产出新的鬼来读取狗的思念     在猫娘的帮助下，男主等人成功找到狗的尸体   随后jk也加入到男主后宫中   而鬼娘由于被耕坏了，不得不向男主告别，因此男主产出新的鬼紫毛      之后有女警上门查水表，委托男主调查某个幽灵事件   男主出发调查发现那个幽灵是个hentai，由于无法正常交流，男主败退   这里bgm格外阴间   自然而然又出了个新角色哥特萝莉来心灵感应，在哥特萝莉帮助下，jk妹子成功物理超度hentai幽灵   这时前女友委托男主找失踪的女学生，而从女警带来的消息中，女学生不仅寄了而且还成了恶灵    陆续调查中，众人猜测遭毒手可能不止一人，男主再次以身冒险，猫娘等鬼成功获取重要消息，但这也激怒了恶灵，出来保护他却是jk       而后男主等人发现凶手所在，为获取证据，男主前往凶手家中拍照，jk此时却跟了进来，意外得知了真相  jk线 一周后，男主找到了jk  于最后告别之际，男主挽留了jk      女警线 没什么好讲的，跟拔作似的  前女友线 没啥新剧情，由于前女友被附身，jk最后变成了狗妹  座敷童子线 jk最后转世成了狗     刚推完一条线时，还是挺满意的，后来推完整部，嘛，其实就只有一条主线。日常还算有趣，剧情马马虎虎吧，由于之前推过七日間，导致既视感很严重，h cg很行，不过人设不怎么对口，总而言之，看起来像拔作，推起来也像拔作，拔作无疑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怪物猎人p3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</guid>
      <description>今年6月时显卡坏了没法玩单机，由于之前买了怪物猎人世界，贫瘠的记忆力突然想起怪物猎人p3，上学期间ppsspp模拟器还不太行，现在的话骁龙662足以顺滑运行，已成了泡面盖板的小新pad就派上用场
记录下怪物虐猎人过程
彩鸟 因为带着灼烧功能，起初打的时候滚来滚去浪费输出，后来莽就是了，胯下做人  雌火龙 带毒带火，打起来挺烦的，翅膀下做人  毒怪龙 打起来蛮恶心，老是跳到天花板上，攻击范围又广  雷狼龙 会放电带麻痹效果，脚下做人，小心它的闪电五连鞭  打完雷狼龙还会播一段cg     成双成对   讯龙 这货跳来跳去，还会灰，神烦，后来发现它弱墙角，请好好地壁咚它  冰牙龙 打起来很凶，侥幸过了  雄火龙 与雌火龙差不多  角龙 会潜地，脚下做人，手感梆硬  轰龙 攻击范围超广，很受苦  峯山龙 没什么可说，莽就是了  打到这里村级任务就完成了，之后上位任务还要先打下位任务，懒得打搁置了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>勉勉强强的剧情作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8B%89%E5%8B%89%E5%BC%BA%E5%BC%BA%E7%9A%84%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8B%89%E5%8B%89%E5%BC%BA%E5%BC%BA%E7%9A%84%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%9C/</guid>
      <description>19年初加入待推列表中的，估计是看到拔作时顺着厂商/原画找到的，没太多印象
 共通 起初讲述天使沉睡的背景  陆续介绍了幼驯染，学姐与学妹    男主深夜闲逛时，遇到了个白毛  他对白毛产生莫名的情愫，时常过去骚扰尬聊，从而得知了白毛深受他人噩梦的困扰   而男主恰好有着改变别人梦境的能力，于是寻求基友与幼驯染的帮助，找到噩梦的主人   得罪了画师的基友   在一群人的努力下，男主解决掉了噩梦   他馋你身子   白毛线    男主与白毛外出约会时，却因某个人的出现结束这次约会   询问下，原来她最初也有上学，并与撞见那个人是朋友关系，但白毛吸引噩梦的体质，发现她朋友每晚做着杀死自己的梦境  男主深知此事已成为白毛的梦魇，于是在校园祭那天安排了白毛与朋友的见面，因为他了解白毛所吸引梦境，无论对谁而言都是噩梦，在男主帮助下，白毛最终释怀  在将结束之际，男主进入了白毛的梦  醒来之后却跳转到白毛正常入学   幼驯染线     男主从花园事件中，联想以前的种种，觉得幼驯染像是有预知能力  这条线翻译太生艹了
  幼驯染因预知能力误以为白毛与男主有一腿，故意避开了男主   舔还行   男主反而利用幼驯染的能力引了她出来，不料真的掉入到水中，她也放下了心结，向男主说明自己的预知梦能力   白毛做起了幼驯染的梦境，梦中却有着自己的存在，而幼驯染执意带白毛离开这里   然而列车中途事故，而且之后的白毛也不认得幼驯染   男主很快发现周围人逐渐忘了幼驯染  她从预知梦知道自己的命运，但仍然告知了白毛，白毛终于也明白了一切，幼驯染仍被世界排斥，快要寄时男主前来挡枪，原来男主通过改变预知梦方式规避了最后结局    结尾出现个天使，让一切恢复正轨，而白毛也离开这个世界    学姐线    男主加入到学姐昼寝部    他了解到学姐曾沉睡过一段时间，而且学姐开始被梦境捕获，不过在男主的能力帮助下还是成功醒来   与此同时，小镇开始频发地震，但男主在学姐梦境中遇见了食梦兽后，又恢复如初  白毛却告诉男主，真正的学姐仍在沉睡中  男主找学姐对峙，却抵挡不住困意进入到梦中，虽然最后找到真正的学姐，但还是处于危险中，快要寄时食梦兽意外出来挡枪，原来食梦兽找到了白毛，让她记起一切，避免了世界被破坏和学姐又陷入梦境中      学妹线    学妹告知男主她会梦到另一个世界的相貌相同的人，为了鼓舞另一个世界自己，她想成为偶像在钟楼上唱歌   虽然历经种种，学妹在歌姬比赛中获胜，成功实现了愿望    白毛通知男主，看似乐观的学妹经常做着噩梦，而学妹也在这时候入院，男主这才发现学妹真正想唱歌的原因，   男主让学妹的母亲面对现实，迎来了end    true end    又继续描述了背景，天使为寻找事物而进入到梦中  男主与白毛成为恋人后，她却陷入沉睡，而男主也失去进入到梦境的能力  然而男主知道了他的真正能力，也回想起白毛告别的梦   他再次运用能力找到白毛，她讲诉了真相，男主所在的小镇是个梦境，必须要有个人陷入沉睡中来保护世界，然而男主认为这太不民主，于是让所有的人公投决定结局，顺利将白毛带回到小镇   梦境即将瓦解，男主向着后宫们一一告别     最后与白毛相聚时，男主讲出另一个真相，他其实天使创造出来梦境管理员，在现实中并不存在，虽然白毛想留下来，但终究还是醒了    你醒啦   结局天使终于找到所寻之物，男主也莫名有了身体，邂逅了后宫们       这张cg美如画     整部除true end外，几条线的剧情遮遮掩掩，看起来好没意思，日常又写得不够有趣，推起来昏昏欲睡，至于结局嘛，虽然有点感觉，但类似剧情类似设定不是第一次遇到缺乏新鲜感，只能说勉勉强强，cg倒是蛮涩的，h文本应该是和泉万夜写的，当拔作用也不是不行。不过这类结尾还是蛮喜欢的，有点寂寞，又带点治愈与慰藉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>notion花瓣图片更新</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/notionupdate/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/notionupdate/</guid>
      <description>前几个月花瓣网突然抄袭了pinterest更新网站，一直以为影响不大，直到最近浏览notion的花瓣时，才发现了花瓣网也开启了防盗链，于是寻思着把notion上的图片链接改为自己的图床
不过notion api一贯不太好用，只好f12查找需要的block    再保存为json文件
1.先提取block内的图片链接
 代码 import requests import json filepath1 = &amp;quot;k:/office/py/爬虫/花瓣/插画.json&amp;quot; with open(filepath1, &amp;quot;r&amp;quot;, encoding=&amp;quot;utf-8&amp;quot;) as f: row_data=json.loads(f.readline()) a=0 while a &amp;lt; 200: i=row_data[&amp;quot;result&amp;quot;][&amp;quot;reducerResults&amp;quot;][&amp;quot;collection_group_results&amp;quot;][&amp;quot;blockIds&amp;quot;][a] block=row_data[&#39;recordMap&#39;][&#39;block&#39;][i][&amp;quot;value&amp;quot;][&amp;quot;content&amp;quot;][0] links=row_data[&#39;recordMap&#39;][&#39;block&#39;][block][&amp;quot;value&amp;quot;][&amp;quot;properties&amp;quot;][&amp;quot;title&amp;quot;][0][0] with open(&amp;quot;k:/office/py/爬虫/花瓣/p-block.csv&amp;quot;, &amp;quot;a&amp;quot;,encoding=&amp;quot;utf-8&amp;quot;, newline=&amp;quot;&amp;quot;)as fo: fo.write(block+&amp;quot;,&amp;quot;+links+&amp;quot;,&amp;quot;+i+&amp;quot;\n&amp;quot;) a+=1   提取出来大致是这样   花瓣链接要整理下   但如果图片超过200个，那么只能先提取block，在根据api提取图片链接
 代码 import requests import json import csv import time class photo(): def add_photo(urls): r = requests.request( &amp;quot;GET&amp;quot;, &amp;quot;https://api.notion.com/v1/blocks/&amp;quot;+urls, headers={&amp;quot;Authorization&amp;quot;: &amp;quot;Bearer &amp;quot; + &amp;quot;自己token&amp;quot;, &amp;quot;Notion-Version&amp;quot;: &amp;quot;2022-02-22&amp;quot;}, ) row_data=json.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又到了白色的……</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/whitealbum/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/whitealbum/</guid>
      <description>白色相簿是少数没打过游戏就听说过的类型，原因是改编成动画后产生了很多梗，也诞生了许多白学家。虽然在班固米上分数很高，但对三角关系胃疼剧情一直不太感冒，直到最近才开推
 开头是一小段记忆  introductory chapter 故事开始男主春希与基友谈论寻找轻音乐同好会成员的事  之后接连遇到了冬马与雪菜   春希在练习吉他时，听见天台传来的歌声，他惊讶看到歌声主人是雪菜，并顺势邀请了她，雪菜十然动拒   但春希意外得知雪菜在花店中打工，一番谈话后，她答应了春希的邀请   主唱有了，春希继续寻找键盘手，调查发现钢琴弹奏者是冬马   这张cg太甘露树   春希虽想让冬马参与文化祭，但其话痨终是惹怒了冬马  他寻求雪菜的帮助，但依旧不太成功  但雪菜直接a了上去，在她帮助下，冬马最终和缓   文化祭将近，春希来到冬马家特训  雪菜也来到冬马家后，察觉出两人似乎早已合宿   于是春希对雪菜解释，而雪菜对他诉说自己曾遭遇过朋友排挤，而春希则许下诺言  春希照顾因写曲子而病倒的冬马，顺便听了她的往事，但无论如何，曲子成功写好，文化祭活动顺利进行    但在当夜，雪菜直接表白了，而他也接受  冬马接连被两人告知他们的恋情   三人旅途后，春希逐渐察觉自己的感情    春希虽然下意识避开冬马，但终究以雪菜生日为借口找她  他也了解到冬马将出国学钢琴，不由问了她缘由，冬马反而质问春希，他终于按耐不住kiss了她   迎来的是冬马的拒绝   为什么那么熟练呀   尽管有基友等人的劝导，但他愈发在意冬马所在  追寻一天后，春希终于在楼下见到冬马  冬马离开那天，春希坦诚告诉雪菜，意外的是，她认为是自己的错   当然是选择   机场送别时刻   双倍的快乐     届不到   closing chapter 三年后,春希以学业和打工麻痹自己   上大学后,他尽量减少了与雪菜接触  春希遇到为好友抱打不平的小春，由于触到雷区，两人不欢而散   他再次碰到小春，同为研究所的千晶打发了她，而千晶似乎对春希的过去很是熟悉    春希前往餐厅兼职，想不到小春也在此处，之后又起了争执   这时基友告知他，雪菜打算参加聚会的消息  在听到雪菜没回家后，春希前往寻找她，没想到的是小春也跟了过去   虽然最终找到了她，但两人还是不欢而散  在后宫的鼓励下，春希逐渐用短信与雪菜联系      藉着撰写出对冬马的报道和在好友等人推波助澜下，春希约了雪菜出来      看到这家店就想笑   虽然一度氛围良好，但雪菜还是尖锐地指出了他的感情    小春    春希失神下来到了餐厅，遇到了小春，她安慰春希的场景却被好人卡妹子看到   小春这次立场相当排斥雪菜，另一方面小春朋友们也听到了她与春希的事，对此小春很是抗拒   小春因春希的事终于与好人卡妹子发生争执，而与春希kiss一幕被朋友们发现，认为小春欺骗了她们   小春承受学校内的流言蜚语，却更为依赖春希，学校的弟弟君想调解，然而并没什么卵用      又是这家店   弟弟君寻求履历丰富的基友帮忙，基友也判断出里面的男主是谁，决定向春希摊牌   毕业前夕，小春与她们起了冲突，弟弟君虽然站小春这边，但终究是个弟弟   冷静下来的小春明白了一些事，为了让她们避开自己，也为了避开她们，决定考取别的学校  小春却意外遇到了雪菜，才明白两人已经分手了     麻理    麻理约了春希出来，他也看到麻理工作狂外的另一面   圣诞之夜，春希失神下来到了兼职地方，却遇到了麻理  春希因麻理出差，再相遇后，喝醉的春希控制不住自己，表达了感情，麻理最后也接受了  基友又很快地看出端倪，春希也打算向雪菜诉说一切  然而雪菜像是有预知似的，拖住了春希打算说的话  麻理也知道了他有女友的事，决定前往外国工作   恰好这时，基友约了一干人出来，而春希也趁这个机会解决掉他与雪菜之间关系      想起了某个大小姐剧情    千晶    圣诞夜，回到家中的春希看到了千晶   春希向千晶告知了一切，而她也陪伴春希过了一段时间   穿插着千晶早就认识雪菜，并且有什么内幕的样子   但是基友发现了不对劲，告知了千晶接近他的原因  千晶自白接触春希是为了演绎出剧本   双重打击下的春希病倒了，照顾他的雪菜却遇到了前来探望的千晶  千晶陷入困扰中，春希依旧贴了过去，她坦言不明白雪菜的感情    开演那日，春希与雪菜最后做出决断      雪菜     在后宫的鼓励下，春希也振作起来    另一方面，雪菜遇到新角色朋经常找茬  春希表白了心迹，但雪菜却无所适从   朋知道整件事后，以广播方式逼迫雪菜出道  春希最后找到雪菜，她最终决定拾起久违的唱歌    coda 毕业出差等待雪菜的时候，春希却遇到意料之外的人  由于冬马鞋子都掉了，春希照料她到了酒店中   这欧派画得太大了   巧合的是采访对象是冬马  本以为最后一次见面，春希却得知冬马即将来日本举办音乐会，神色有异的他向雪菜透露了之前发生的事，雪菜提出想要静静  这时编辑部又恰好提出想要春希全天候采访冬马的报道专辑  虽然春希犹豫一阵子，但看到冬马不太行的样子，最后还是接受了安排    采访最后一日，冬马讲诉最后一晚的事   是我先   春希心中迷惘，逃避到了雪菜身边，雪菜却认为他应该去面对  因春希不在导致了冬马音乐会大失水准，   而在这时，春希获知冬马母亲弭患绝症，为了接下来的后续音乐会，他继续照顾冬马  冬马最终还是知道母亲的病症，已陷入困境的春希寻求雪菜的帮助   雪菜一口答应，随即以推出特典cd来到冬马身边  一番争执过后，两人恢复如初，冬马也开始准备音乐会与cd     音乐会结束，春希坦诚面对不在掩饰的雪菜       前后推了三个月，除了剧本太长外，个中的剧情实在是蛋疼以致于拖了许久。一直一来都不太喜欢丸户史明的作品，特别是他的galgame，推起来感觉实在是古怪，尤其是这部，格外的上头。只能说丸户老贼塑造的角色不怎么适合galgame，推起来总觉得好别扭，这部剧情虽然没什么大问题，虽然有些地方一如既往的都合，但里面的人物，嗯&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>末日的时候做什么</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/eden/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/eden/</guid>
      <description>中二社的「悠久之翼」曾带给我极大的震撼，推完后，顺手把同个社的eden加入序列中，时光荏苒呀，距我上一次推此社的作品已过四年了
 开头还是熟悉的自言自语   主角回忆过去              名为榛名亮的主角将要前往执行任务     啊这声线是中島裕美子     妹抖可还行   向上司述职时，似乎与他有过结   又撞到艾莉卡     从拉维的话中，了解到了工作内容
制服好sao
  恍惚间，榛名亮想起了过往的事   虽然是护卫工作，但却连关键人物都无法看到    心生疑窦的拉维，告诉了他一个消息  这个时候，上司要求榛名亮暗杀掉不利于诗音的人  之后，榛名亮却接连碰到了艾莉卡与诗音        感觉到诗音的不可思议，他为平复心情来到了靶场，却因直男发言惹怒了拉维  艾莉卡原来认识榛名亮回忆中的姐姐     替代生病的艾莉卡，榛名亮来到诗音身边，她说出最后的愿望        由于钢铁直男发言，榛名亮与拉维拔刀相向   但他也看出了拉维的状态，向上司禀告时，上司不以为然，反而说出了任务的真相   榛名亮回忆      他向艾莉卡询问了关于姐姐的下落    再次来到诗音房间   艾莉卡计划败露，解决掉护卫后决定炸掉研究所    榛名亮及时赶到，在艾莉卡劝说下，答应将诗音带走</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解释不通，穿越时空</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/grace/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/grace/</guid>
      <description>19年初，当时我在思考与研究枕社四个画师画风到底有什么不同时，班固米里有人吐槽捆枝的脸越画越宽，于是我跑去围观了捆枝的新作，宽是蛮宽的，不是画得挺萌的吗，顺手加入到愿望单中，最近汉化开推
 开头修女介绍一幅画，谈了画里面的象征     镜头一转男主快要挂掉的时候，遇到白毛在唱歌   浑噩时，男主听到像预言的语句    醒来过后的男主，如预言所说般失忆了，而且粉毛与白毛不认识手机这一事物，此时白毛像意识到什么，认真问了他是否从外界来的   白毛接着说了这个小镇的世界观，末日后被极光包围的小镇得以幸存  为了刺激男主恢复记忆，他被两人带去压马路  途中，男主遇到了大导演金毛拍电影，被钦定为男主角参与进电影中   然而拍摄途中却遭遇了爆炸   艺术就是   虽然一度折服于金毛的演技，不想遭遇爆炸的男主还是拒绝这份差事  接着男主被修女老师安排进学校  从白毛的谈话中，末日是100余年前发生的，而且小镇依然留存着圣诞老人的故事  男主开始上学，学校内的人艺术水平格外的高    说得正是   探访学姐时，在为艺术献身的大义下，男主无奈做了模特  这是艺术不是涩情
  男主在为文化祭展出一筹莫展时，学长提议了摄影这个方式   而这似乎被误会成涩影师     由于需要补习，男主到了美术回廊中，但当他提议想看《科罗萨的失乐园》这副画时，修女却表示没这副画  之后看了两幅画，讲了些象征意义   看了第三幅画后，为避免玩家太过枯燥，开始打起了黄腔   修女你的想法很大胆
   金毛晚上过来夜袭，告诉了男主学校内的学生都是父母双亡而且小镇有人会消失  老师继续讲画，于末日拯救这个小镇的是奇异恩典   金毛向男主介绍了之前拍摄的影片，其中出现新角色红毛     男主与白毛同去挂装饰，许愿过后，装饰物变成了实物，两人好奇尝了一口   第二天醒来两人都没有吃完苹果后的的记忆  男主虽然没有记忆，依旧享受着学校的生活   金毛被揭穿了糗事，决定报复，男主不怎么愿意但也勉强配合              真是个谐星</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>路由器刷固件</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/pandavan/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/pandavan/</guid>
      <description>去年买了个红米ac2100路由器，用到现在虽然偶尔会断流，影响不大，就没搭理它，不过最近时不时会降网速，300m变为100m，这就不能忍了，决定刷固件
依据这篇教程2022最新红米AC2100路由器刷Pandavan教程,只要CTRL c v键没坏就能成功
然而网速100m问题依旧，查看pandavan后台以太网链路状态只有100m，眉头一皱，发觉事情并不简单，后来发现是网线的另一端松动 解决网线后，由于算是三级路由，只能接ap模式，才会有ipv6  但接完ap模式要管理后台，这就要到接光纤的路由里面查找ip，一般显示为？号  看看有什么变化，灯变成一盏了  网速比之前慢了点   之前     现在   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用mt3扒谱</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/mt3/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/mt3/</guid>
      <description>以前有摸过几个月吉他，现在虽没吉他可弹，但还是喜欢把一些大都是galgamebgm转为吉他谱，不过在扒谱过程中，人菜瘾大的我即使勉强听出音阶，对曲子里的大小调，和弦，复调可所谓是毫无办法。后来发现如果有六线谱，那再转换为吉他谱会便利很多，思考着如果有扒谱软件岂不是更妙，仰仗着ai训练的风靡，逛黄油论坛时找到了mt3模型可用于扒谱
huggingface里面原来调用mt3模型出现了bug，于是稍微改了下，自己部署了一份
部署与稍微改了下    首先打开huggingface官网，创建new space 这时sdk不知选谁好，不过首先排除static，因为调用文件是python格式，后来选2侥幸蒙对  把原来代码复制后，看了下原来的错误日志，有这么一行
WARNING: You are using pip version 22.0.2; however, version 22.0.4 is available. 那我直接在app.py ctrl+v
os.system(&amp;quot;python3 -m pip install --upgrade pip&amp;quot;) 错误的地方还有
 File &amp;quot;app.py&amp;quot;, line 88, in __init__ self.partitioner = t5x.partitioning.ModelBasedPjitPartitioner( AttributeError: module &#39;t5x.partitioning&#39; has no attribute &#39;ModelBasedPjitPartitioner&#39; 度娘回来后，一脸懵逼，于是从原来入手，先是找到app.py 那一行
 self.partitioner = t5x.partitioning.ModelBasedPjitPartitioner( model_parallel_submesh=(1, 1, 1, 1), num_partitions=1) 直接到githubmt3搜索参数，num_partitions，  发觉虽然没有ModelBasedPjitPartitioner，但有PjitPartitioner，名字改完后，顺利部署
 self.partitioner = t5x.partitioning.PjitPartitioner( model_parallel_submesh=(1, 1, 1, 1), num_partitions=1)  食用过程 首先打开这个网址，将音乐格式转为wav  接着打开mt3，将音乐甩上去，大概等上两分钟左右大概率会卡，就会出现乐谱下载  至于打谱软件直接用win10商店中的musescore 3  虽说谱不能百分百准确，但对我来说相对够用</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>橘里橘气</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lunasama/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lunasama/</guid>
      <description>在贴吧上风闻已久的女装galgame，起初对女装这一题材略有抵触，到了现在，可爱的男孩子那更好
 开头熟悉的男主自言自语  接近放弃治疗的男主在陌生男子的吓唬下，回顾了自己私生子的一生   但陌生男子并非劫匪，而意识到自己仍想活着的男主被他哥带到日本  然而没有设计才能的男主被他哥撵了回去，但崇尚的设计师开了间女校，男主为了混进上学，在妹妹建议下，被迫女装     向女装大佬低头   并为了避开性别审查，我们的男主 女主 朝日娘来到妹妹的朋友樱小路家做妹抖   途中相识了瑞惠，尤希尔等人   抖s
  而来到公馆寄住恰是之前遇到的人   朝日娘外出时意外遇到幼驯染凑，她因喜欢男主从而也走上服装设计的道路   开学后，由于设计师太忙，他哥被选为代理校长，男主被婊了一顿   但凑因家境问题在学校收到排挤，学习上也不是太顺利，爬树摔倒后认出了朝日娘是男主    因清楚男主的目的，凑与朝日娘和解   ~   露娜様的作品通过了quartz奖的初选，连一向眼高于人的男主他哥也过来捧场   ~   而代理校长又传来一个消息，本家的人企图迫使露娜様退出比赛，虽然她在众人面前逞强，最后也放弃了比赛   凑        由于凑的父亲住院，朝日娘换成男主陪同幼驯染去探病   在幼驯染的老家，男主对凑走上这条道路的艰辛有了更多体会  幼驯染不仅在学校中遭遇着排挤，连带着双亲的公司也开始影响   虽然朝日娘等人查出了真相，但幼驯染父亲的公司终究是破产了   在露娜様的建议下，凑作为妹抖暂留在公馆，等待其父母的联系   收到双亲联络后，凑决定离开公馆，而男主也决心追随    男主与凑开始了小两口生活，   ~   两人拥有妹抖潜质，被挖角到女仆咖啡厅（要素察觉），  幼驯染可真会玩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>七合一老婆</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/sevendays/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/sevendays/</guid>
      <description>当初看在画风和评分还行的时候加入待推序列中，不过吸引我的还是稀有的全年龄作还有政委配音
 故事开头基友给了男主诅咒视频  男主不以为意，放学路上还和兼职巫女的幼驯染谈了下  回家的男主打开一看，发觉文不对题，随手一扔时却发现碟片能自动返回  男主好奇打开播放真的撞鬼了，目睹男主撞鬼的幼驯染过来看他却没发现异常   接下来数日内，男主接连被饥饿，愤怒等因素影响，甚至想对幼驯染下手   察觉出不正常的幼驯染过来驱灵，但技术不精湛，驱灵失败后男主就这么挂了  故事又重新开始，男主邀请幼驯染过来看片查看，并利用清洁剂驱灵成功   但幽灵并没就此消失，而且还附带身体    啊，是政委   由于黑毛身体内不只有一个灵魂，幼驯染顺手将其他幽灵移动到不同物体上   幽灵在世上停留时间有限，为尽量满足幽灵的愿望，每只幽灵在黑毛身体内滞留七天   而黑毛幽灵则变成了siri在手机内   给我整一个   粉毛   男主迎来第一只幽灵粉毛，是个吃货   但男主能为粉毛做到的事极为有限，不免焦急，反倒是粉毛和黑毛安慰了他   因粉毛打给家里无声电话未能听到熟悉家人声音，她晚上化身为吃货，男主决定尽量满足她   打过电话粉毛又在担心家人是否就此忘了她，男主以过来人身份保证没这回事  因粉毛家中有种植萝卜，男主让粉毛订购萝卜，以此让她达成心愿，于最后一天请来厨师为她做菜，顺利送她走了   ~
    金毛   第二只金毛双马尾幽灵，是个傲娇兼大小姐   金毛为父亲再婚时感到愤怒，当初就是因接受不了而离家出走后遇难，  这时，男主母亲看到又有个新的女孩，男主只好骗她说是多重人格  男主与金毛因再婚的话题引起了争议，男主认怂承认她的观点正确，  不料金毛正接受男主的观点，以为他是顾虑自己快要消失而迁就，感到很生气，男主话疗了她   金毛沉迷少女漫画，所以和男主进行了模拟恋爱，最后金毛也接受了父亲的再婚    绿毛   绿毛相当纯质  由于无法前往游乐场，幼驯染提议来跑团，于是绿毛成了个马猴烧酒魔法师   不好意思放错图了     qb   ~  男主向母亲介绍绿毛时，她却跑路了，并问了个奇怪的问题，从黑毛处了解状况，绿毛小时候遭受到她母亲的虐待，以致于对母亲这一身份的人患有ptsd   幼驯染提议让母亲也参与到跑团中，逐渐让绿毛放下了戒心    红毛   红毛是个不良，想抽烟，打架  ~  但碍于未成年抽不了烟，只好吃糖，不好打架，只能打游戏   红毛说起自己遇害的事，而男主多少意识到对她们愈倾注感情，有什么东西愈加沉重  红毛看到基友被不良围住见义勇为，因见识了基友的踢击，红毛决定向基友学这个  但男主却陷入抑郁中，思考着这些是否有意义，但红毛却道，做人最重要的是开心 你饿不饿，我下  数日内，红毛打了不良，收了不良为小弟，骑了摩托车，甚至抽了烟，随着她的离去，男主逐渐开始不适   蓝毛   蓝毛知道事件经过，决定把来龙去脉告知男主  蓝毛做噩梦睡不着，男主也因此得知她的母亲同样被犯人所害，而且犯人是黑毛的爷爷   男主陪聊陪睡，将她以报复犯人名誉为目的所记录的事件经过发给记者    白毛   白毛很工口，整天想着ghs   这下作的乳量       但男主有些不堪重负，忍不住吼了白毛，男主去找她时，白毛也理解了男主，决定不ghs了，而要做别的事  接下来数日内，白毛尽量减少男主负担，说了一堆鸡汤，并坦诚这就是她想做的事   虽然白毛不辞而别，但男主还是找到了她  ~    黑毛   黑毛并没什么要求，但因之前的事麻烦了工具人基友，决定向他致谢  ~   情强   碍事的家伙都消失得差不多，男主与黑毛正你依我侬之际，她却骤然消失了  男主从诅咒视频中听到她的求救声，在幼驯染的帮助下，决定前往里世界搭救黑毛  由于一直重复，男主只好通过记录视频来到黑毛的小时候，虽然有遭遇危险，但后宫们赶紧来救场   男主将黑毛拜托给当时还在的父亲，但是这样一来，她将会忘记作为幽灵的记忆，但男主认为黑毛能活着更为重要   新学期开始，男主遇到了作为老师的黑毛   幼驯染   新学期开始，幼驯染安然接受了自己败犬的身份，但巫女的直觉让她来到了男主的房间内，惊讶发现男主在电视里世界中  幼驯染揣测世界的重新复制，导致男主留在里世界，思考到这里，她下定决心也来到里世界中  里世界中，在回放着幼驯染的记忆，为了避免对未来干扰，男主与幼驯染不约合同前往神无村中   玩到这里突然有bug，云了一下后，满满的恶意与迫害幼驯染，所以不写了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男主终于没患有健忘症了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</guid>
      <description>19年左右，当时陆续刷到了贴吧与知乎介绍机甲galgame的帖子，只不过贴吧吹的是baldr，而知乎盛赞的是muv，最近终于轮到玩baldr，尴尬的是号称资源党的自己在网上竟然找不到学习版本，好在baldr上架了steam并有中文，乘着促销入手了
 开头似曾相似男主门仓甲的自言自语（这里bgm相当行）  陡然醒转的门仓甲却发现自己身处战斗中，还没来得及反应就被一名自称是他下属的女性所救，并被告知甲被之前的爆炸波及而导致记忆混乱   两人安全下线后，走出潜伏场所，出现在眼前的是九龙塘清城市，   为了治疗门仓甲的失忆，于萝莉医生处接受了治疗，取回了一小段记忆   看到这cg突然想玩学习版    故事转而叙述起门仓甲在星修读书的经过，被迫离开的宿舍的甲和基友，在亲戚亚季姐介绍下，来到如月寮   在如月寮中，甲与多年未见的幼驯染菜叶相遇，并在宿舍中捡到了机甲武器卡带    你也是正义的伙伴   拿到卡带的事很快被人知晓，曾指过路的直树成为他们的师傅，而亚季姐则叮嘱甲几句   甲到虚拟网络找亚季姐时，偶遇了一名少女呼  回到现实，甲对比学园时代的生活怅然若失，这时甲收到情报贩子发来的信息，但来得太迟了   继续回忆，由于机甲比赛需要三人组队，他们瞄上了千夏   千夏一开始反对，后来以约会作为交换，约会途中撞到杂修在“凌弱”，甲虽然真人pk从没赢过，但好在有千夏在   新学期开始甲遇到了患有电脑症的少女水无月真，特技是话痨和突破防火墙   醒来的甲无比想念星修，去到学校处已是一片废墟，忆起了事件经过，   蕾线   甲遇到父亲的部下，恍惚下的他真人pk又输了，被少佐挟持，好在有蕾在  考虑到周围已经不安全，两人前往方舟投奔甲的亲戚圣良  在方舟中，甲看到了与呼相似面貌的npc，这才记得呼原来是npc来的   虚拟网络里，甲与多年未见的亚季姐、菜叶重逢，   现实世界中，与市长有隙的议员发表言论时被人刺杀，甲追踪凶手，凶手是个杂修      回到现实的甲跑路途中意外遇到了千夏  方舟里，甲从身手判断基友是自警军的人，而基友也透露处所在组织有暗中找寻甲他们  甲等人从情报中推敲出市长可能有莫大关联，去俱乐部追踪线索，却出现了意想不到的角色——多米尼恩  还没多谈几句，就被红色机体打断，现场也出现多股势力，之后甲跑路途中又遇见了千夏   与多米尼恩相遇后，蕾的神色一直不自然，甲询问下，才知道蕾的母亲是被多米尼恩害死的  方舟里，甲看到空的房间，脑海里闪过与空相识的记忆，甲很诧异空的面貌与呼相似   而后呼的事情被空发现了，场面一度十分尴尬，但又在真劝说下和好   方舟内，甲遇到有点不寻常npc，就此事问了亚季姐呼存在的可能，她断然说否   另一方面，菜叶询问甲是否记住约定，明明是健忘，推说失忆不记得了  另另一方面，与千夏面见时，一个个仗着甲失忆，化为谜语人  于此同时，甲的处境越来越危险，蕾带他到了市中心——米特斯拜亚，原来蕾是户口在这  当夜，甲做起第一视角的某人的梦，但文字颜色已经透露出某人是谁  市中心内，蕾向甲述说母亲信教的经过，认为这一切都是由父亲造成  夜晚，基友告诉了甲，蕾一个人前往市长所在的事，  甲不信蕾会背叛，但担心蕾的处境前往虚拟网络内寻找，原来蕾想独自解决市长，但被杂修阻扰，甲虽然最后救出她，但被统合军的人捕获   在被囚禁之中，甲又做起了蕾的梦，与空成为朋友与便当的事     甲与统合军上层——蕾的父亲谈话后，保释离开了统合军  恰巧遇到了多米尼恩攻击市中心，为了帮基友和保护难民，甲等人来到网络作战  作战之中受到神父蛊惑，逐渐失了智，这时谜之npc又出现了，提醒了甲，他也由此记起呼和空的关系，恢复了清醒    因市长被多米尼恩抢走，甲决定继续追踪  昏迷的甲又做起了蕾的梦，便当2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>waline评论通知与域名邮箱</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/waline%E8%AF%84%E8%AE%BA%E9%80%9A%E7%9F%A5%E4%B8%8E%E5%9F%9F%E5%90%8D%E9%82%AE%E7%AE%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/waline%E8%AF%84%E8%AE%BA%E9%80%9A%E7%9F%A5%E4%B8%8E%E5%9F%9F%E5%90%8D%E9%82%AE%E7%AE%B1/</guid>
      <description>域名邮箱 在评论时看到别人的邮箱自带域名，好奇搜索后知道了企业邮箱这一回事，迅速注册后老是卡在mx验证这一步，韩宗视力最初没有发现，想修改dns必须先把nameserver变为默认，可是这里面有个问题，由于博客在vercel上，nameserver已经解析成vercel，修改怕影响访问  陷入僵局的我查看时vercle的domain设置时，原来直接可以添加mx解析，闹了半天做了无用功  waline评论通知 waline部署在vercel上，唯一麻烦的是环境变量要一行行写，后来用126邮箱写完发觉没生效，以为是邮箱问题就没继续测试。
直到有了域名邮箱后，再配置评论通知依然没反应，眉头一皱，发觉事情并不简单，在环境变量处填了几个排列组合后，其静如渊沉
摸索下vercel原来有日志，查看日志后，不管有没有填环境变量，显示的错误都是一致，这才恍然大悟，配置环境变量后再重新部署了下   vercel日志     可是当初我用126邮箱就有重新部署，可是依旧没生效，思来想去后126和163邮箱配置需要的不是登录密码，而是smtp密码，用登录密码是有重新部署，而等到用smtp密码，却忘了再部署，自然都没有生效。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从pinbox到notion再到notion api</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/notion/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/notion/</guid>
      <description>两年前，为了便于浏览各个网站的收藏文章，于是把它们都整合到pinbox这个软件上，然而整合完自己都忘了。直到最近又有收藏文章的需求，打开它一瞧，除了多了个收费外基本没什么变化，后来发现用邀请码可以创建多级收藏夹，心安理得的继续白嫖，没过多久，估计白嫖多级收藏夹的事被知道了，明明没有达到收藏上限，却再也无法创建新收藏了，虽然一年会员费也不贵，但pinbox略带简陋的界面以及两年来几乎没变化的功能，请容许我拒绝   pinbox界面   开始了寻找替代pinbox软件，起初想自部署笔记软件，但功能太少了，自己又没有服务器，想想还是算了，后来找到了notion，虽然是笔记软件，但完美的契合了要求，notion介绍功能网上很多，懒得说了，感觉这款软件最大的亮点在于白嫖模块化   pinbox笑我贫穷，我笑它不懂死宅    notion api 事情到这里，一般就结束了，无非是换了个软件罢了，但某天躺平在床上刷着豆瓣，偶然发现了notion原来有api的，垂死病中惊坐起，在用过notion功能后，一直想把花瓣网的图片和网易云的歌单导入进去，在看到有api后，开启了折腾之旅
notion api可以结合python使用，python以前从没写过，后来看了下有点像node.js爬虫，仰仗贫瘠的js知识与捉急的智商，抄袭借鉴Notion → 支付宝&amp;amp;微信 → 账单里的代码，头发少了几根后，恼恨愉悦开启爬虫之旅
然而一开始就有问题了，写代码常有的事，输入pip install requests解决
 接着又发现notion api怪得很，用图片链接一定要求有后缀，而花瓣网图片恰恰是链接显示的，还能不能愉快地玩耍  后来思考notion支持导入markdown文件，那先把图片链接保存为md文件，在导入到notion中，再根据api更新里面链接，测试可行后，就先开始爬虫花瓣网
花瓣网 花瓣网虽然有tag功能，但却没有排除关键字搜索，这样找起图片来诸多不易，   花瓣谜一般的搜索功能     notion的筛选   1.图片链接与信息汇总
简单来说就是为每一个图片链接保存为md文件，再把图片中的tag，花瓣链接，源地址保存到汇总.csv中
 代码 import os import requests import re headers={ &#39;User-Agent&#39;: &#39;Mozilla/5.0 (Windows NT 6.1; WOW64) AppleWebKit/537.36 (KHTML, like Gecko) Chrome/69.0.3497.100 Safari/537.36&#39;, &#39;X-Request&#39;: &#39;JSON&#39;, &amp;quot;cookie&amp;quot;:&amp;quot;cookie&amp;quot; } req = requests.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magpie</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/magpie/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/magpie/</guid>
      <description>虽然是逐渐4k的年代，但galgame业界依然保持720p的优良传统，更不用说远古时代的800*600，玩是能玩，但看起来像近视似的。直到最近发现了magpie这款可以将游戏分辨率放大软件，起初不以为意，还以为是通过插值算法放大的，即使能放大，边缘估计像图片ai放大那样模糊；即使够清晰，消耗资源一定很多，后来试用了下，效果拔群，不仅够清晰，占用也很低。
以下几张效果图   使用前   ~   使用后   ~   使用前   ~   使用后   ~   使用前   ~   使用后   ~   软件打开的样子   当然啦，眼睛如果不是太列文虎克的话，可能看不出有什么区别，具体内容可以去github一观</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又是款带修罗场的废萌</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/cloverday/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/cloverday/</guid>
      <description>Clover Day&amp;rsquo;s 中文名译作幸运草的约定，怎么加入待推序列中，我已经忘了，不过估计是带有华哥的废萌缘故
 开头是男主小时候与白毛萝莉的告别  接下来是galgame的套路，介绍了两个一抹多，   是华哥   顺便介绍男主是被收养的情况与妹抖    可惜没有女仆线   陆续介绍两个幼驯染    是石原舞   开学第一日，因班长身体不适，男主陪同去医务室，里面的庸医乘机提出要求，让他照顾一下过来的留学生  男主过去接待时，惊觉留学生原来是小时候告别的白毛，白毛kiss男主，并提出要结婚  妹妹们当然强烈反对  晚上与一抹多复习时，黑毛询问起对这件事的看法，男主不由想起过去，因在孤儿院生活而遭受欺凌，男主幻想出了个空气妹妹，而白毛是第一个接受这件事的人    男主陪同白毛找东西时，终于回想起她想找的是小时候的所填婚姻申请表，而这也是一见面就赶着结婚的缘故，然而秘密基地已被拆除，里面的事物也早已消失，白毛因此闷闷不乐  男主为了消除橘毛芥蒂与让白毛振作精神，陪演了一出戏，最后虽没有找到表格，但白毛也藉着此事唤回了许多美好时光   梗图   金毛线   早上男主发现金毛做噩梦，与另一个妹妹讨论后，认为她最近压力增大，男主只能暗中关注  男主本着解决妹妹烦恼向金毛发问，没想到她咨询的是恋爱烦恼，男主猝不及防暂且忽悠了过去  不久之后，金毛告诉男主有人向他告白，他按捺住情绪让她自己决定  金毛最后拒绝了告白，男主松口气的同时也意识自己喜欢金毛，准备向她告白，她却有意避开男主   虽然最后顺利表白，但横亘于面前还有黑毛对男主的感情    又到了白学的季节   面对修罗场，男主也不禁惘然，询问女仆，女仆明确说了没有两全其美的办法，但男主下定决心，使出galgame最强奥义——嘴炮，说服了两个妹妹   金毛因突发呕吐没去上学，而这时庸医戏谑的表示是不是搞出人命了，男主信以为真  回到家中，面对的是女仆情绪激动的诘难，男主确实无法承担此事，但他恳请女仆与大家的帮忙  女仆还不及反应，男主很快就得知了金毛只是吃坏了肚子与女仆其实怀了孕   男主再与女仆谈了一通话后，女仆说自己只是对成为他们母亲感到不安，男女主安慰了一番，没想到第二天女仆就跑路了  从女仆留下信中，了解到了女仆就是男主亲妈，因为单身母亲的缘故，只能将男主放在孤儿院</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用摇滚带不来笑容</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/kirakira/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/kirakira/</guid>
      <description>在网抑云听过opキラ☆キラ后，这种自带摇滚风格的游戏让我无法拒绝，开推之前，还想着这应该是个关于青春、摇滚与迷茫的故事
 故事开头男主鹿之助被女友甩了   开头让我想起某部秋字开头的游戏   沦为单身的鹿之助去打工时，认识了前来打工的妹子绮良里,不仅是同个学校，还同个社团，元气满满的绮良里很有精神的表示，由于社团合并，今年的文化祭是第二文艺部的最后文化祭，所以要搞个大新闻活动，鹿之助兴致不高地的附和，因为他在文艺部只是个幽灵部员  晨间集会上，曾在网球部打过双打的村上突然提议要来搞乐队，认为只要这样就能把到妹，迎娶白富美，走向成功，鹿之助虽然吃惊但依然兴致不高  鹿之助去文艺部路上，遇到了拉他进社团的幼驯染千绘姐  在餐馆打工时，顾客与乐队的人发生了纠纷，鹿之助前去劝架不免挨了两三拳后昏倒  公园检查伤口，绮良里也出现了，没谈几句，鹿之助惊觉她是个打工战士，这时，乐队的吉他手找到了两人，为之前的事表示歉意并赠送了live门票   两人观看live回来后，大受震撼，在文艺部中提议用乐队作为文化祭活动   文艺部众人挑选乐器时，轻音部的人过来找渣，喜闻乐见的在文化祭当天比赛决定胜负  主角们就此开始练习乐器   演奏室恰好碰上了吉他手殿谷，千绘姐请求殿谷对演奏做出指导，他虽然有点踌躇最后也答应了  于是在殿谷指导下，第二文艺部开始了一系列练习   ~    与千绘姐讨论原创歌曲时，鹿之助不由回想起一年前的事，他意外碰上了在外淋雨的千绘姐，事前鹿之助听说过她家发生过的事，便邀请她到自己家避雨   一段沉默后，千绘姐说起了家里可能要离婚，但无法因此就讨厌做错事的父亲，鹿之助考虑着千绘姐所处的微妙状况，也只能勉强安慰她几句，一段时间后，千惠姐出现在他面前，尽管家中变故而留级，却一脸开朗向鹿之助讲诉着家里发生的事，顺便拉已经退网球社的鹿之助进第二文艺部   回神过来，千绘姐对他说道，以前退社的他要死不活的，现在能这么快乐参加活动，她自己也很高兴。鹿之助心中想到的是，那应该是自己的台词
文化祭时日将近，乐队需要去大小姐樫原家中练习，但大小姐家教甚严，鹿之助被迫要女装，  临近练习，鹿之助多嘴问大家还有什么不足，绮良里回答还有女装，他断然说否，但在其他女性包围网下，鹿之助被迫要女装✖2   女装只有零次   在乐队活动变得有趣的时候，打网球打到患有ptsd的经历偶尔会掠过鹿之助的脑海里，鹿之助自省自己太过热衷某事，一定不会有什么好下场，不过现在是为了乐队成员，想到这里，他的心情平静了不少  文化祭当天，乐队也成功举办  众人相聚时，村上不无惋惜的表示乐队就到此结束了吗，文艺部成员面面相觑，考虑到即将迎来的升学考以及之后的影响，谁也无法轻易发出继续乐队的主张，然而这时绮良里却提出想在live house举办一次活动，听到这里的殿谷表明自己乐队的live还有名额，顺势邀请了第二文艺部  于是鹿之助又开始女装演奏，   暑假开始，鹿之助正思考着朋友们的未来，想着以后各自的人生或许会分道扬镳，却不料因八木原的推荐，乐队再次组成，将一系列事都抛之脑后，开车前往名古屋演奏   珍惜男主还是男装的时刻    到达名古屋后，经营者误以为第二文艺部是支女子乐队，没想到有一个男的，为了安抚经营者的情绪，鹿之助在之后的路上要变成鹿子酱，引得众人都哄笑起来，live house内外充满了快活的空气。  演奏完的鹿之助不小心喝高了，被流氓骚扰，解围的却是有过争执的屋代，两人一言不合打了起来，在屋代女朋友劝解下，鹿之助去了屋代家疗伤，从而了解到光鲜亮丽摇滚乐队的另一面   屋代此时也和缓了许多，知道了主角团这次旅游的经过，坦言说这次旅游确实是逃避，但希望主角们能在旅途终点能发掘到特别的事物  主角团继续摇滚旅游，因为大阪的经营者态度不行，主角们决定自己找live  好不容易找到live并买完票的文艺部，却不曾想一直很元气的绮良里竟然怯场，搞砸了演奏</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饥荒</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E9%A5%A5%E8%8D%92/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 02:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E9%A5%A5%E8%8D%92/</guid>
      <description>上学期间看到别人玩的，当时深深迷信3a大作才是真正游戏，对这种类型游戏没多大兴趣
毕业后玩了学习版，出乎意料的有趣，真香.jpg,后来听说出了宫中，于是在steam补票顺带再玩了几次
 我是贝爷，现在发现一只落单的
我是威尔逊，被一个长着靴子脸的奇怪男人带到无人的荒岛上，从现在起我能做到的只有生存  流落荒岛第一天，只能采摘野果与萝卜果腹，我利用燧石与树枝做出工具，然而并没什么卵用  夜里，我怔怔望着篝火，思考着我是谁，我在哪，究竟为何会沦落到这般处地  第二天清晨，昨日的不眠不休让我感到疲惫，夜里的寒气更是冻入骨髓，探索时，看见个兔子洞，或许可以做个陷阱，但我有着更必须做的事  第三天早上，我遇到一具尸体，似乎预示着我将来的命运，不由打了个寒噤  下午，一栋奇怪的房子出现在我视线中，没走两步，瞧见一只长着猪模样的生物，我尝试沟通，但它没多大反应   第四天早上，下起了大雨，天气相当糟糕，这里的青蛙也相当糟糕，我感觉我的生命被续了1s，但无论如何，我的胃提醒着我必须寻找更多的食物  下午，我捡到一个眼球骨杖，奇妙的是会有只能储存物品的生物跟随，最初我还惊疑不定想攻击它  第五天早上，又撞见一具尸体，捡完他所采集的石块，长出胡子的我望向茫茫无际的大海，滞留心中只有一片迷茫  第七天中午，艰难走出沼泽的我寻找到了矿区，长出一口气  傍晚，凭着矿区的资源做出了一本，带来了微末的幸福  遗憾的是，隔天上午终于忍受不了生命的匮乏，尝试了毒蘑菇从而一命呜呼，但时光之轮旋转不息，岁月更是来去如风，于是又一轮饥荒开始  SECOND 重新轮回的我找到了矿山，寻到了牛所在草原，在一天下午，发现了一个祭坛，我尝试将它激活  第九天早上，小路尽头，遇到了一只体型巨大的猪人，我没有轻举妄动  十四天下午，在沼泽地，我敲击疑似猪人的房间，跑出来却是一堆鱼人，瞬死  但惊异的是，没有就此死去，在祭坛力量帮助下，我又重新复生，但在沼泽地捡尸，不幸被触手play了  THIRD 经过几次轮回的我意识到粗放采集方式没有活路，唯有农业才能解决温饱问题，于是用铲子采集浆果丛，牛粪施肥，种植了农物  不怎么顺利来到二十一天后，我看到一群企鹅上岸  二十三天夜晚，我听到嘶吼声，知道是狗子来了，决定交由牛群对付它们  二十六天早上，决定去海象营地瞧瞧，不料被海象爸爸毒镖所害  N+ 又来到二十三天，我望向营地，一阵彷徨，单调而重复的日子轮回了许久，我感到厌倦，身体上的疲惫或许可以接受，但精神上的呢，该结束了，我想。   玩这种经营类游戏总会起初兴致盎然，最后却会很腻很腻，因为开局总会太类似而且不玩不行，前面的资源布局影响到游戏中后期状况。记得玩英雄无敌6时，别人到最后几路大军攻城略地，而我往往会变成光杆司令，说到底不是玩这种游戏类型的料</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发糖中少了点东西</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%91%E7%B3%96%E4%B8%AD%E5%B0%91%E4%BA%86%E7%82%B9%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 01:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%91%E7%B3%96%E4%B8%AD%E5%B0%91%E4%BA%86%E7%82%B9%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid>
      <description>在玩过c+c与天鹅之歌后，倍感不适，决定拿部甜作缓冲下心情，看下会社，发觉曾经推过同个会社的「银色遥远」，不觉有点心悸，希望这部不像「银色遥远」那般催眠
 男主又是老套的转学生，小时候曾住过这个城市一段日子，在学校门口，男主意外捡到一张写着「愿能再次相会」的星型纸签，拿给失主时，发现是一只蓝毛的华哥，闲聊几句后，男主离去。   ▲华哥这个声线在gal少见   楼梯拐角处，男主及时扶住了即将摔倒的妹子，询问得知是因为拍照从而没注意脚下  与其他只懂得把妹的galgame男主不同，这部男主很早确立作为建筑师的梦想，甚至跑到向心仪的建筑师请求面试，然而面试成果并不成功，但人生导师告诉男主应该在现在时间段干该干的事，不要提前做社畜，男主若有所思，于是又回到认识妹子，把妹的套路上  在游泳馆恰巧碰到了幼驯染  学生会上，曾经的基友是学生会的会长，两人莫名起了对坑心理，基友提出比赛以此让男主来委员会中工作，在相机妹的助攻下，男主可耻的硬了输了   男主继续逛校园，在旧校舍遇到了同为转学生的红毛，与会弹钢琴的同桌妹砸，   ▲唯唯月是天    在水族馆，男主看到喜爱的建筑水族馆已经濒临倒闭，不无惋惜，这时金发妹子邀请男主一起参观水族馆  第二日上学时，男主受到基友委托还有两个部没有提交文化祭活动，要求男主过去查看一下，于是男主跑去天文部与自然科学部，认出两个部长都是之前遇到的妹砸，然而部长们只想摸鱼，不想做活动，男主表示这可不行，决定拉拢后宫筹划露营活动以此来笼络部长     ▲xp     ▲笑出声   蓝毛线   露营活动后，天文部仍然没给出答案，男主只能继续待在蓝毛身边，把妹，聊天，膝枕看星星，  晴空之下，男主看蓝毛一脸虔诚望着天空，开玩笑说「宛若与星空邂逅般」,「确实是邂逅」蓝毛如此回应，然后说起了小时候受到讲诉着星星故事的男孩的帮助，男主想起那张纸签的愿望，恍然大悟
摸鱼了许久后，男主终于想起了自己的目的，问蓝毛参不参加活动，再不参加他就要走了，蓝毛这才答应参与文化祭。  此时男主也察觉自己的心意，开始接近蓝毛，但蓝毛显得有点闪烁，这让男主疑神疑鬼误以为她有前男友。男主与蓝毛看星星时，患有galgame通病健忘的男主终于记起自己就是那男孩，询问蓝毛是否发现自己，蓝毛也做出肯定的回答，她其实一直喜欢男主，只不过无法确定自己的感情是否受到小时候的干扰，而现在蓝毛终于可以确认了  两人于是愉快不健全地开展做天象仪的活动，但在文化祭前一周，所做的球幕由于纸张变软而倒塌，但在男主的后宫与几乎忘了设定建筑技能帮助下，蓝毛也顺利开展文化祭活动  After
一般这种类型的galgame，剧情过后就完结了，但这个社总是安排一个很长很闷的after，推到我昏昏欲睡。
after大致讲了男主社畜5年后，做独立建筑师与蓝毛互相扶持的故事，没啥剧情
 幼驯染线   因为时间与人员都不足的情况下，两个部决定合作开展文化祭，男主与幼驯染作为应援，开始奔波劳碌，劝说旧校舍许可啦，制作投影仪啦，真的摸鱼啦； 忙碌的时候，男主不由得担心幼驯染的身体，因为她小时候曾患有哮喘，然而先病倒是男主，幼驯染果然过来探病，借着这次机会，男主问幼驯染为什么那么着紧这次文化祭活动，幼驯染解释因为小时候生病错过太多次活动，甚至连男主搬家都没能去送别，所以希望与男主创造更多的回忆，话说到这里，两人的感情自然而然跨过了一个阶段  文化祭当天，两部合作的活动大受好评，男女主也度过一个愉快不健全的文化祭  After
After篇讲诉了男主社畜三年后，幼驯染似人妻一般照顾着男主  剧情基本忘光了，只记得cg很涩    相机妹线   尽管男主是委员会的人，但碍于美色，只能乖乖跟着相机妹到处去拍照   ▲真是个涩影师   ~  两个人交往逐渐加深，某日，相机妹说起有个朋友想要男主的照片，原来相机妹不仅有拍照任务，还可以帮人取得所喜欢的人照片。男主略感惊讶，我后宫那么多了，怎么还有人喜欢我，但还是愉快给了相机妹，看到男主如此爽快给了照片，相机妹神情却显得有些复杂  察觉到相机妹的郁郁寡欢，男主也明白了自己心意，决定找相机妹告白，解释之前照片时，相机妹也破罐子破摔，直接说明那个朋友就是她自己，只不过看到男主这么快给出答应，难免腹诽男主心中是否没在意她，男主表示我不是，我没有，顺利地说出自己心意</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何在MARKDOWN中优雅地输入会动的进度条</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/progressbar/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 15:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/progressbar/</guid>
      <description>最近想通过进度条记录绘画进度，于是打算抄写一下代码，
打开chrome，由于度娘搜索出来的结果不出所料的垃圾语焉不详，只好到codepenctrl+c借鉴，
迅速找到可借鉴目标，莫得感情的开始ctrl+v写代码  本想着直接抄了事，然而在用主题并不支持jq，又要写头疼的js
在themes\hugo-theme-stack\layouts\partials\article\components\footer.html输入
&amp;lt;script&amp;gt; (function() { var current_progress = document.getElementsByClassName(&amp;quot;current-progress&amp;quot;); var dynamic = document.getElementsByClassName(&amp;quot;dynamic&amp;quot;); for(let r=dynamic.length-1;r&amp;gt;-1;r--) { dynamic[r].style.width=current_progress[r].innerHTML + &amp;quot;%&amp;quot;; dynamic[r].setAttribute(&amp;quot;aria-valuenow&amp;quot;,current_progress[r].innerHTML); dynamic[r].innerHTML=current_progress[r].innerHTML+ &amp;quot;% Complete&amp;quot;; } }()); &amp;lt;/script&amp;gt; 写完之后，并没有出现理想的结果原来css还要支持boostrap,继续搬运  在assets\scss\partials\layout\artcle.scss输入
 @-webkit-keyframes progress-bar-stripes{from{background-position:40px 0}to{background-position:0 0}}@-o-keyframes progress-bar-stripes{from{background-position:40px 0}to{background-position:0 0}}@keyframes progress-bar-stripes{from{background-position:40px 0}to{background-position:0 0}}.progress{height:20px;margin-bottom:20px;overflow:hidden;background-color:#f5f5f5;border-radius:4px;-webkit-box-shadow:inset 0 1px 2px rgba(0,0,0,.1);box-shadow:inset 0 1px 2px rgba(0,0,0,.1)} .progress-bar{float:left;width:0;height:100%;font-size:12px;line-height:20px;color:#fff;text-align:center;background-color:#337ab7;-webkit-box-shadow:inset 0 -1px 0 rgba(0,0,0,.15);box-shadow:inset 0 -1px 0 rgba(0,0,0,.15);-webkit-transition:width .6s ease;-o-transition:width .6s ease;transition:width .6s ease} .progress-bar-striped,.progress-striped .progress-bar{background-image:-webkit-linear-gradient(45deg,rgba(255,255,255,.15) 25%,transparent 25%,transparent 50%,rgba(255,255,255,.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古剑奇谭2</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</guid>
      <description>最初接触古剑不是游戏，而是大学时代看过江南写的同名小说，毕业后剧情忘得差不多了，只记得结局挺伤怀与剑魄琴心四个字。某年新年看到三部曲打折，索性全部买了顺便玩了第一部，虽然画面与玩法不是太行，但玩到最后还是有所触动，为了避免第二部变成喜+1，现来推推第二部。
   特色开头   开头讲诉了昭明的断裂与流月城的来历   接着一段不明也不厉的cg  之后男主出现啦😝，是个技术宅，名字怪得很  手办被男主玩坏了，与男主展开了战斗   竟然不是回合制   战斗破坏了花花草草，为避免有人算账，男主顺走了晗光剑，乘机跑路并去寻找天下闻名的大胶佬偃师谢衣  在客栈遇到老掉牙的剧情，遇到了个妹子  打听到有谢衣的手办偃甲，男主前往探寻，与船仓内的“人”交流时，知道了船被道长抢走了   走出船仓后，妹子不知怎么得罪了道长，两人联手对敌  击败道长后，船上了天，女主的名字也怪的很   与船上的熊猫说话时，它原来也认识谢衣，然后发觉女主也在找谢衣，因为她的师傅失踪前留下了谢衣的偃甲  二人下船继续寻找谢衣的踪迹，在荒郊野外遇到个房子，男主秉着不作死就不会死的风格，答应此间主人的邀请  然而出现了个白衣陌生人，让此间主人显出原形，抓走了它  男主与女主还有闲情逸致的继续交流，说他的爹是定国公，前往小镇后，在物理帮助下，获得了有秘境存在的消息   另一幕陌生人将妖怪交给观主，询问谢衣的下落    糟老头坏得很   在秘境中，男主遇到一只很暴力的动物蛤，蛤想让男主把晗光卖给它，男主正考虑间，出现了只剑灵，剑灵警告他不得随意处置晗光，     不好意思放错图   ~
 男主看到了之前的白衣，于是跟踪他到了拍卖场，白衣解释说自己交给观主的妖怪出现在这里，前来调查情况  三人大闹拍卖场后，得知是观主卖给拍卖场，主角团决定找观主算账  主角团被引进法宝之中与翻天印之灵作战，十分嘴碎，很是神烦，死前还诅咒白衣   主角团打完闲聊，发觉白衣也在找谢衣，为了人工ai通天之器询问一事，三人走后却不料有人暗中跟踪   白衣独自一人时，却有三个黑衣人出现并称他殿下，白衣打发了三人  在谢衣的故居时，谢衣早就不在了，男主不小心触发了谢衣的手办，这时白衣似乎有伤在身，只能两人作战   打完手办后，三人继续侃大山   流月城中大祭司沈夜，嗯，是个妹控，华月上来禀报时，知道主角团追寻谢衣的事，一副若有所思的神情   沈夜到达矩木，和心魔来了次对波，阴恻恻两位似乎互有算计   主角团为追寻谢衣，来到朗德寨，发觉这里鬼影幢幢，村民们被断魂草施加影响，在剑灵的帮助下，知道这是心魔所为并顺利破坏了断魂草  之后却出现了流月城的人，主角团心中了然此事与流月城脱不了关系，打了起来    所以不要放过他   危急之际，出现了个神秘人物救了主角团，而这个人恰好是一直追寻的谢衣   一直放风筝    三人来到谢衣的住所，询问得知，谢衣即不知道女主的师傅的下落，也不清楚通天之器的所在，甚至连自己容貌不变都不知为何   You know nothing   男主解开画卷的封印，来到画卷之中，发现有个被封成雕像的女子  白衣解开封印，自称是巫山神女阿阮，但谢衣却不认得她   谢衣察觉到阿阮身上有法术的痕迹，为她解开封印后，阿阮终于记起被封印的过程，谢衣认为指环是件重要事物，打算前去捐毒，主角团闲来无事也一并跟随    沈夜想起兄妹两人被迫受到神血灼烧的往事，虽然治好了病，但妹妹每隔三天后就会忘却记忆    众人抵达沙漠   这飞行真是醉了   来到捐毒地宫成功拿到指环后，指环在阿阮触碰下，却变成昭明神剑的剑柄   这时西域狼王前来，狼王借由晗光剑认出男主是定国公的儿子，而狼王是当年捐毒国大将的儿子，他指责定国公用卑鄙手段赢得战争后又屠戮平民，男主表示我不是我没有，接着两人做过一场，打着打着狼王发现男主佩戴着相同的配饰，认出男主是自己的弟弟，狼王嘲笑男主认贼作父，男主此时心乱如麻，认为捐毒一役另有隐情，向狼王允诺他会调查清楚的，狼王答应了并慷慨送了30金    愚蠢的欧豆豆   男主拜祭完真正的父母后，不由怅然，好在有女主陪伴，发现女主是个灵魂画师        是夜，沈夜来到主角团面前，沈夜竟然是谢衣的师傅，谢衣认为两人已恩断已绝，沈夜于是动起手来，是个大boss，众人皆不敌，最后由谢衣阻敌，白衣变成人妖，不对；变成妖人，大雾；变成半妖掩护众人离开，而谢衣则被沈夜削去脑袋    即使如此，也没有逃出来，被关在地牢中    谜之悬浮   沈夜从谢衣头颅得知他们正在寻找神剑昭明，故意放松地牢的警戒  地牢中，白衣身份原来是三皇子，宴会中被人揭破半妖身份，为拯救母妃而寻找通天之器    喜欢妮娅还有大家    流月城中，沈夜一抹多遭到心魔的算计    在剑灵帮助下，主角团离开地牢   这机关有毒   在门口遇到女主的师兄，主角团只好跟往去百草谷，师兄透露数则消息给他们，由于男主想回长安询问捐毒之事，众人溜出了百草谷   在长安中，白衣想打听自己母亲的消息与男主暂时分别，  男主家中，定国公正在与狼王对峙，定国公相当嘴硬，说捐毒一役都是他造成的，狼王听完生气地捅了一刀，但被男主阻扰，只能暂且撤退  男主受伤时听他母亲言语，才知道当年捐毒受到了断魂草的影响  另一方面，白衣与阿阮在慈恩寺打听母妃已逝的消息，愤然离开  男女主发现谢衣留下来的手办合一后变成通天之器，来到幻境中找到谢衣的留言，知道昭明剑其他碎片的下落   女主在男主他娘劝阻下，决定自己去找昭明剑；男主外出时遇到狼王，一番解释，狼王也了解真相；   流月城中，沈夜派了个叫初七的人监视主角团   主角团找到女主后遭到流月城的人袭击，危急之际，被一位散仙所救，散仙顺便告诉了神农封印所在  在封印之处遇到条龙，白衣为救阿阮变为人妖半妖，打完后出现昭明碎片    建议用男主打   阿阮醒来后与散仙交谈得知白衣只能继续保持半妖的容貌，也打听巫山神女早已死去，阿阮不由疑惑自己到底是谁  散仙告诉阿阮灵力在逐渐消散，这恰好被白衣听到   众人又打听到昭明碎片的消息，打算前往南海之际，却出现白衣的师父，白衣只好回到师门太华山  主角团少了个dps，当然不愿意，于是打算上太华山，被师父发现，主角团受邀进入太华山  师父打算让白衣换骨以此剔除妖族血统，白衣答应了，由于换骨有莫大风险，师父让白衣去找秘境中叫温留的前辈  白衣在秘境中找到的温留原来不是人，是只哈士奇  打完之后，哈士奇讲诉师父与它人兽play的故事，白衣不懂，但大受震撼，获得了哈士奇所赠甘木之力，换骨之后，众人前往南海    太华山外可以找到紫胤真人    沈夜到了矩木，心魔再次提起了立约之事，沈夜表面说好暗地里却将族人移居他处    主角团到达南海遇到蜃妖，打倒后取得了昭明碎片，   你不要过来呀    阿阮触碰碎片时突然昏厥，醒来后阿阮用碎片拼出了一把剑，虽然拼出昭明，但剑灵指出昭明仍缺少了剑心  返回陆地后，却出现初七拦截，要他们交出昭明    十分不好打，建议用女主背后偷袭   打得不可开交之际，初七的面具掉落却出现一张与谢衣无异的脸庞，这时沈夜也出现了，解释说之前的谢衣是偃甲来的，而真正的谢衣百年前已被他捉住，斩去记忆变成初七，主角团有陷入危机中，幸而被阿阮所救   众人与师兄汇合，在剑灵提示下，决定出发寻找剑心以此来破开流月城结界，而沈夜暗中跟随，委托初七跟踪他们   阿阮在昏迷中有个声音在呼唤自己，醒来后认定剑心在巫山神殿下，众人出发巫山</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>末日的时候做什么</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/swan-song/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/swan-song/</guid>
      <description>19年4月加入到想玩列表中的，至于理由嘛已经忘了，如果不是听bgm认识，那应该就是知乎上看到某张cg，那张cg太过寂寥以致于现在还有记忆
 司外出时突然遭遇了地震，回公寓看见被破坏的钢琴，才有了曾经拥有生活离自己而去的实感  前往避灾中心学校时，司灵敏的耳朵听到有人呼救，前往探寻，濒死的女人委托他照顾患有自闭症的あろえ，司应承了  暴风雪太大，司与あろえ只能到附近的教堂建筑中避雪，自称田能村的男子也在里面避难   门口传来声音，有三个人也同样来到这里，  众人自我介绍，发现连无线电都没有信号  司晚上听到有流水的声音，早上起来查看时，城市有部分被水淹没,op转场
第一章 众人只好在附近收集物质与信息，某日夜里，司与柚香谈话时，才知道小时候曾在钢琴比赛见过面  除夕日庆祝时，听见了远方传来的钟声，确定还有人存活，众人讨论后，通过木筏前往别处   踏上陆地后，因发现了尸体，遭到了警官的追杀，为了逃离，他们分开为两路   汇合后，抵达了学校所在，司偶然听到医生会议，由于医疗物资正在减少，只能优先那些轻症病人的存活。司照顾医院院长，交谈时得知院长曾看过他在酒馆里演奏，当时自暴自弃还是医学生的院长也由此获得救赎，如今对司没有成为钢琴家大感失望。  过后不久，有人袭击了医院，院长也由此罹难，司等人为取回物资，决定追踪袭击的人，意外拯救了少女  成人礼上，锹形酒醉大放厥词，并借着醉意打算向柚香告白，却撞见柚香在帮司□，锹形不得不狼狈逃离  锹形与田能村发现偷油贼赫然是袭击医院的人，上前跟踪时，锹形看到偷油贼们正在凌辱jk，提前动手，怼掉一个人，另外两个人则被田能村解决
第二章 偷油贼带回学校后，却引发了问题，对待偷油贼如何处置学校分为两派，由于无法协商意见，只好暂时收押。是夜，锹形认为他们罪无可恕，决心怼掉，却发现他们已经逃跑，虽然暗算其中一个，却因柚香出现分心被打倒，偷油贼则挟持柚香离开学校，幸而被司所救。  事后，学校的组织人开始组建治安队维持秩序，另一方面锹形从jk打听到人类聚居地“大智之会”的事，考虑到合作会更好的情况下，锹形与田能村决定去拜访，大智之会是由宗教统治，所以并没谈成结果，锹形对这种宗教本能排斥，下山途中，遇到了曾经袭击过他们的警察，锹形提出大智之会连这种杀人狂也能够收留？却被只要宗教领导认可就行的回答敷衍。  学校的组织人提议与大智之会保持一定距离较好，但还是在众人中引起了讨论。在夜里，jk的母亲要求jk回去大智之会，但jk拒绝了，  学校有人逃窜到大智之会，锹形询问田能村有什么看法，田能村表示互不干涉就好，锹形却认为将他们铲除才是最好的办法。由于在学校超市起了冲突，锹形等人为了报复，于是前往大智之会的超市，再次撞见那个警官，被他们解决掉了  第三章 学校与大智之会全面冲突，每天都有死伤者，司外出前往失踪的あろえ时，陷入雪坑昏迷了，醒来后，发觉自己和あろえ都被大智之会的人所救。司面见大智之会领袖龙华树大人发现是之前所救的少女，交谈时龙华树的母亲要求两人结婚，以此来诞生神子，司大吃一鲸，婉拒了，  学校的组织人因生病只能委托田能村作为领导，于此同时，收到了大智之会司的来信，两个组织决定互相交换人质，但司与あろえ是假扮的企图杀害学校的人，锹形则炸塌冰面，围猎起大智之会的人，田能村尽管是学校名义上的领导人，却对学校发生的事无能为力，只好到天台上吸烟，却收到了云雀的礼物  田能村意外得知学校组织人是死于谋杀，终于明白这是整个治安队的谋划，并试图嫁祸自己，一番激战后，田能村获胜，却没有杀死锹形，  田能村向云雀告白，两人离开了学校   第四章 柚香想起小时候参加钢琴比赛的事，认为罹患心脏病的自己是特殊的，这种幻想被司真正的天才所打碎，从此变得不知为何而活  司与龙华树谈起祈祷的事，龙华树指出祈祷宛如天鹅最后声音，殷切而空虚，悲伤却不可或缺。晚上，司听到龙华树母女俩在争辩，龙华树母亲认为宗教宛若一个庇护所守护这些人的梦，所以无论死活都可以，但龙华树拒绝这种想法，想带众人逃离   暴风雪之夜，大智之会被学校的人破环，其余的人失散逃离，司与あろえ逃走时遇到冰屋中的人，得知了田能村的位置
NORMAL END 司他们终于在教堂汇合，他在夜里听到有人过来追踪，田能村留下来狙击让其余三人前往其他地方的时间，枪声过后，司第二天前往教堂时，没发现尸体，但看到有大量血迹与夹杂其中的金色头发的头皮，司颓然坐下   龙华树向逃离的人说明自己是个骗子，大智之会的人要将龙华树引渡给学校以乞求原谅。司等人随后遇到隔壁镇的人，决定随他们前往学校，说服学校联合起来，但锹形并没有理会，将他们抓了起来，但あろえ逃走了。三人抱团取暖之际，云雀拿出之前田能村给的钥匙打开了囚禁的门。  司等人带着学校的人逃离体育馆时，受到锹形的阻扰，学校中的人不得不返回体育馆中，由于断电，在惊慌的环境下开始自相残杀起来，后来燃起大火，司回头看去，众人宛若一张地狱变相图，寻找龙华树与云雀时，发觉龙华树被众人淹没，云雀则躲在一边，司告诉云雀，返回教堂，自己则前往柚香所在     柚香被锹形绑在教室中，司与锹形展开搏斗，他即将被锹形所杀时，突然再次地震，司与柚香存活，濒死的司决意返回教堂，并没看到云雀等人的踪迹，意外看到粘好的雕像，知道あろえ在这，寻找她时却看到她埋在瓦砾之下，司鼓起最后的力气扶起并非作为宗教而是象征友人的雕像，作为自己的挽歌。   TRUE END 司他们终于在教堂汇合，他在夜里听到有人过来追踪，田能村想着我能反杀，最后真的反杀成功，击倒了众人，绑了锹形  司遇到逃跑的龙华树，发现竟然是失散多年的兄妹  在没有锹形干扰下，学校与隔壁镇的人决定合作，司去探望锹形，锹形仍然认为自己是正确的。云雀拜托司保存向日葵种子，司一边派发一边希望学校周围有向日葵盛开    末日的作品玩起来相当郁(￣﹏￣；)，不多评价了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>于寂寞的世界寻找救赎</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/cross/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/cross/</guid>
      <description>田中ロミオ，这是少数我在接触galgame之前就听过的脚本家，在看过《人类衰退之后》觉得相当有意思，所以把他的作品都加入待推序列中，19年推过罚抄，大致理解何为田中味，现在推推此作c+c。
 开头似曾相识男主太一自言自语  名为冬子的少女打断了太一的叙述，原来他们正在为社团露营作准备  第二日上学的路上，太一遇到了一位穿着不同校服的少女，要他到山上的神龛  太一并没答应她的要求，继续介绍两个学妹   到达教室，冬子与之前判若两人，相当孤高没理睬太一  太一只好去天台找见里学姐，她正在组装天线,一番骚扰后他决定回家  回家途中太一认识了即将过来群青学院读书的新川丰，从谈话中可以得知群青学院是所特殊的学校，招募的人大多是有心理缺陷的人  第二天上学路上又遇到另一个游纱学妹，  回到教室后，冬子还是那幅要死不死的样子，太一又去了天台，与见里学姐谈论中，太一祭出这样一张图  这时天台上工具砸到了见里学姐身上，太一于是将学姐搬到医护室，  照顾完学姐后，太一出来时却发现学姐的弟弟友贵在偷听，友贵知道太一在帮学姐组装天线后，嘟哝了一句会被背板的，转身离去  某天路上，太一又遇上了谜之自行车少女，名为七香的少女告诉太一，这样会赶不上期限的，太一不明白期限是什么意思，但察觉到了紧迫感，正疑惑间，七香使用抱头杀安慰了太一  穿插着众人去海边的剧情  这一周末，天线也终于安装顺利，见里学姐却有点担心  但无论如何，广播成功进行，广播部成员也齐聚在天台上，  太一去厕所的时候发觉耀子也过来了  太一重新回到天台，向广播说出第一句话却是还有么有人类，op转场
 崩坏/纯化 见里 相似的开头，但更多的叙述透露出来的是广播部成员关系并没有那么好，露营回来后，他们却发现人类都消失了  太一在天台遇到见里学姐在组装天线，心中了然学姐正在逃避人类消失的事实，用组装天线来麻痹自己，但太一没有揭破，继续帮助学姐  太一回想起往事，原来新川丰与游纱都是过去的人物，还有因骚扰学妹与雾相识    这次见里学姐又受伤，太一见到学姐的血，思绪突然变得紊乱，清醒过后，他看到伤口有齿痕，知道自己所为，太一向学姐道歉  在回家路上，七香又对太一使用了抱头杀，并告诉他天线代表着可能性
在周末广播的时候，他们发觉天线已经被破坏了，樱庭指出天线是由友贵破坏的  争执间，雾带了武器过来更是加剧混乱的程度  众人关系濒临崩坏的边缘，太一也无法保持住理性，正欲动作，却被一箭射穿，耀子为保护太一，怼掉了其他人，时间再次轮回  冬子 这次介绍太一小时候的过去，他曾住在公馆中，但与耀子从没说过话，而后事情发生变化，两人为缓解痛苦决计互相成为半身   太一正想去学校，却发现耀子在门口等候，调戏耀子后，耀子告诉太一事情有点不对劲，决定去调查  太一在路上又遇到了七香  回到教室，看到冬子仍然坐在教室，两人争执过后，太一发觉冬子贫血，于是投食    这段差点笑死   周末，天线仍被破坏，结局与上次相似，不同的是冬子为保护太一挡了一箭，再再次轮回   CROSS POINT 雾 太一为修补广播社成员的关系召集他们参加露营，但露营结果却已惨败告终</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想做剧情作的萌拔</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E8%88%AA%E8%BF%B9%E4%BA%91/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E8%88%AA%E8%BF%B9%E4%BA%91/</guid>
      <description>在听过止まない雨はないから,这首略感伤怀的bgm让我好奇搜索了游戏封面，~ o(￣▽￣)o画得还算精致，想必是部好作品吧，怀着这样的心情，开推了这部galgame。
 开始于男主对以前的画作的介绍，  镜头一转却是黑直长学生会长在向男主告白，因为她很青睐男主的那幅画，男主支支吾吾，会长看出男主的犹豫，相约在一周后给出答案。  在这一周里，陆续介绍了人上人的红毛，  和红毛同在天文部的中二病紫毛，  还有情人终成兄妹的义妹和姬友后辈，想ntr自己妹妹的基友  于此同时，会长正在搜索校园偷拍的摄像头  一周过后，男主发觉无法放下对义妹的感情，婉拒了会长的告白  男主返回教室后，却收到了红毛天文部的邀请  到了天文部，红毛粉切黑开始自白，很是凡尔赛述说自己是如何的人上人，却无法拥有恋爱的感情，于是用偷拍的摄像头进行恋爱观测，并对想要恋爱的人做出“试炼”。  在偷拍恋爱观测中，意外拍到男主拒绝会长告白的画面，红毛表示我很好奇，做了一番调查，明白了男主进行着无法进行的恋爱，说到这里，红毛莞尔一笑打开显示器，里面赫然时基友准备对义妹表白，红毛以妨碍基友告白为条件让男主加入天文部中，男主虽然有过挣扎，最终还是应承了。
红毛与男主相约，要让自己学会恋爱的感情，强吻了男主，op转场，共同线结束
 红毛线 与红毛接触中，男主意外发现有被红毛欺负到患有ptsd的二人组，于是询问红毛曾发生什么事，  红毛回忆起过去，二人组因嫉妒红毛与幼驯染的关系欺凌过她，以致于将来可能无法孕育，红毛受伤后，决定展开报复，把二人组搞得患有ptsd。
男主听闻此事后不知如何安慰是好，所以两人就决定去宾馆？？？与此同时，会长们意外发现偷拍事件是由红毛主导，决定取消天文部，  此时的天文部因男主的存在对红毛来说已是个不可或缺的存在，尽管多方求情，仍被会长以被辜负信任为由否决，最终，天文部被取消，红毛显得很是失落，但在男主的努力和会长的放水下，男主以工具人妹妹做为部长重建了天文部，迎来了end。
end之后还没结束，有个日后谈         紫毛线 在部活动中，男主因醉酒kiss了紫毛，从此对她很上心。有次看到紫毛手腕有伤痕，误以为她有自杀倾向，与她交谈中，才知道是受伤导致的。
某次找紫毛时，发现三人组利用紫毛的性格偷懒没打扫，男主向老师提出质疑，但因老师的庇护无可奈何。关系进展中，男主也知道了紫毛身上的伤是童年虐待导致的，男主听闻此事后不知如何安慰是好，于是两人开始了互啃？？？尽管男主啃了这么多次，仍不明白心中洋溢着是不是恋爱的感情。
这条线还穿插着后辈被三人组霸凌的情节，   虽然有很多细节揭示后辈正遭遇不幸，但男主却跟瞎子般视而不见，最后还是由紫毛发现端倪，找到了后辈并扶了她起来，在紫毛鼓励下，后辈拒绝了三人组的霸凌。
男主在看到紫毛扶她起来后，终于明白自己是喜欢紫毛的，但恋爱的感情瞬间被红毛知道了，红毛也因此与紫毛交恶，  三人组本来顾及红毛从而没对紫毛下手，但看到两人交恶后，又开始了对紫毛的霸凌，紫毛出乎意料的没有反坑，因为三人组的某一员性格很像以前虐待她的人，十分圣母的希望三人组自己收手，男主这次很快知道紫毛正遭受欺负，但因紫毛的不反抗和老师的庇护，他能做也只有尽量陪伴在紫毛身边。
最终，红毛看到紫毛受到的霸凌太过了，开始分化三人组，霸凌也由此结束，两人也迎来了end。    义妹线 基友足球比赛日将近，义妹为鼓舞基友，所以请男主教她学做菜，男主虽然有种被ntr的感觉，但为了尽到哥哥的责任，还是悉心教授义妹。
红毛在天台上想了解恋爱是怎么开始的，想让男主啃她一口，男主答应了，  而这一幕恰好被前来送饭的义妹看到了，义妹大吃一鲸，  虽然男主有解释，但接下来数日都无法好好面对男主，偶然间碰到了会长，在知心会长的开导下，义妹回忆起与男主的过往，重拾了平静  在比赛日，基友队伍得胜，在红毛推波助澜下制造出了基友对义妹的表白的环境，但男主没有听到结果就回去，  第二天起床，发觉义妹正在做给基友的便当，回到学校，红毛故意刺激男主说义妹和基友正在一起，结合义妹的行为和红毛的言语，男主认为义妹和基友成为了恋人。在这件事影响下，男主越来越无法保持哥哥这个身份，终于有一天，忍不住对义妹发火，  迷惘的男主跑到那幅画描绘的地方，偶遇了会长，在知心会长的开导下，知道这是一种逃避，  起身返回学校，遇到了基友，询问结果后，明白了肯定有人作祟，于是男主就到了天文部，红毛一见面就承认了是她故意误导男主，美其名曰恋爱的“试炼”，  比赛日那天，义妹并没有答应基友的告白，只是答应他帮忙做便当而已。知道一切的男主已经没有呆在天文部的理由，因此离开天文部，寻找到了义妹，向她做了告白，h，end。  ~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NAIRI:Tower of Shirin</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/nairi/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/nairi/</guid>
      <description>这部是看谜之声视频知道的，本来对解密类型不太感兴趣，不过看在人设够萌的情况下，买来玩玩。
 故事开头一座城市的介绍cg，   主角正在读书的时候，女主的师傅浣熊突然闯入，告知女主的父母被抓了，叫她赶紧跑路   女主获得熊的帮助，逃离这座城市  但却遇到强盗猫们，遭到了绑票   一番挣扎，女主离开地窖，出来后却遇到了猫们   女主莫得选择，只好继续滞留沙漠   一段时间后，女主决定回到城市拯救父母，强盗猫告诉女主可以寻求雷克斯的帮助，于是女主与众喵告别，回到了城市   女主在野鸭酒馆找到雷克斯，雷克斯说可以提供帮忙但需要女主去希林之塔，因为他看到女主的项链觉得与他研究的希林之塔有关  在塔中，女主钛合金狗眼发光，陷入到灵视状态，可以看到过去发生的事迹，女主得知将来或许会有灾难发生   在过去的人帮助下，女主获得了卷轴    离开之际，女主与雷克斯遭遇袭击，醒来后，他们曾看守不注意逃离    你给我醒醒   雷克斯为了帮女主偷渡到富人区，找到了鳄人伊斯玛帮忙，伊斯玛承诺可以帮忙，但需要雷克斯拿到帮派首领卡里姆的戒指，雷克斯最初不愿，因为他跟卡里姆有过节，别无他法之下，只能冒险一试  接下来是rpg套路，打听消息→找儿子→找吉他→找西瓜，一番劳碌，并没有找到戒指，雷克斯认为戒指肯定在卡里姆身边，决定去偷   单身久了看只猫都觉得眉清目秀     你也是白玉堂！！！   另一方面，带面具的人原来是议长的儿子希洛，被议长赶出富人区，流落到这里  雷克斯去偷戒指时，却发现黑帮的人正在等他，原来是被鳄人伊斯玛出卖，幸而被面具人所救    面具人裹挟两人到达塔顶，在那里戒指发生变化，女主再次灵视，到达一个场所   一番解谜后，女主面见女神，知道了灾难的根源是腐败，要求女主去对抗腐败   时常为我的智商感到着急    女主醒后，发现另一个面具人梅莎也来到塔顶，化身病娇，推倒了他下塔，故事就此完结     游戏流程不长，磨磨蹭蹭玩完也只用了6小时，而且也没有讲完整个故事，算是个半成品吧，应该还有下一部，不过出了估计也不玩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomb Raider</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/tomb-raider/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/tomb-raider/</guid>
      <description>古墓丽影第一次接触还是在诺基亚时代的一款2d移植游戏,而后是安卓平台上解谜游戏,有着这些因缘,接触steam时顺便购买重置第一部,不过等到最近才通关。
 故事开头年轻版的劳拉寻找宝藏遭遇海难,醒来后发觉自己在山洞中   屏幕有问题截图显得好黑     这段演出还可以   一番挣扎,劳拉成功逃出山洞  靠着神一般的体力和不可思议恢复力,劳拉找到好友珊曼莎和不认识的吴克,在谈话中,劳拉逐渐睡着了      醒来后,劳拉发现好友与吴克失踪了  但却意外遇到小伙伴们,决定兵分两路  遭到二五仔的背叛，被挟持  又逃了出来，并顺利找到罗斯   得到任务，爬上高处发送信号，然而救援的飞机却意外失事   在寻找珊曼莎途中，发现了太阳女王的线索   攀岩  游泳   这里挂了好多次   跑到了敌人大本营中，逃出来时罗斯为救劳拉身亡   继续磕磕碰碰   到达海滩与小伙伴们碰头，还有个二五仔博士   在船上寻找船员亚历克斯时，劳拉看着镜中的自己，恍若隔世  成功找到亚历克斯，发现他身陷重围，最后不出所料船又炸了   劳拉深悉失事的船只，飞机可能与这座岛上神秘力量有关，于是到研究基地进行调查，明白只有解决掉女王的躯体才有可能逃离这座岛   回到小伙伴身边，珊曼莎被二五仔带走了，劳拉决定去救回好友    跳了半天才发觉这边可以上去       到达女王躯体所在地后，发觉光头吴克企图牺牲珊曼莎让太阳女王复活  与胖哥哥决战，怼掉了女王   成功回到逃生的船上，end   尽管背景有点神秘色彩，但在解密和游戏流程对此没多大体现，而且游戏流程有点短，直接做主线的话十几小时就通关，整体上还行吧，虽然镜头晃来晃去，劳拉死相哈人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sword &amp; Sworcery</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/sword-sworcery/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/sword-sworcery/</guid>
      <description>这是听说音乐还可以的游戏，8bit画风也蛮顺眼，于是在某个日子里喜+1，磕磕碰碰总算通关了。
 开局一个人一条狗，  往右走遇到樵夫，跟随他来到断崖，   举起长剑，来到了悬崖的另一边，   走啊走来到怪物的房间，拿到了怪物的本子，怪物虽然走姿鬼祟，但身为怪物的尊严还是有的，颤颤巍巍起身追击主角，但被击退。   来到村长家后，村长要求猪脚召唤小精灵    这里召唤完还要点击右上角三角形，很迷   来到左边放牧地继续召唤小精灵  到村长家后，获知后山钥匙丢失在梦境中，因此猪脚主动前往梦境  走啊走到达湖边捡到钥匙   前往后山，点击大树召唤小精灵，划彩虹召唤，   来到牧羊地发现小精灵都升天，拉动两旁石头，召唤三角boss   和boss来了场兵乓球1-0，   这里最好带点回血道具，不然残血状态下谁打谁难受，开始右键能回一点血   获得三角力量  来到不同地方召唤小精灵      和boss二回合比赛2-0    来到不同地方召唤小精灵       触发条件很迷   和boss三回合比赛3-0   获得三个三角  引怪物出来并击败了它    最后结局不出所料又是勇者挂了    这是由手机游戏移植过来的，所以操作和玩法有种说不出的谜，至于音乐，由于玩的时候坏境太嘈杂，而这游戏音乐又太空灵小声，所以音乐听不出个所以然，这款游戏大致就是这样啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇异人生</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</guid>
      <description>这款算是比较早买的，不过当初入宅未深，对游戏里面的百合情节不是太适应，到现在又捡起来玩玩，只想说：百合妙啊。
 前两章以前玩的，木有截图，大致剧情女大学生麦克斯获得时间穿越能力（又是穿越），说服了同学凯特的轻生，并挽救童年好友克洛伊的性命。
第三章麦克斯与克洛伊决定寻找朋友瑞秋，主角麦克斯发觉克洛伊义父大卫，曾利用自己职责之便，监控过凯特和瑞秋的行踪，于是在餐桌上抖了出来，几人不欢而散。  女主麦克斯为获取更多线索，用穿越能力得到了毒贩弗兰克房车钥匙，  在房车上，两人通过瑞秋的日记得知了，弗兰克是瑞秋的男友，而这被克洛伊视为背叛，因为瑞秋从未对她说过，女主尝试说情，但在克洛伊极度愤怒下充耳不闻，女主无奈离去。  女主回宿舍后，查阅以前照片时，竟然通过照片穿越到克洛伊父亲死亡的那一日，   女主企图藏起车的钥匙规避了事故发生，回到现实后，女主坐上巴士，一路上，飞鸟遍地，鲸鱼搁浅，像是不详的预兆，  女主怀着惴惴不安的情绪快步跑向克洛伊的家，打开房门后，克洛伊的父亲果然没死亡，还未来得高兴，女主已望到坐在轮椅上的克洛伊。   第四章在与瘫痪的克洛伊交谈，她请求女主了结自己的生命，   女主拒绝了，决心在回到过去，改变未来。回到现实，女主看着完好的克洛伊，心中松了口气同时充满着对克洛伊父亲的致歉。  两人继续调查瑞秋的失踪，通过克洛伊义父大卫的情报，富二代内森是个关键人物，于是女主潜入到宿舍中，获取关键道具手机 ，  但线索中充满着行话加密，所以又需要毒贩弗兰克的解密，   这吊毛选项真多   调查中，所有线索指向一个地方，女主与克洛伊来到了废弃的农场，  又在地下室发现个奇怪摄影场所暗室，  继而在相册中发现了瑞秋的所在，在无限套娃的找线索中，她们逐渐揭露真相，然而瑞秋早已挂了。  克洛伊开始盲目找内森算账，但被一封短信吸引，她们又返回了瑞秋的所在地，却遭到了伏击，克洛伊又挂了，然而出现在女主面前竟然是摄影课老师。   第五章女主醒来后发觉自己身在暗室，  在与摄影课老师谈话中，原来这一切都是他的谋划，而同学内森不过是挡箭牌，  女主掌握一切后，再次通过照片穿越到第一次摄影课，在课堂上，女主发信息告诉克洛伊义父凶手是谁，   返回现实后，变态老师果然被捉了，而女主因为获奖照片而受到展览的邀请，但一通电话告诉女主，克洛伊正陷入危险之中，女主只能通过照片回到过去，并撕毁了获奖照片，    回到现实，女主发觉自己仍在暗室，因为这条时间轴上相册被变态老师烧毁了，幸亏有大卫过来支援，女主顺利脱险，   但她明白有更重要的事情要做，必须找到她与克洛伊的合影来挽回克洛伊的性命，   拿取到照片的女主成功挽救了克洛伊的性命，意识却出现在了风暴之夜，   女主正待说话，突然发觉自己身处在摄影课上（这一段相当邪cult）    在尽头，女主看到的是与克洛伊生活的点滴，   女主与克洛伊讲话中终于明白这场风暴就是为挽回克洛伊性命所产生蝴蝶效应，克洛伊与小镇，女主必须抉择一个，   最终，女主做出选择，通过照片回到第一次拯救克洛伊的场景，静待事情的发生。回到现实后，她踏上灯塔，回望平静的港湾，一瞥间却是诸般纷纭并发眼底，再见了，克洛伊。    玩的游戏类型不多，这种叙事类型的游戏玩得更加少了，不过不妨碍我做出高评价，虽然有很多逼死选择困难症的选项，算是好好讲述了个故事，游戏玩法比较契合剧情，通过朔回时间线不断做出选择，游戏性还行吧，虽然玩的时候有点烦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>来点rss订阅</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/rss1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/rss1/</guid>
      <description>为了减少我的摸鱼，开始思考下时间一般用在哪里，浏览网页应该占了大部分，那
 打开各种网页时间==摸鱼时间
 减少打开网页时间，估计你也想到了，就是rss嘛，不止作为信息聚合，还可以抑制我想打开网页的焦虑，在大学就曾听过了rss，不过缺少可定制rss源，最近发觉有rsshub，妙啊，于是开始做点路由。
简单的做路由有createfeed，不过限制偏多，文章数目也只有5，复杂的直接用rsshub做好了，虽然不太懂，但我从来不生产代码，只是代码搬运工，所以有以下代码
const got = require(&#39;@/utils/got&#39;); const cheerio = require(&#39;cheerio&#39;); module.exports = async (ctx) =&amp;gt; { const response = await got({ method: &#39;get&#39;, url: &#39;https://bgm.tv/timeline&#39;, //做订阅的链接 }); const data = response.data; const $ = cheerio.load(data); const list = $(&#39;.tml_item&#39;); //重复的条目 ctx.state.data = { title: &#39;时间线&#39;, link: &#39;https://bgm.tv/timeline&#39;, item: list &amp;amp;&amp;amp; list .map((index, item) =&amp;gt; { item = $(item); if(item.find(&#39;.info&#39;).text().indexOf(&amp;quot;注册&amp;quot;)==-1 &amp;amp;&amp;amp; item.find(&#39;.info&#39;).text().indexOf(&amp;quot;成为了&amp;quot;) ==-1){ description= `${item.find(&#39;.info&#39;).html()}`; title=item.find(&#39;.info&#39;).text(); link=$(item.find(&#39;.info a&#39;)[2]).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隐约的修罗场与胃药</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%A5%B3%E4%BB%86%E5%92%96%E5%95%A1%E5%8E%85/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%A5%B3%E4%BB%86%E5%92%96%E5%95%A1%E5%8E%85/</guid>
      <description>在网抑云听到女仆咖啡厅op后，倍觉不错，班固米的分数也达到8分以上，应该是良作，我如此断定并在最近开推了。
 故事开头男主想在新商场重建咖啡厅被火摧毁Famille，遭到了义姐的反对，  但男主认为Famille无论对自己还是义姐来说都是不可替代之物，于是休学开始寻找后宫服务员之旅，第一站，大学的同窗里伽子，听闻这些事情后，脸上泛起勉强的笑容，拒绝了男主；  第二站，家教的对象jk妹纸，妹纸很快应承，急着要送1.0；  第三站，到了路人妹纸家里，遭到了夜袭，急着要送2.0。  尽管请到了两个妹纸，但男主觉得后宫人数还不够，应该再招一个人。深夜，男主返回咖啡厅时听到一个身着女仆装天然呆妹子在咖啡厅中歌唱，  男主被这种场景所打动，收留下前来招聘的天然呆。
开店的第一天，男主刚出门就遇到金发双马尾傲娇妹纸，  谈了几句后，发现傲娇妹砸是对手门店curio的服务员，气氛逐渐充满火药味，决定以一个月销售额进行对赌。一个月后，男主虽想尽办法，但仍不可避免的输了比赛，在这时，同窗开始为男主出谋划策，义姐作为糕点师也回到了Famille，生意开始步入正轨。某日男主与天然妹抖逛古董店，发觉懵懂的天然妹抖竟然会弹钢琴，男主于是在平安夜策划了活动，大获成功，故事也来到个人线。
jk与路人妹纸 jk尽管学习生活繁忙，仍会在下午到咖啡厅帮忙，有时候男主作为家教老师进行教导，   这cg，我好了   教着教着就教到床上去了，两人由此确立了关系。尽管jk掩饰得很好，但男主还是发觉jk妹子成绩下降，于是在第二学期开始时，他解雇了jk，相约毕业后再继续。第二年，jk妹子如愿以偿来到男主的大学，男主也复学，发糖，end。   路人妹砸是与男主私奔出来，所以她家里人误以为男主是她恋人，路人妹也将计就计，一直没解释。
圣诞过后，路人妹纸的姐姐拜访Famille了，  男主与路人只好扮演恋人，但男主的义姐呷起了飞醋，言语间开始对路人姐不满，变成以糕店比赛做胜负，最后却由男主与路人妹砸合作做出来的糕点取得胜利，顺理成章成为炮友恋人。
路人妹纸认为自己在Famille是个路人，待人接物不如jk妹子，做蛋糕没有义姐出色，装傻扮懵又不像天然妹抖自然，路人妹纸只好更加努力地做出蛋糕，这一切，被男主看在眼里，找大学同学里伽子商量时，偶然被路人妹撞见，男主说话支支吾吾的表现也被认为旧情复燃。
另一幕，男主与路人妹h与接吻时，路人妹表现格外熟练，为什么你会这么熟练，男主心想，误以为她有前男友，想到这里，男主意兴阑珊，萎了萎了。间隙持续扩大，路人妹决定找男主摊牌，   不好意思，放错图了    男主却因空气前男友到最后也没有说出挽留的话，路人妹因此离开了Famille。
路人妹却遇到curio店长，店长邀请她到curio工作，路人妹答应了，在curio磨砺自己做蛋糕技术，最终，路人妹与义姐当众比赛并向男主告白，迎来end。  傲娇妹抖与天然妹抖 男主某次在阳台隔着墙壁与邻居说话时，便邀请她来做客，才发觉原来是傲娇妹抖。  而后男主又得知傲娇妹抖与天然妹抖是姐妹，傲娇妹抖问男主想知道是怎么一回事，男主拒绝了，认为此事应由当事人诉说，一说天然天然就到了，傲娇妹抖不想遇上天然，于是男主把她藏在阳台。天然妹抖就把事情抖了出来，原来天然妹抖像男主一样是被收养的，但是天然妹抖有着弹钢琴的天赋，从而获得大学的保送，但傲娇妹抖却高中毕业就早早出来工作，两人关系也由此变得生疏。
傲娇妹抖不久后生病，男主认为是自己的责任，决定趁虚而入好好照顾傲娇，好感度get，关系发展中，傲娇妹抖却提出要回到curio另一个店中，男主当然反对，但傲娇妹抖心意已决。  傲娇妹抖却看到男主与天然妹抖逐渐变得暧昧，于是提出建议接近男主，但都被男主反对，整个人变得失魂落魄，男主不忍看到傲娇妹抖变成这样，向傲娇妹抖暴露整个计划，原来通过与天然妹抖搞暧昧，从而逼迫傲娇妹抖不去curio正店，最后，傲娇妹抖暴打了男主一顿，并帮助男主在Famille原址建店，end。
 天然妹抖天天都在Famille帮忙，男主数落天然妹抖做为大学生到底有没有好好学习，日日向上，天然妹抖表示我不是，我没有，这样的辩解显然无法让男主信服。 某日，傲娇妹抖带来的天然妹抖成绩单，天然妹抖的成绩已面临退学的边缘，咖啡厅众人只好帮天然妹抖补习，尽管笔试成绩合格了，仍要进行钢琴测试，但男主认为天然妹抖作为钢琴天才，应该怎么都会过。
男主来到天然妹抖的家里时，发觉天然妹抖一整天都在弹奏某段错误的旋律，他赶紧让天然妹抖休息并向傲娇妹抖诉说了此事，傲娇妹抖询问男主弹奏错误的曲子是哪首，男主告诉了她，傲娇妹抖表示不可能，因为这首曲子天然妹抖仅用了三个月练习就得到了奖项，说到这里，傲娇妹抖似乎想起了什么，决计来帮忙。
一段时间后，男主邀请天然妹抖到钢琴房，才发觉是傲娇妹抖在弹奏那首曲子，原来傲娇与天然妹抖同时参加了比赛，但傲娇妹抖弹奏同首曲子前奏就错了，继而退赛再也没有弹奏钢琴，这成了天然妹抖的心病，变得逐渐无法弹奏钢琴，最后，天然妹抖治好了ptsd，顺利毕业，end。
里伽子与义姐  里伽子前期宛若谜语人般存在，对待男主平淡而友善，男主决意在圣诞夜告白并告诉里伽子会等到12点。圣诞夜中，在等待里伽子时候，男主回忆起过往，最初，男主只是做为里伽子恋人关系的挡箭牌，而后，两人与义姐共同创立了Famille这家店。关系逐渐升温，男主在向里伽子告白时，却遭到了拒绝，  之后，只能保持着友人关系。想到这里，男主才发觉12点已过，走还是留，男主踌躇，最后，仍继续等着。
男主终于迎来了里伽子，他看里伽子很久没佩戴以前他送的手环，于是重新送了一个。男主乘机告白，里伽子接受了，两人由此确立了恋人关系。男主从老家回来后，发觉里伽子左手绑着绷带了，她解释手烧伤了，因此男主开始照顾里伽子的日常。
某天，男主回到Famille中，一下子就发现义姐的手受伤了，于是送她去医院，里伽子却在喃喃自语，为什么他能瞬间发现。男主回来后，从店员口中知道里伽子的左手应该是好了，他以为里伽子只是想撒娇，在帮她拆开绷带的时候，男主惊愕发现，里伽子的左手没有一点握力，他正想询问，里伽子却跑出了房间。
男主追上里伽子，问她到底怎么回事，得知了一个真相，在大火之夜，里伽子为抢救男主送她的手环和男主家里人的灵位，冒险进入了火场，手也受了重伤。男主疑问，为什么不早点告诉自己，里伽子却说出了不让她依赖正是男主，  在她受伤后要做手术，第一时间打电话给男主，他当时要照顾面临崩溃的义姐，将有一星期没有时间，堵住了想开口的里伽子。事已至此，男主伸手想挽留里伽子，但她拒绝了男主。  男主为挽回里伽子，开始进行一系列行动，里伽子得知后，质问男主这一切都没什么意义，因为他重视家人多过恋人，男主承认确实更注重家人关系，但恋人是可以变成家人，向里伽子许诺毕业后就结婚，里伽子听完一愣，似乎从没有这种想法过，我都懒得吐槽。里伽子也放下心事，接受了男主，迎来了end。
 义姐线古古怪怪，我不是太喜欢，懒得说了
 这部是我在班固米上开推高达8分第九部的作品，然而作品素质并没有分数那么好，人物线太多，导致每个人剧情中后期乏力，总感觉很仓促，不过作为05年作品，还可以接受。尽管是丸戸史明05年的作品，但开推的时候总有种奇怪醍醐味，两人的情感纠葛，往往体现在第三方矛盾点上，这种写法，太有内味了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bastion</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/bastion/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/bastion/</guid>
      <description>bastion中文名译作堡垒，由Supergiant Games公司制作，大概16年购买的，直到现在才通关（笑），当初本想购买Supergiant Games的晶体管，不过画风不太吸引我，反而是bastion觉得带感点，最近玩完了，感觉一般。
  故事开头，小子苏醒在破落的废墟中，然后有把神神叨叨的声音指引小子前往某地，顺便吐槽下里面的剧情基本是这声音述说的，烦人的是讲述剧情时基本是在战斗的时刻，选择关注剧情，会被怪打死；选择打怪，剧情到底讲了啥。
小子在路上捡起他的武器&amp;ndash;锤子，不过不怎么好用，随着声音指引来到堡垒，  原来这老头洛克斯就是对白指引小子前进的人，大致情节是由于大灾难，世界被破坏，需要老头发明的堡垒进行修复，但堡垒还没有完成，需要城市核心，任务get，小子就开始到各地寻找核心。   这怪好讨厌   在寻找核心过程，小子遇到二五仔乌拉人祖尔法，   而后有遇到乌拉人妹子齐娅，   祖尔法有日看到齐娅父亲的笔记，得知大灾难由塞隆迪亚人引起了，决定引来乌拉人来破坏堡垒，   小子保护好堡垒后，继续踏上了寻找堡垒所需材料道路，  到最后击败了乌拉人  而祖尔法也被乌拉人背叛  但小子收集到所有材料修复堡垒，可以选择回到过去或疏散  最后我选择回到过去，有种传火既视感，接下来吐槽下这款游戏，里面怪的种类实在太少，以致于战斗过程相当乏味，还有就是不少怪有个突刺技能，身为不死人的我当然选择翻滚，然而里面场地不少地方是镂空很容易掉下去，被安排得明明白白。而且游戏打斗动作衔接估计帧数不足，充满着谜之卡顿，打起来好郁闷。虽然有不少武器技能选择，但并没什么卵用，这款游戏大致就是这样，不过作为Supergiant Games初作，还可以接受，美术风格与音乐游戏实在是游戏最大的亮点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇事不决，量子力学</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</guid>
      <description>推完island后，对这种科学幻想adv大感兴趣，后来在贴吧刷帖时看到景之海也是这种类型，于是开推某汉化组的作品，但被一堆bug劝退，最近看见fd都汉化了，就忍着bug把它打完了，不得不说是一部好作品，值得玩。
 虽然看过许多galgame的开头，但是这么生草的开头还是第一次见，  故事背景发生在近未来，男主某天收到一封发件人为number01的邮件，自称来自未来，男主当然不信，并发了几封恶搞邮件回去，但number01邮件却说有方式验证未来，方法是在某个路边做些不可描述的事，就在验证实验进行时，一些因为不可描述的事而产生不可描述的液体洒到偶然路过的妹子，男主只能土下座道歉了事。
感觉身体被掏空的男主也懒得验证邮件的真假，回到家中，父亲的再婚对象义母告诉男主，素未蒙面的义妹已经留学回来了，男主正想打招呼，却认出义妹赫然是偶然路过的妹子，男主还能怎么办呢，只好继续绅士般友好交流。在谈话中，男主获知义妹对ai也感兴趣，因此邀请她到ai部活室。
在部活室中，男主因偶然停电成功制造出拥有自主性格的ai艾佩莉娅，  艾佩莉娅表示想触碰大家，男主就把她带到了幼驯染的家中，因为幼驯染的父亲是虚拟现实系统的制作者，能把ai输入到虚拟现实中，但在进入虚拟现实时，却触发了警报，从而无法登入。男主再想办法时，尝试让艾佩莉娅制作出虚拟现实系统，艾佩莉娅表示可以，于瞬间构建了艾佩莉娅网络并制作出了虚拟现实系统，当男主和义妹得知艾佩莉娅网络同时访问了717亿台电脑时，脸都绿了，不过米已成炊，男主也无能为力。
在登录到第二个虚拟系统（简称second）之后，男主惊叹second几乎和现实一般，就想搞点事，和后宫们谈论后，决定把second做成游戏来玩，请来了游戏宅后辈紫发来设定游戏，在设定游戏魔法时表示魔法花费的东西（cost）越稀有，那魔法的能力就会越大，而且魔法的能力和自己的愿望息息相关。   鬼畜和真直呼内行   游戏设定完毕后，男主因“意外”把自己能力设定成了偷胖次，从这里就可以看出，男主是个不折不扣的hentai。众人打打闹闹，来到世界树挑战精灵母龙，在即将团灭之际，男主使出他的必杀技  偷取到了精灵防护，再由众人击杀母龙，这一天游戏时间就到此结束，回到现实才发现second时间流速比现实缓慢得多。之后，second游戏发展出乎男主意料，游戏不仅变为公测，所有人都可以登录，而且变成了死亡游戏。这时，艾佩莉娅自愿登录second，公告全体玩家自动退出，然而一段时间过去后，仍有不少人没有下线，而且无法与艾佩莉娅连线，男主与义妹争辩过后进入second中，登录游戏中后，男主从公告中得知艾佩莉娅变成boss混沌公主，而且击败混沌公主就能结束游戏，于是男主朝着世界树进发，但发觉世界树被大量会复制锁血的怪物封锁，  男主与后宫们只好败退，在即将回到安全区域时，却遇到了金发女骑士玩家们，  金发女骑士质问男主是不是研究所的人，不然为何会攻击世界树那些怪物，男主自然说不是，金发仍然不信，只好勉力作战，此时后宫们已是残血状态，男主只能更换自己的能力，能力的cost是液体，
 没错男主cost是不可描述的液体，从而使自己的武器进行攻击，因为cost量稀少，能力大大提升，轻松击败了金发骑士团后，迎接男主当然是后宫们欣喜的眼神  因为无法对付世界树怪物，男主只能选择研究所进行合作，  但在研究所出了个兄贵，告诉男主想合作就得说出世界树怪物是什么，男主与后宫探讨后认为，怪物是量子，然后谈到波粒二象性啦，光的衍射啦，观察者效应等等，男主说出答案后，成功面见了研究所的主导者面具男，  面具男却一言不合就开始打架，并企图用兄贵阻扰男主施法过程，从而用不出能力，然而男主岂是一般人   说着最帅气的话 做着最变态的事   解决了兄贵后，面具男总算认可了男主的实力并提出合作，男主口头说好，背地里去找金发女骑士合作，然而面具男却用窃听器得知了男主的计划，互相算计，最终还是男主技高一筹，算到了面具男的算到，让金发女骑士阻扰面具男，但面具男实力强悍，不仅打败了女骑士，还顺利追上男主，后宫们自愿断后，成功让男主见到世界树里的艾佩莉娅。
  在即将触碰到艾佩莉娅的时候，男主意识一阵模糊，醒来后发现自己在一个陌生的房间（02房间），男主查看房间的电脑邮箱时，里面的邮件赫然是自己发送给number01的恶搞邮件，寻思这是怎么一回事的时候，又一阵模糊，回过神来自己居然在活动室中，之后更是发觉自己穿越到了三天前。
结合number01的邮件，男主得知自己不但穿越了而且不止一次，并且穿越三天后就会忘却自己的记忆。在这时，男主看到没人干涉的双缝实验箱中的衍射现象消失了，男主察觉出可能有个“观测者”在观测整个过程，并通过艾佩莉娅网络引发穿越现象，男主下定决心要捉到“观测者”，接着op转场。
第一次穿越 男主通过上一个时间轴number01的邮件，得知自己倘若以未来发生的事情作为证据，那未来发生的事情可能会发生变化，而发送的邮件却不受影响，但只发送邮件却会可信力不足，所以男主必须寻求更多证据证明来自未来，联系后宫们后，男主发现紫发也记得上一个时间轴的事，去找紫发时，才知道紫发原来罹患白血病，只能生活在隔离的没有辐射病房中，接下来男主与紫发把上个时间轴的事写成01文件发给了三天后的自己，而证据就是紫发特殊情况。
三天后，忘却记忆的男主相信了01文件，再次做出艾佩莉娅，但没有构建艾佩莉娅网络与second，过了一段时间后，艾佩莉娅整个人却失去联系，男主怀着不安试着打开second公测网页，顺利打开网页后，男主推测出在这个时间轴艾佩莉娅网络早就存在，并于一瞬间构建second系统，只要时间一到，就能把她拖入到游戏中，男主为了拯救艾佩莉娅，毅然进入到游戏中。
男主猜测面具男很可能是“观测者”，想办法对付他时，遇见了上一个时间轴本该挂掉的红发女骑士  男主提出与骑士团合作，得到了许诺，但在一次意外中，幼驯染被研究所的人捉走了，面具男以此来要挟男主来获取情报，因为他从男主行动中推测男主可能来自未来，面具男为了获取更多情报，提出在非战斗区域的赌场来了一场狼人杀doubt游戏，就在游戏进行时，量子怪物突破了封锁，于是男主与面具男进入second中的虚拟系统（third）商量对策，因为third时间比second时间流速还要慢有足够时间进行思考，男主与面具男同时让研究所和骑士团的人去围堵量子怪物，回到second后，两人继续博弈过程，   他们说到一半，我已经放弃思考了   男主必须要做到
 尽量保住幼驯染的命 证明出面具男是否为“观测者” 不能让面具男知道自己是否能主动穿越  在最后男主问出面具男是否能引发穿越的时候，赌场突然变成了可战斗区域，男主靠着隐藏的能力打败了面具男，联系骑士团的时候却没有回应，思考发生什么事时，残血状态的男主突然被暗算，瞬间挂掉，而在这时又穿越了。
第二次穿越 这一次穿越回到一年前，男主仍拥有上一个时间轴的记忆，他怀疑只要登录third就能保有记忆，但不管这么多了，男主第一时间看起了以前误删的施法材料，只能说句不愧是你，他将即将发售的施法材料作为证据写入到01文件。
这时，男主的父亲准备介绍义母给他认识，男主当然说好，在询问义妹时，义母神色显得不太自然，男主当然察觉出了不对劲，于是拷贝义母手机得知遗传子研究所这一地方，到了研究所后，发觉义妹竟然是义母死去女儿的克隆人，而且她依然记住上一个时间轴的事情，男主猜测克隆人学习方式是通过虚拟现实系统进行的，这和third系统可能一致，从而能保有记忆，他询问义妹想离开吗，义妹拒绝了男主，她想以自身获得义母认可。
男主想提前打败boss，这样second就不会变成死亡游戏，再次做出了艾佩莉娅，两人之后进入了second，在游戏中，男主注意到在现实死去红发女骑士竟然在游戏中，推测second可能会将现实死去的人大脑复制到游戏中，所以这些人只是ai。
男主仍旧选择与骑士团进行合作，在即将被量子怪物团灭时，艾佩莉娅却能消除量子怪物，进入世界树后，男主命令艾佩莉娅搜索boss，这时又再次穿越。
第三次穿越（义妹线）   仍然回到一年前，男主认为如果让艾佩莉娅获得克隆身体，那就不会那么简单被拖入到second中，于是到了遗传子研究生克隆出艾佩莉娅，顺便救出了义妹，在与义妹谈论中，未来世界会变成可能性如同衍射般影响现在的意识，也就是既视感啦。
之后，全球开始大规模停电，艾佩莉娅侦测出是second发送的病毒程序破坏的，因此男主与义妹进入到second中破坏里面的电脑，到最后，男主发现竟然是second的活动室电脑发送病毒程序，男主似乎明白了什么，于是发送邮件到了02房间，精疲力尽的男主也无法再做什么事了，只能拜托义妹保护艾佩莉娅，接着残血挂了。
第四次穿越（紫发线）   在02房间中，男主收到死前发送两封邮件</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>galgame的甜作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%B5%B7%E8%B1%B9%E7%A4%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%B5%B7%E8%B1%B9%E7%A4%BE/</guid>
      <description>在某个深夜，我打开e开头的app，偶然看见画师 ピロ水的cg集，当时觉得上色太过浓郁，不过整体可冲，遂收藏之。
过了许久听说有第二部发售，虽说是第二部，但其实是这个系列第六部了，于是选了该系列的第三部开玩。为什么选这一部，当然h cg合我口味。
 《アマカノ～Second Season》发生在雪国某个旅游小镇，男主作为老套的转学生，寄宿在旅馆里。在车站，男主偶遇到了第一个女主，把她称作别扭烧酒，  不过男主赶着去学校报到，没空搭讪，到了学校，借着问学生会所在跑到图书馆，继续偶遇第二个女主，称为文学少女  在学生会，又偶遇银发会长，帮忙处理转学程序，  在回旅馆的路上，又持续偶遇旅店老板的孙女，称为妹系  接着op转场，开学的第一天，男主忽然发现有个人正想翻墙逃课，跑过去围观，发觉是别扭烧酒，于是男主愉快的决定一起逃课到了车站，别扭烧酒不断发挥别扭特性，不断地责问男主。这时会长出现，一副没好气的样子，表示你们这样要受罚，让他们帮忙冰雪节活动的筹备。
冰雪节活动期间，男主充分发挥工具人特色，包括但不限于以下活动，帮助别扭烧酒修复家庭关系、在旅馆里打下手、与脚受伤妹系角色练走路、在图书馆借书顺便搭讪····共同线大致这样了
 别扭烧酒与妹系 前两条线很久之前玩的，记不太清了，也懒得重新玩梳理，不过妹系角色线观感还行，不仅会卖萌，还蛮谐的。
 文学少女   文学少女是个说话轻声细语，容易脸红加咬舌头的大欧派妹子，作为图书馆委员，基本在图书馆可以找到她，攻略时一直点图书馆，就ok了，十分省心。
与男主接触由借书开始，最初交流只能通过笔谈，在男主不断献殷勤下，文学少女逐渐敞开心防，然后攻略，h，完事。
且慢，没这么快吧，在攻略之前，应该还发生过
  某人扰乱图书馆秩序——男主叱责——文学少女自责没有好好尽到到图书馆委员的义务——男主安慰
  熊孩子扰乱图书馆秩序——男主叱责——文学少女表示图书馆要保持安静——文学少女自责没有好好尽到到图书馆委员的义务——男主安慰
  男主因帮助文学少女脚受伤——文学少女自责——男主安慰
  剧情差不多这样，观感比前两条线差，推的我一度昏昏欲睡，因为共同线文学少女出现得不多，剧情显得极为单薄，攻略后，剩下就只有发糖。(⊙o⊙) 对了文学少女还有个巫女属性，不过貌似没什么用，看起来唯一用处就是看上部男女主秀恩爱。
这条线一些趣图   妹系卖萌     自己线还不是这样    会长 会长是个表面完美，精明能干的大欧派归国子女会长，但男主在私底下却观察到会长做事反而有些慌慌张张，慌乱时声线能听出是灰色的由美子，不由想笑。
男主继续发挥工具人特色，辅佐与支持会长，在交流中，会长似乎很熟悉日本文化，有所隐瞒的样子。在攻略加深后，会长终于坦白自己并不是什么外国人，因为害怕自己混血外貌，而遭到特殊对待，所以只能扮演别人眼中归国子女会长，在男主嘴炮下，会长暂时收起担心。
顺理成章的开始交往后，会长似乎又有什么秘密没说，在我想是什么秘密的时候，看到下面一张图    就这   继续玩下去，冰雪祭活动结束后，会长显得有些落寞，男主察觉到会长的心思，于是鼓舞会长说出秘密，于是  这条线一些图   妹系持续卖萌     持续打脸    总的来说，剧情并不是太出色，但甜作嘛，能发糖就行了。本作的背景画的尤为精致，看到时格外惊讶。虽然冲着h cg过来的，但不太实用，十分遗憾。时不时会推一下甜作，因为玩剧情作的时候总有点虐心与纠结，哪怕结局治愈，但过程致郁，下一部剧情作走起。    对了，有首bgm挺喜欢的，雪どけはすぐそこに</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
