<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>独立 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E7%8B%AC%E7%AB%8B/</link>
    <description>Recent content in 独立 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E7%8B%AC%E7%AB%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>伊森卡特的消失</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/vanishingoec/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/vanishingoec/</guid>
      <description>白嫖epic的游戏，记得与《艾迪芬奇的记忆》差不多类型，偏向解密游戏
 故事一开头，灵能侦探保罗收到伊森求救信，动身前往红溪谷寻找伊森。谷中荒芜且静谧，保罗隐隐察觉到黑暗   没保罗的图，拿师匠顶替一下        风景非常不错   踏在破旧的铁轨桥上，保罗自信地表明处理过多起案件，随后却宣称这将是最后一件案子     侦探刚越过破桥，发觉断裂绳子横于铁轨上，他沿着血迹摸索，一具断腿尸骸映入眼帘。   侦探运用灵能观测整个案件经过，堂兄意图伤害伊森，被爷爷用泥头车阻止。他望着平静的水面，思索抵抗侵蚀中年龄的助益       幽思一句句哲学的话语，侦探不知不觉行至一所破旧屋子门前。破屋内他发现一张全家照片，以及事件起端            藏在墓穴中尸体，揭示着另一起案件：叔叔企图封死墓门献祭伊森给沉睡者，伊森趁机刺瞎叔叔眼睛。两人因争执而搏斗，叔叔被母亲背后偷袭所弑，伊森则趁乱跑进矿坑内。
 ~   谜呀   ~     侦探跋涉矿坑途中，他强烈感受到另一种黑暗的深邃。矿坑深处，父亲眼见妻子受制于黑暗力量执迷不悟，狠心淹死了她，并告诉儿子逃往水坝房子处       堂兄手持利斧逼问伊森下落，父亲不愿伤害他自杀逃避，堂兄最后找到伊森          侦探沿着河水渐行渐远，河水尽头处，辽阔的湖边坐落一栋已被烧焦的房子。    他破解机关步入地下室，一具烧焦遗骸守在关紧大门前。灵能复现最后一起案子：爷爷制止住黑暗侵袭，爷俩一同打开沉睡者大门。待伊森走入后，却关紧大门，甘愿牺牲自己与伊森     侦探进入房间内运用灵能，毫不意外看见活着的伊森，道出自己身份——伊森     墙面浮现五个标题，谜门之屋标题背后，当辨识出所有穿越门，出现一个神秘的房间。书桌上的纸笺记录着关于魔法师故事，末尾夹叙叔叔对伊森的吐槽     这里真是醉了       跟随一名宇航员涉足宇宙，漫天星海消散，一篇獠牙故事骤然浮现        遍寻所有陷阱，最后响起爷爷与伊森的对话    女巫故事之后则是母亲对父亲的忠告    躲避所有丧尸攻击，寻找尸骸。大门背后竟出现一只海怪，故事同样与海怪有关。末尾父亲抱怨伊森进入这房间   哈人          五个故事解锁后，来到结局。伊森因撰写故事忘记时间，以致于一家子过来找他。母亲却失误打翻油灯，大火燃起，伊森害怕躲进房间内，高温与烟雾下，失去知觉前完成了故事                   风格蛮独特，场景塑造尤为出色，可惜篇幅较短，迷宫式谜题忒烦。剧情方面，转折有些意外，不过尚可，对照厮杀案件来看，反而奇妙地带了点温情</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盐与避难所</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/saltandsanctuary/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/saltandsanctuary/</guid>
      <description>玩过黑魂1，2部后，打听到有部号称2d类的黑魂，就是此作《魂与避难所》，而后epci赠送，现在试试到底如何
 魂系向来骑士开局，前言主角护送公主和亲，而且这次任务意义重大     但不出所料出现意外，船被怪物袭击，主角也流落到岛上   他遇到第一位npc，爬上高处，遇到位萌新boss——咸湿骑士     这技能树真是醉了     建议卸下沉重装备     骑士从颤抖海岸出发，一名老人伫立在圣所之前。圣职加点后来到腐烂盛宴大厅，解决掉一堆溺亡士兵、突袭者、弓箭手，攀登高处，萌新boss咸湿骑士等候在此，为躲避其劈砍与重击，骑士连忙卸下装备，盔甲迅速掉落，撞击地面产生“嘭”的一声。接连翻滚躲避攻击，他寻觅敌人攻击间隙，双手握持长剑，使劲刺击，最终敌人跪倒在这种攻击方式  向右前行，来到断桥处，撞到企图屠龙的npc，被告知此路不通，主角只好沿着地下行走，微笑山庄内击杀王后    大风车击退难受     骑士缓慢走进大厅深处，目视前方，砖瓦遍布灰尘血迹，烛光晦暗，只照亮中间的酒红色地毯，他快步走进大厅尽头，古朴且破旧大门耸立，一把锁正挂在上面。应该是这个门，骑士从羊皮口袋掏出要塞钥匙，解锁并用力推开大门 吱呀”声响起，随着门打开，外部亮光逐渐透进，骑士忍不住眯了下眼，用手挡住光线，确认安全后，松了口气同时向前迈去
周围浓雾弥漫，不多时，骑士望见一道身影，从装束来看是名战士，其手持长戟与盾牌，注视不远处断桥。他走上前去打个招呼，“嘿！” 战士转过头，望了骑士一眼，回应：“我是名屠龙者，听说城堡来了条恶龙，只可惜&amp;hellip;.” ”只可惜什么“ “路途受阻，你也只能从地下村庄启程，” 骑士点头，随即掠过战士身边，继续朝着远处而行
他跃过断桥，来到片空地上，周遭异常平静，骑士不敢大意，使用侦察技能仔细探索，果真一个敌人都没有，看来都被屠龙者解决。数日后，骑士探寻到隐蔽群山中的庇护所，急忙进去加点。
骑士刚踏出庇护所一步，顿时心有所感，他迅速转过身去，抬头望上一瞧，庇护所上方似乎有建筑。好奇之下，骑士伸手向岩块借力，身子轻松往上一跃，不到一瞬，双腿已站稳在庇护所上方，目光扫视周围，原来是片废弃要塞遗迹。
在这片残垣断壁上，他不止一次来回兜转，企图找出可能存在的宝物，直至天色已晚，骑士竟找到炎瓮与钉头锤，收拾完补给，他心满意足再度启程。
雾气愈发浓重，刚靠近森林边缘，骑士就看见前方一滩沼泽地，地上更堆积着大量的尸体，这种地方最容易滋生怪物，他心头一沉，果断从背负装备中取出长枪，握在手中。
沼泽地似乎察觉到人类的靠近，水面哗啦啦作响，竟站起几具活尸，随后整齐地朝他冲去，面对怪物的冲锋，骑士并没有后退，反而主动向前，迎击起最前面的怪物
骑士双手握紧长枪，使劲往前一戳，枪影如同一道灰光，瞬间击中活尸手持木盾，发出“砰”的一声，盾牌表面顿时出现几道裂痕。活尸尚未来得及反应，他继续往长枪灌注力量，裂痕逐渐扩大，传出“嘶”声音，盾牌沿着裂隙四分五裂，碎片洒落一地，长枪突破防御后，其势不止，不仅刺穿敌人，还波及到后面的活尸
男人轻松抬起长枪，往右一挥，两具活尸重重摔倒在地，已是失去活动能力。他持枪而立，打量四周，敌人已经分布左右，骑士夷然不惧，抡起长枪，划了个半圆，速度太快以致于传出“咻咻”声响，活尸即使没被长枪击中，也被形成的风压掀翻倒地，他迅速跑到活尸身边，一个接一个戳穿心脏。
骑士步行在树林间，才绕过大树，又看见一小队怪物驻扎于破旧城墙。他仔细辨认怪物种类，墙下两只似狼的巨兽不停逡巡，男人心中一跳，是凶猛兽，一种残忍的怪物，稍一接触就能立刻扑到对手身上撕咬。骑士仰头观察墙上的突袭者，不禁皱起眉头，突袭者固然不难对付，然而它的投掷飞斧技能，配合地形与凶猛兽，这可是件要命的事，想到这里，他不禁萌生退意。
男人还没撤退，前方的凶猛兽忽然竖起耳朵，迅速朝他奔袭过来，敏捷往前一扑，骑士猝不及防，直接被扑到在地，他顾不得背后痛楚，双手牢牢抵住狼喙，动物腥燥味扑鼻，尖锐獠牙划破皮肤流下鲜血，盔甲钢手套直击凶猛兽鼻子，怪物吃痛暂缓攻击，骑士抓住间隙，左手掏出匕首，迅速将刀刃刺入凶猛兽脖颈内，只听“嗷”狼嚎声响起，他身体一轻，连忙从地上爬起，与受伤怪物对峙
骑士抽出长枪，趁着凶猛兽立足不稳，枪影划过灰色轨迹，连续发起数次刺击，怪物身上瞬间出现几道伤口，失去平衡倒在地上，发出“砰”沉闷声响。他喘息不止，但还是不停向后跑动，远离突袭者的攻击范围。另一只凶猛兽已追踪过来，并企图再次扑到他，男人目光微动，向左垫步，往前一个翻滚，轻而易举避开敌人的扑击，已经站在怪物侧身。好机会！骑士赶紧用长枪攻击凶猛兽，握紧枪身，枪头直往魔物身上招呼，他用力太过，以致于整个枪头直接没入伤口内，魔物痛呼一声，尝试转过身来撕咬对手。骑士看出它的打算，迅速拔出枪头，伤口顿时血流如注，凶猛兽发出哀嚎，渐渐失去力气，脚步跄踉倒地不起
解决完两只凶猛兽，接下来的事情可好办多了，骑士擦拭额头的汗水，提起长枪，往剩余的突袭者走去。他时而向右迈步，时而往前一滚，避开敌人的飞斧攻击，逐渐跑近城墙。抵达墙脚处后，他伸手抓住一人高的木架，借力一跃，登上城墙顶部，朝着其上的突袭者冲刺过去。
骑士抢先出手，长枪挥动，突袭者来不及防御，枪尖已刺中胸口，其脸上带着木然表情向后倒去。随后他从墙上跃起，空中时就发起进攻，剩余的敌人们勉强招架住长枪，不过在骑士愈发凌厉的攻势下，两名突袭者陆续倒地。
他在森林深处穿行，树木逐渐稀少，随着视野开阔，一座延绵的要塞出现在他面前，建筑拥有高大拱门，银白色砖面铺设其中，他沿着要塞外的锁链，爬到建筑顶层，只见有名老人伫立在紧闭大门前。
老人似乎是察觉到他的视线，开口：“朋友，看来这就是你旅途的终点了。若有钥匙的话，……现在那就是另一个故事了。” 骑士走近门前，徒劳地晃动门的手把，大门纹丝不动。老人提醒他：“也许你应该搜索海滩下的那片废墟，那里有一场被遗忘的盛宴。我认为这总是有助于回到开始”
“果然要走地下村庄一趟”骑士点头，踏上回去的道路。
他重新回到大厅，昏暗的火把照亮下层的陡峭坡地，骑士随即翻身跃下，尽管他的动作足够细微，但还是为这片广寂的空间带来回响，很快，黑暗划过两道红光，扑打翅膀的声音逐渐靠近，长枪再次出击，寒光一闪，头骨蝠还未来得及攻击，就成为碎片
骑士往下挪移，虽有几只小蝙蝠数次前来阻扰，但对他来说还不算上威胁，最终，骑士推开深处大门，映入眼帘的是扭曲而高耸的树木，道路缺乏修缮杂草丛生，周围不知名尸体横陈四周，在破旧老式房子映衬下更显得阴森，一片死气沉沉
他仅踏出数步，长靴就触碰到一根绳索，骑士顿觉不妙，只见一捆带刺木桩携带风声，从高处迅速滑落，他躲闪不及，被凿个正着，巨大的冲击力令他从空中划过弧线，重重摔倒地面上，呕出一口鲜血，他心中恼恨不止，这种陷阱最为烦人，暗自探查伤势，生命值不到一半，骑士默默叹了口气，坐直身子，从腰间取出圣水，饮了一口治疗伤势。
骑士重新启程，一个敌人却阻住他的去路，面前同样是位骑士，“青铜剑骑士，”他尝试用枪刺击敌人，手中传来触感令他皱起眉头，对手的盔甲防御太高，眼见敌人正向自己逐步逼近，他当机立断，又退回到门内思考对策
他没料到的是青铜剑骑士同样走进门内，男人被迫接战，剑骑士挥舞剑时速度不算太快，但其势大力沉一击，令他伤势加重几分。男人无奈之下，再次撤退，重新爬回岩壁，幸亏剑骑士盔甲沉重，无法攀爬。他躲在上方，利用圣水治疗伤势，一旦身体开始恢复，就跃下平台找剑骑士算账，几次反复过后，在男人几乎耗光所有圣水，剑骑士终于死亡，成了一团燃烧的黑火。
解决完麻烦，骑士重新踏入微笑山庄内，两只凶猛兽一听到脚步声，瞬间奔袭过来，如今他的等级够高，只横枪一挥，两只魔物遽然倒地。
骑士路上至少击杀四五只魔物，其盔甲布满溅落血迹，他踏足一个平台，握住长链攀爬至下层，目视四周，这是片广场，被数栋破屋围绕，石柱搭建起两三米高的平台伫立中间，而正中心位置有个十字架，其上竟钉着个个稻草人，也不知道死活，骑士警惕周围，向稻草人问话
稻草人内部传出声音：“真可笑啊。在这种令人窒息的绝望面前，还能有什么生物继续坚持？其他人都已开始屈服。它会加入他们吗？”
骑士回答：“是的。”
稻草人再度发声：“不……没有了令人恐惧的能力，言语什么都不是。我从中看到了一丝勇气，而这让我很不愉快。他迟早会屈服。而当它屈服时，它不是顺从地臣服，而是在它从未领会的、最黑暗的绝望中臣服。”说完，稻草人沉寂下去，骑士无论再怎么询问，也听不到任何回答。
一群谜语人，没一个会说人话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>光之子</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/childoflight/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/childoflight/</guid>
      <description>同样是育婊赠送，记得空洞骑士出来前，在独立游戏中挺有地位
 开头王女寄了，来到里世界         寻觅中，一只荸荠头找到了公主，在其指示下，她找到石中剑   一路前行，公主来到教堂处，击败敌人后出现个女士，告知她要找月与日，并且得到灰这个技能          咋不上天   途中得到一堆小伙伴，不过大多数没什么卵用，还获悉她老爹公爵快要寄了的消息         抵达神殿后，又有消息传来，不仅老爹快寄了，连国家也快完了      迫不及待的女主回到老家不出所料遇到二五仔与后妈    公主被困其中，被肉盾解救   击败她姐姐后，得到物理意义的成长    之后一路灰，摸鱼，解密，正义地群殴另一个姐姐       她姐寄了，后妈才出了说风凉话，然后用她爹挟持，上演一波大孝女戏份，公爵去世得很安详    然而后妈原力强大，遭受家庭暴力的公主也寄了   但亲妈原来还没挂，叠了个复活甲给公主      于是继续和小伙伴一起暴打后母      什么光之子，雷之子还差不多   end     手绘风格倒是还行，至于其他方面显得一般，回合制有点创新，不过没什么深度，整体中规中矩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABZU</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/abzu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/abzu/</guid>
      <description>epic赠送，以前看人玩过，只知道是个潜水游戏
 开局是个躺平的外星人，拥有着游戏中少见潜水技能   然后游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物     这外星人真特么黑      继续游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物       之后游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物   想必是觉得太无聊禅意，所以出了点新玩意，一处神殿与几只鲲，还来了只大白鲨    外星人有个目的地，不过这ufo明显有问题，袭击外星人，连大白鲨都寄了       故外星人另辟蹊径，跑去另一座神殿，获得新的抛瓦         在抛瓦的加持下，外星人击毁ufo的bug，水世界恢复正常      这种游戏类型嘛。就画面与音乐值得一提，至于其他方面，别问，问就是禅意，操作由于是潜水，多了几个前进方向，玩起来蛮晕</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inside</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/inside/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/inside/</guid>
      <description>这部与limbo同一家制作公司，同样是e宝喜+1，开玩
 开始是个红衣续+1s小男孩，正在躲避他人前进     期间遭遇被人追、被狗追、被车追、信仰之跃、被猪拱、艹猪，来到一个神秘的房间     更神秘的是，某种装置能控制傀儡
这个设计真是太6了    这一路上能看到不少傀儡   经过上天下水后，男孩终在水鬼上栽跟头，但也因此觉醒抛瓦，潜水能力       氛围十足   男孩最终到达一堆围观群众与肉球所在地，之后竟被续了，成了只太岁   太岁突破重围，在光圈中消散        继承了上作的风格，而且由于3d的加成，其纵深感与画面更为出色，氛围颇有scp基金会的味道，虽然剧情一贯如迷，但谜题设计十分匠心精巧，依旧有个隐藏结局，不过依旧懒得打</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moonlighter/夜勤人</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</guid>
      <description>此游戏也是epic赠送，这种游戏类型一般不玩，不知道为什么会领
 开幕讲了一堆人去做牛马，不对是去探险，主人公成不了奸商，就去做牛马        但很快挂了，被个老爷爷捡尸
扫把杠真是绝了
  ~  阴恻恻的老头熟稔且老谋深算指导男主如何定个小目标赚他一个亿做个成功奸商    所以男主开始两线生活，夜晚在地宫是个牛马打怪，白天奸商坑村民   很快攒足第一桶金打倒石魔王，虽然后面应该还有四个boss，但感觉玩法单一，没有剧情，所以pass不玩       「Moonlighter」说它是经营类吧，可供肝的地方少，说它肉鸽类吧，打起来可用装备与技能稀缺，虽然有各种各样材料，但大部分只能卖钱，太过单调</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>limbo</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/limbo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/limbo/</guid>
      <description>本来不想在epic平台玩游戏，但给得太多啦，这部以前看舍友玩过，风格相当独特
 开头一个小男孩在森林中醒来   他的眼睛让我想起一首鬼歌   然后走着走着，避过险阻的他遇到一只有着大长腿的蜘蛛，小男孩瞬间躺平光速去世，男孩布置陷阱吓退蜘蛛       这一路上，男孩并不孤单，有着热情好客的土著欢迎着他   之后再遇大蜘蛛，他利用滚石教蜘蛛做人，顺便帮它做伸展运动    接着又和土著们打成一片  他陆续经历头上长虫，玩水，跳跳乐后，男孩在不经意间看到有她的光景，       带我装逼带我灰     这里可阴间    男孩在黑暗探索，寻觅，电疗   这里也很阴间     打得好醉      硬了     跪了   终于来到她的所在      谜题固然设计得不错，但有些操作要求相当硬核，真是抓狂，貌似有隐藏结局，但懒得打了，虽然氛围不错，不过一直不太喜欢太黑的画面</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Figment/虚构世界</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/figment/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/figment/</guid>
      <description>这部是喜+1赠送的，其封面感觉还可以，打打看
 开头是两个人的声音，大致是在讲故事  然后画风一转，出现一只谜之生物，其饮料被唱着颓废摇滚风的格里弗斯将军抢走   主角边搜集记忆，边追踪格里弗斯到小镇，   喜欢rap的镇长及时出现，告诉主角要搜集三个面具  主角来到自由岛，撕心裂肺俚语风的扔翔战士早已等待在此，   运用风力，主角解决路上的阻碍，后用斗转星移打赢扔翔战士   再打赢一次，主角得到面具   格里弗斯又出现，放了狠话又走了，  根据镇长提示，主角到达机械与齿轮之地，找只蜘蛛   推箱子——解谜，重复此流程后，也顺利得到第二块面具   我恨推箱子     解谜从入门到入土      这机关不错     甲    一切准备妥当，主角前往意识之地找格里弗斯   通过另类的推箱子与记忆解密，主角用原力，哦不对，用爱与勇气击败格里弗斯       打到这里，他也意识到发生什么，唤醒自己    还算不错，虽然不太喜欢推箱子与有些音乐，开头bgm增色不少，唯独诟病的是每次结束游戏弹出那广告真是哈人  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
