<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>萌拔 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E8%90%8C%E6%8B%94/</link>
    <description>Recent content in 萌拔 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E8%90%8C%E6%8B%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>剧本已经很累，剧本不想努力</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/studysteady/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/studysteady/</guid>
      <description>上一部推完后劲十足，有种深深创伤之感，所以决定推部萌拔定定惊。
 共通 男主携带人工智能小爱搬家至雪国，闲逛至弓场就碰见黑直长学姐，她一开始有些敌意，误以为男主是前来搭讪。  接下来的日子，男主热心助人，颇受后宫们的嘉许以及认可。       学姐立绘太行了   大雪围困居民避难之时，小爱动用算力提前为这片地区恢复电力，被迫维修和男主分离。  同桌 同桌闲暇工作于家里宠物医院，男主捡到一条小猫之故，加上偶然间与她协力接生难产小狗，俩人交流逐渐变多。   两人互生好感之际，却各自误会对方有恋人，当误会解开时，交流就变得更多了。    结尾，那只工具早生小狗并发症发作奄奄一息，最后治疗成功，望着同桌为小狗担惊受怕模样，男主下意识决定今后都要一直支撑她走下去。  黑直长 黑直长正义感发作，插手进混混挑起的纠纷中，却也因此遭遇混混的纠缠。男主见状，顺手为黑直长解围，为了避免混混可能的报复，他提议护送黑直长上下学。   我好了   暗生情愫的黑直长误以为男主和同桌有一腿，提出不需再护送，男主因此相当失落。   误会又迅速澄清，黑直长表白，两人就叠在一起了。      为什么这么熟练     对对对，就是这种眼神   妙啊
  ~  学妹 男主偶遇学妹让位他人徘徊于蛋糕店前，便声称自己进入店内不便，强势拉拢她一同恰蛋糕。  学妹平地摔打翻定制给母亲的蛋糕，男主看似无视她的失落逛街，其实带她返回蛋糕店做蛋糕。做蛋糕过程中，学妹讲述了单亲家庭生活，年幼时的她曾向亡父许愿，母亲生日时能赠送母亲钟爱的榛子蛋糕，可每次母亲生日都是自己所喜爱的草莓蛋糕，当时被母亲以亡夫马虎性格搪塞过去。而这次生日，她希望能送与母亲榛子蛋糕。同为单亲家庭的男主颇为感触，提出要帮助她做蛋糕，学妹婉拒她想独立制作。      圣诞当日，学妹向男主告白   很行   恋情开始不久后，学妹母亲即将升职加薪外调。结局无论哪个走向都毫无波澜，一个是升职黄了，一个是男主与学妹同居。     妹抖   便利店精神小妹 便利店精神小妹大大咧咧，行事丝毫不避讳男主。   两人相处相当愉快，男主也加入打工战士中。   男主路上扶了便利店小妹一把，她却芳心萌动，因为害羞时常避开他。男主不明所以，找到她发了张挚友卡，她既有失落也有释然，打算今后以朋友对待他。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开局竟是拔作！</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/harukuru/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/harukuru/</guid>
      <description>《春开意遥遥》躺在列表中足足过了六年，早已忘了当初为何想玩，不过那些并不重要。单看封面用色与人设，风格颇为清新，也不知是怎样的故事
 共通 开幕闪过两段文字   据青毛的言语，此时正值春假。男主与四名身着校服少女仰首望天，湛蓝天空中，一栋科幻的高塔直入天际   刚进入教室内，粉毛便迫不及待提出令人惊愕雷击话题。不顾众人的质疑，她声称：少女们同时喜欢一人产生嫉妒与不满，仅有淫趴才能抵消掉，随即率先尝试。唯独正经的紫毛不太能接受，慌忙逃走离开教室     是清水爱搞事的声线   回到宿舍，少女间放开束缚互相狎亵，紫毛不禁害羞捂脸。一行人倒没强迫她加入，粉毛唆使男主应该等候紫毛主动   紫毛主动找金毛商量，金毛如实托出：虽无法消除阴暗情绪，至少她变得更为喜爱众人，可以原谅自己的嫉妒。紫毛暗忖内心解脱阴暗情绪之计，金毛忽然推倒紫毛。她不知所措却并无反抗行为，金毛锐评紫毛的温柔，即使不愿意，也会默默接受他人行动。随后金毛放开被压倒少女，真挚表明尽管她喜欢紫毛，却也不肯利用温柔推倒    经过内心思考，紫毛虽然不太明白，但也愿意加入没羞没躁淫趴中   卡姐   ~  粉毛难得正色，青毛误以为她发现潜藏内心的冲动。后续粉毛吐出一堆抖s言论，青毛记起之前自己抖m要求，暗自放下心事。她面对闭着双眼的粉毛，内心极其渴望将刀子插进她眉心，现实中则硬生生按捺住杀意，期盼能一直维持和煦关系    后续的男主为满足后宫的请求，不停做出各式各样地努力       23333        真会玩， 紫社应该好好学学   金毛说自己脑海里像是多出一个人。青毛接过话，她与金毛截然相反，自我太过强势，连控制自己都成为问题，无太多闲暇审视自身。但金毛的问题注定得不到进一步解答，此时的青毛已经白浊上脑    男主满足粉毛所要求剧烈动作中，心已坏掉的他却难过得落泪。粉毛温言宽慰，他如今已知温柔为何物   假期最后一日，众人围成一圈睡大觉  这日过去，神秘房间内两人锐评此次合宿的涩涩行为  倒回第一日，男主醒来发觉自己失去大多数记忆，房间内一张纸上记录着他的名字，除此之外别无记录信息事物  楼下大厅存在四个同样失忆少女，另一张纸记录信息：救援将会三个月之后到达  尽管缺乏记忆，高耸入云的建筑矗立于前，他们倍感不可思议。  不知何故，少女们对男主隐隐存在敌意   男主外出调查，仅有青毛不排斥与他行动。他问起自己不受待见缘故，青毛指出少年一直面无表情，她们误以为他在生气。随后两人讨论起建筑用途，提出轨道电梯与烟囱两种猜测，但青毛一一否决可能性。青毛瞥见男主手指受伤流血时，动作反应格外剧烈，令他不禁暗生疑惑   男主用手遮挡袭向紫毛脸部的蒸汽，意外看到纸张背面还记录着信息。男主不顾痛楚，扬起手中的纸：他的心早已坏掉，所以无法做出任何表情。男主的言行也验证信息，尽管烫伤极其严重，他仍能强忍痛楚，照常使用受伤的手。也因他挽救紫毛，众人停止是否有人存在记忆的猜疑              从生长作物来看，青毛判断这个世界大概率是人为创造。随后，他们因看守篝火一事争执，青毛愠色道出男主心事：他因自己异常怕受到歧视，经常以自我牺牲换取认可。青毛随即坦言，可这种牺牲对常人来说过于沉重，所以要么一起看篝火，要么将篝火熄灭，两人一起睡大觉。男主折服    回去第二天早晨，男主便被金毛窒息唤醒，理由是她的兔子玩偶疑似遭到男主破坏。      好腹黑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想做剧情作的萌拔</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E8%88%AA%E8%BF%B9%E4%BA%91/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E8%88%AA%E8%BF%B9%E4%BA%91/</guid>
      <description>在听过止まない雨はないから,这首略感伤怀的bgm让我好奇搜索了游戏封面，~ o(￣▽￣)o画得还算精致，想必是部好作品吧，怀着这样的心情，开推了这部galgame。
 开始于男主对以前的画作的介绍，  镜头一转却是黑直长学生会长在向男主告白，因为她很青睐男主的那幅画，男主支支吾吾，会长看出男主的犹豫，相约在一周后给出答案。  在这一周里，陆续介绍了人上人的红毛，  和红毛同在天文部的中二病紫毛，  还有情人终成兄妹的义妹和姬友后辈，想ntr自己妹妹的基友  于此同时，会长正在搜索校园偷拍的摄像头  一周过后，男主发觉无法放下对义妹的感情，婉拒了会长的告白  男主返回教室后，却收到了红毛天文部的邀请  到了天文部，红毛粉切黑开始自白，很是凡尔赛述说自己是如何的人上人，却无法拥有恋爱的感情，于是用偷拍的摄像头进行恋爱观测，并对想要恋爱的人做出“试炼”。  在偷拍恋爱观测中，意外拍到男主拒绝会长告白的画面，红毛表示我很好奇，做了一番调查，明白了男主进行着无法进行的恋爱，说到这里，红毛莞尔一笑打开显示器，里面赫然时基友准备对义妹表白，红毛以妨碍基友告白为条件让男主加入天文部中，男主虽然有过挣扎，最终还是应承了。
红毛与男主相约，要让自己学会恋爱的感情，强吻了男主，op转场，共同线结束
 红毛线 与红毛接触中，男主意外发现有被红毛欺负到患有ptsd的二人组，于是询问红毛曾发生什么事，  红毛回忆起过去，二人组因嫉妒红毛与幼驯染的关系欺凌过她，以致于将来可能无法孕育，红毛受伤后，决定展开报复，把二人组搞得患有ptsd。
男主听闻此事后不知如何安慰是好，所以两人就决定去宾馆？？？与此同时，会长们意外发现偷拍事件是由红毛主导，决定取消天文部，  此时的天文部因男主的存在对红毛来说已是个不可或缺的存在，尽管多方求情，仍被会长以被辜负信任为由否决，最终，天文部被取消，红毛显得很是失落，但在男主的努力和会长的放水下，男主以工具人妹妹做为部长重建了天文部，迎来了end。
end之后还没结束，有个日后谈         紫毛线 在部活动中，男主因醉酒kiss了紫毛，从此对她很上心。有次看到紫毛手腕有伤痕，误以为她有自杀倾向，与她交谈中，才知道是受伤导致的。
某次找紫毛时，发现三人组利用紫毛的性格偷懒没打扫，男主向老师提出质疑，但因老师的庇护无可奈何。关系进展中，男主也知道了紫毛身上的伤是童年虐待导致的，男主听闻此事后不知如何安慰是好，于是两人开始了互啃？？？尽管男主啃了这么多次，仍不明白心中洋溢着是不是恋爱的感情。
这条线还穿插着后辈被三人组霸凌的情节，   虽然有很多细节揭示后辈正遭遇不幸，但男主却跟瞎子般视而不见，最后还是由紫毛发现端倪，找到了后辈并扶了她起来，在紫毛鼓励下，后辈拒绝了三人组的霸凌。
男主在看到紫毛扶她起来后，终于明白自己是喜欢紫毛的，但恋爱的感情瞬间被红毛知道了，红毛也因此与紫毛交恶，  三人组本来顾及红毛从而没对紫毛下手，但看到两人交恶后，又开始了对紫毛的霸凌，紫毛出乎意料的没有反坑，因为三人组的某一员性格很像以前虐待她的人，十分圣母的希望三人组自己收手，男主这次很快知道紫毛正遭受欺负，但因紫毛的不反抗和老师的庇护，他能做也只有尽量陪伴在紫毛身边。
最终，红毛看到紫毛受到的霸凌太过了，开始分化三人组，霸凌也由此结束，两人也迎来了end。    义妹线 基友足球比赛日将近，义妹为鼓舞基友，所以请男主教她学做菜，男主虽然有种被ntr的感觉，但为了尽到哥哥的责任，还是悉心教授义妹。
红毛在天台上想了解恋爱是怎么开始的，想让男主啃她一口，男主答应了，  而这一幕恰好被前来送饭的义妹看到了，义妹大吃一鲸，  虽然男主有解释，但接下来数日都无法好好面对男主，偶然间碰到了会长，在知心会长的开导下，义妹回忆起与男主的过往，重拾了平静  在比赛日，基友队伍得胜，在红毛推波助澜下制造出了基友对义妹的表白的环境，但男主没有听到结果就回去，  第二天起床，发觉义妹正在做给基友的便当，回到学校，红毛故意刺激男主说义妹和基友正在一起，结合义妹的行为和红毛的言语，男主认为义妹和基友成为了恋人。在这件事影响下，男主越来越无法保持哥哥这个身份，终于有一天，忍不住对义妹发火，  迷惘的男主跑到那幅画描绘的地方，偶遇了会长，在知心会长的开导下，知道这是一种逃避，  起身返回学校，遇到了基友，询问结果后，明白了肯定有人作祟，于是男主就到了天文部，红毛一见面就承认了是她故意误导男主，美其名曰恋爱的“试炼”，  比赛日那天，义妹并没有答应基友的告白，只是答应他帮忙做便当而已。知道一切的男主已经没有呆在天文部的理由，因此离开天文部，寻找到了义妹，向她做了告白，h，end。  ~~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
