<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>萌拔 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E8%90%8C%E6%8B%94/</link>
    <description>Recent content in 萌拔 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E8%90%8C%E6%8B%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>想做剧情作的萌拔</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E8%88%AA%E8%BF%B9%E4%BA%91/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E8%88%AA%E8%BF%B9%E4%BA%91/</guid>
      <description>在听过止まない雨はないから,这首略感伤怀的bgm让我好奇搜索了游戏封面，~ o(￣▽￣)o画得还算精致，想必是部好作品吧，怀着这样的心情，开推了这部galgame。
开始于男主对以前的画作的介绍， 镜头一转却是黑直长学生会长在向男主告白，因为她很青睐男主的那幅画，男主支支吾吾，会长看出男主的犹豫，相约在一周后给出答案。 在这一周里，陆续介绍了人上人的红毛， 和红毛同在天文部的中二病紫毛， 还有情人终成兄妹的义妹和姬友后辈，想ntr自己妹妹的基友 于此同时，会长正在搜索校园偷拍的摄像头 一周过后，男主发觉无法放下对义妹的感情，婉拒了会长的告白 男主返回教室后，却收到了红毛天文部的邀请 到了天文部，红毛粉切黑开始自白，很是凡尔赛述说自己是如何的人上人，却无法拥有恋爱的感情，于是用偷拍的摄像头进行恋爱观测，并对想要恋爱的人做出“试炼”。 在偷拍恋爱观测中，意外拍到男主拒绝会长告白的画面，红毛表示我很好奇，做了一番调查，明白了男主进行着无法进行的恋爱，说到这里，红毛莞尔一笑打开显示器，里面赫然时基友准备对义妹表白，红毛以妨碍基友告白为条件让男主加入天文部中，男主虽然有过挣扎，最终还是应承了。
红毛与男主相约，要让自己学会恋爱的感情，强吻了男主，op转场，共同线结束
红毛线 与红毛接触中，男主意外发现有被红毛欺负到患有ptsd的二人组，于是询问红毛曾发生什么事， 红毛回忆起过去，二人组因嫉妒红毛与幼驯染的关系欺凌过她，以致于将来可能无法孕育，红毛受伤后，决定展开报复，把二人组搞得患有ptsd。
男主听闻此事后不知如何安慰是好，所以两人就决定去宾馆？？？与此同时，会长们意外发现偷拍事件是由红毛主导，决定取消天文部， 此时的天文部因男主的存在对红毛来说已是个不可或缺的存在，尽管多方求情，仍被会长以被辜负信任为由否决，最终，天文部被取消，红毛显得很是失落，但在男主的努力和会长的放水下，男主以工具人妹妹做为部长重建了天文部，迎来了end。
end之后还没结束，有个日后谈 紫毛线 在部活动中，男主因醉酒kiss了紫毛，从此对她很上心。有次看到紫毛手腕有伤痕，误以为她有自杀倾向，与她交谈中，才知道是受伤导致的。
某次找紫毛时，发现三人组利用紫毛的性格偷懒没打扫，男主向老师提出质疑，但因老师的庇护无可奈何。关系进展中，男主也知道了紫毛身上的伤是童年虐待导致的，男主听闻此事后不知如何安慰是好，于是两人开始了互啃？？？尽管男主啃了这么多次，仍不明白心中洋溢着是不是恋爱的感情。
这条线还穿插着后辈被三人组霸凌的情节， 虽然有很多细节揭示后辈正遭遇不幸，但男主却跟瞎子般视而不见，最后还是由紫毛发现端倪，找到了后辈并扶了她起来，在紫毛鼓励下，后辈拒绝了三人组的霸凌。
男主在看到紫毛扶她起来后，终于明白自己是喜欢紫毛的，但恋爱的感情瞬间被红毛知道了，红毛也因此与紫毛交恶， 三人组本来顾及红毛从而没对紫毛下手，但看到两人交恶后，又开始了对紫毛的霸凌，紫毛出乎意料的没有反坑，因为三人组的某一员性格很像以前虐待她的人，十分圣母的希望三人组自己收手，男主这次很快知道紫毛正遭受欺负，但因紫毛的不反抗和老师的庇护，他能做也只有尽量陪伴在紫毛身边。
最终，红毛看到紫毛受到的霸凌太过了，开始分化三人组，霸凌也由此结束，两人也迎来了end。 义妹线 基友足球比赛日将近，义妹为鼓舞基友，所以请男主教她学做菜，男主虽然有种被ntr的感觉，但为了尽到哥哥的责任，还是悉心教授义妹。
红毛在天台上想了解恋爱是怎么开始的，想让男主啃她一口，男主答应了， 而这一幕恰好被前来送饭的义妹看到了，义妹大吃一鲸， 虽然男主有解释，但接下来数日都无法好好面对男主，偶然间碰到了会长，在知心会长的开导下，义妹回忆起与男主的过往，重拾了平静 在比赛日，基友队伍得胜，在红毛推波助澜下制造出了基友对义妹的表白的环境，但男主没有听到结果就回去， 第二天起床，发觉义妹正在做给基友的便当，回到学校，红毛故意刺激男主说义妹和基友正在一起，结合义妹的行为和红毛的言语，男主认为义妹和基友成为了恋人。在这件事影响下，男主越来越无法保持哥哥这个身份，终于有一天，忍不住对义妹发火， 迷惘的男主跑到那幅画描绘的地方，偶遇了会长，在知心会长的开导下，知道这是一种逃避， 起身返回学校，遇到了基友，询问结果后，明白了肯定有人作祟，于是男主就到了天文部，红毛一见面就承认了是她故意误导男主，美其名曰恋爱的“试炼”， 比赛日那天，义妹并没有答应基友的告白，只是答应他帮忙做便当而已。知道一切的男主已经没有呆在天文部的理由，因此离开天文部，寻找到了义妹，向她做了告白，h，end。 ~~
这里贼刺激 ~~
后辈线 这条线充话费送的，没什么可说的 会长线 这条线比充话费好点，是条平行线，男主没有加入天文部，也明白了对义妹的感情，最终接受了会长的告白。 粉切黑的红毛，遭受过虐待的紫毛，被霸凌的后辈，恶意满满的三人组，想ntr义妹的基友，喜欢红毛的幼驯染，有情人终成兄妹的男主与义妹&amp;hellip;尽管这部作品含有蛮多要素，却没有讲述个好故事出来，这些要素本该推动剧情发展，却成了背景设定般浅尝则止，略微提了下就没了，而且男女主关系转折处理，未免太过简单粗暴，就像，就像萌拔一般，而且男主口口声声说喜欢义妹，但身体却很老实嘛，不过做为萌拔也不怎么合格一来要素太多，二来cg太崩。
倘若因着笔于恋爱，而忽视故事的发展，里面的恋爱也没有好到可以单独拎出来，至于广受好评的日后谈，那也只是个日后谈而已。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
