<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>选择 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E9%80%89%E6%8B%A9/</link>
    <description>Recent content in 选择 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jun 2021 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E9%80%89%E6%8B%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>奇异人生</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</guid>
      <description>这款算是比较早买的，不过当初入宅未深，对游戏里面的百合情节不是太适应，到现在又捡起来玩玩，只想说：百合妙啊。
 前两章以前玩的，木有截图，大致剧情女大学生麦克斯获得时间穿越能力（又是穿越），说服了同学凯特的轻生，并挽救童年好友克洛伊的性命。
第三章麦克斯与克洛伊决定寻找朋友瑞秋，主角麦克斯发觉克洛伊义父大卫，曾利用自己职责之便，监控过凯特和瑞秋的行踪，于是在餐桌上抖了出来，几人不欢而散。  女主麦克斯为获取更多线索，用穿越能力得到了毒贩弗兰克房车钥匙，  在房车上，两人通过瑞秋的日记得知了，弗兰克是瑞秋的男友，而这被克洛伊视为背叛，因为瑞秋从未对她说过，女主尝试说情，但在克洛伊极度愤怒下充耳不闻，女主无奈离去。  女主回宿舍后，查阅以前照片时，竟然通过照片穿越到克洛伊父亲死亡的那一日，   女主企图藏起车的钥匙规避了事故发生，回到现实后，女主坐上巴士，一路上，飞鸟遍地，鲸鱼搁浅，像是不详的预兆，  女主怀着惴惴不安的情绪快步跑向克洛伊的家，打开房门后，克洛伊的父亲果然没死亡，还未来得高兴，女主已望到坐在轮椅上的克洛伊。   第四章在与瘫痪的克洛伊交谈，她请求女主了结自己的生命，   女主拒绝了，决心在回到过去，改变未来。回到现实，女主看着完好的克洛伊，心中松了口气同时充满着对克洛伊父亲的致歉。  两人继续调查瑞秋的失踪，通过克洛伊义父大卫的情报，富二代内森是个关键人物，于是女主潜入到宿舍中，获取关键道具手机 ，  但线索中充满着行话加密，所以又需要毒贩弗兰克的解密，   这吊毛选项真多   调查中，所有线索指向一个地方，女主与克洛伊来到了废弃的农场，  又在地下室发现个奇怪摄影场所暗室，  继而在相册中发现了瑞秋的所在，在无限套娃的找线索中，她们逐渐揭露真相，然而瑞秋早已挂了。  克洛伊开始盲目找内森算账，但被一封短信吸引，她们又返回了瑞秋的所在地，却遭到了伏击，克洛伊又挂了，然而出现在女主面前竟然是摄影课老师。   第五章女主醒来后发觉自己身在暗室，  在与摄影课老师谈话中，原来这一切都是他的谋划，而同学内森不过是挡箭牌，  女主掌握一切后，再次通过照片穿越到第一次摄影课，在课堂上，女主发信息告诉克洛伊义父凶手是谁，   返回现实后，变态老师果然被捉了，而女主因为获奖照片而受到展览的邀请，但一通电话告诉女主，克洛伊正陷入危险之中，女主只能通过照片回到过去，并撕毁了获奖照片，    回到现实，女主发觉自己仍在暗室，因为这条时间轴上相册被变态老师烧毁了，幸亏有大卫过来支援，女主顺利脱险，   但她明白有更重要的事情要做，必须找到她与克洛伊的合影来挽回克洛伊的性命，   拿取到照片的女主成功挽救了克洛伊的性命，意识却出现在了风暴之夜，   女主正待说话，突然发觉自己身处在摄影课上（这一段相当邪cult）    在尽头，女主看到的是与克洛伊生活的点滴，   女主与克洛伊讲话中终于明白这场风暴就是为挽回克洛伊性命所产生蝴蝶效应，克洛伊与小镇，女主必须抉择一个，   最终，女主做出选择，通过照片回到第一次拯救克洛伊的场景，静待事情的发生。回到现实后，她踏上灯塔，回望平静的港湾，一瞥间却是诸般纷纭并发眼底，再见了，克洛伊。    玩的游戏类型不多，这种叙事类型的游戏玩得更加少了，不过不妨碍我做出高评价，虽然有很多逼死选择困难症的选项，算是好好讲述了个故事，游戏玩法比较契合剧情，通过朔回时间线不断做出选择，游戏性还行吧，虽然玩的时候有点烦。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
