<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>悬疑 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/</link>
    <description>Recent content in 悬疑 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人设超越时代之作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/meirou/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/meirou/</guid>
      <description>互联网莽荒时期，这部就很出名了。在很早以前就玩过，不过当时属于满脑子涩涩时期，推了很久都没进入正题，索性弃了。后来偶然看见月下窗户边男女主靠坐的cg，颇有些寂寥宁静的氛围，意识到这部拔作不单纯只有涩，所以重新下回来，距离第一次玩足有10年了。
 开局一双肉腿，大学生男主重新回过神来，面对着青春靓丽的少女凝视，结束这一天的辅导。   男主按捺下泛起的绮念快步走到楼下，遇见这家后妈——年轻的少妇。不由会想起女朋友介绍下,来到这家家教已过了数月。  太太温柔和jk妹养眼，男主对这份报酬丰厚工作相当满意，前提是不碰到寄居在此小姨子一家三口，小姨子此时又在冷言冷语的劝退男主。  男主赶紧走出房门避让她，与等候在外的女朋友一同离去。电车上，男主仍在腹诽这一家子的奇怪违和之处，退散一只企图骚扰女友的痴汉。   回到家里，女友提起此事，声称男主是个亚萨西的男人，这也是会选择与他交往原因。男主心中不太平静，其实只是单纯的怕惹麻烦而已。回忆起当初女友与他独奏初遇的那一刻，男主时常觉得与她谈恋爱顺利的不可思议，极为庆幸总算不会是独自一人了。而现在的打工也是为了攒足俩人毕业旅游的经费。      吼啊     表情有点难崩   第二天上班，太太就提出另一个补习计划，为了学生妹考上更好的大学，请求男主住在这个家里进行全天候的辅导。男主不愿因拒绝失去这份工作，心中有些担忧与女友相处时间，但还是勉强答应了太太。  与学生妹聊天，这个计划也是她所赞同，少女为此感到抱歉。男主问起其他人为何不一同吃饭，少女欲言又止，最终没有说出解释。男主察觉这一家子联系格外的松散，但暗中也对不用与小姨子一家吃饭松了一口气。虽然学生妹提高志愿理由很正常，但男主总有一种违和感。  恰在这时，门口有人争执声音传来，男主往前探看，一个陌生男人正向小姨子讨钱。男主来不及多看，就被小姨子女儿沙耶拖走。男主尝试解释自己并非偷听，牙尖嘴利的沙耶迅速驳倒了他，也解释男人的身份是她的已经离婚父亲。   男主搬进二楼的房间，了解少妇以前也在这家工作，谈及三楼人正是小姨子一家，同样说不出口。男主回想起学生妹曾说过小姨子不让太太做饭，意识到小姨相当不信任她。  这天深夜，女友出乎男主意料，特地赶赴楼下见他。由于距离太远，只能让女友住一夜。   休息时，男主目睹太太经常被小姨为难，协助太太搬东西进地下室，面对太太持续性走光，男主努力克制住了自己欲望。     某夜，男主误闯自己房间隔壁，意外发现竟是这家主人的卧室，对此他深感奇怪。走至围栏时，又看见楼下学生妹与表弟深夜话聊，男主没有贸然打搅他们。   男主协助沙耶搬东西下楼，可是因话太多，她又重新开始夹枪带棍讥讽。   回去房间路上，男主撞见最不想遇到的男人这一家之主，他强势的行为令男主深感不适，大幅度鞠躬行为无论如何他都不习惯。  深夜，女友再度来访，她好奇到处查看，发现镜子背面墙壁上有个黑洞。男主靠近观察，震惊于黑洞能窥视隔壁的房间。男主打探自己房间消息，得知曾经的主人竟是死掉的原配。   小姨丈喝醉酒坐在客厅上，对连襟出言不逊，被学生妹听见，小姨子不知为何极为愤怒，急忙赶他出了这个家。  学生妹情绪不高，讲起以前她父亲工作繁忙，大多数时候都是由母亲照顾她，同时她说出改变志愿的真正原因，为了远离家独自生活。   夜晚，太太脸露羞意希望男主能帮助她寻找丢掉的胖次，男主愤愤不平于家主人因此事责怪太太，答应了太太的求助。    男主细心观察下，偶然撞见表弟伸手进洗衣机行为，于是果断进入表弟房间搜索，垃圾堆里确实有两条胖次与钥匙。男主提醒了太太给予了胖次，少妇露出衷心感激表情，男主因此觉得相当欣慰。   男主浴室内经常相遇沙耶，不知为何她总会与男主交流几句，他获悉关于沙耶一家许多信息。包括她的护士工作繁忙，正在备考司法以及住进这里是她母亲执着意愿。男主始终不理解冷淡的她为什么说出那么多，甚至有点抱怨于太多负能量。  闲暇之余，男主帮太太打扫地下室，过程中多次亲密接触，男主战战兢兢，但也没有多余举动。  女主再再度探访，因门口争吵，家主人托太太邀请俩人进客厅中。家主人强行让女友住下来，男主不愿如此，亲自送了她回去，太太则协助掩饰。   男主提议下，学生妹一同打扫地下室，她谈起表弟闷闷不乐。   男主丝毫没有防备，收到两个消息令他感到愕然：一个是家主人希望聘请女友前来工作，报酬远比他想象的丰厚。另外一个则是太太委托沙耶与他照顾学生妹与表弟前往游泳馆，看他毫不知情的样子，沙耶似乎并不打算陪同。   女友     由于男主不太乐意让女友到这家工作，没过多久就被炒鱿鱼，所幸毕业旅行时女友依旧在身边。    男主对女友来此工作的态度，无可无不可，女友便索性答应了，语气间似乎不太情愿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>除了声优外一无是处</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/himawaripits/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/himawaripits/</guid>
      <description>之所以要推这部，完全是因与岛学《island》同个剧本家，再加上空中幼彩萝莉原画。虽然年代有点久，但我想应该不会比岛学差太多
 共通 开幕男主和部长打灰机制造飞行至月球火箭再度失败   老师追责，两人凭借绳索安然撤退。夜晚，男主向幼驯染倾述此事，她一贯不满男主沉溺宇宙部活动。通话结束，一颗血红色彗星忽然划过夜空，不知何故，男主看见彗星同时，似乎嗅出血腥味。   彗星坠落地点距离极近，男主离家寻觅陨石，碰见部长，他从坠落威力判断应为不明飞行物  飞行物坠落到曾经的空客事故现场，而男主是那场灾难的唯一幸存者。虽然男主踟蹰不前，但好奇心驱使他走近飞行物   目睹坠落痕迹刹那间，男主骤然冲动，连烫伤都不顾强行打开飞行物，开出一名白发红瞳萝莉，未曾碰面的萝莉却呼唤他的名字。他们眼角闪过外人身影，部长煞有其事提起组织，铁定他们会跟踪与抢夺宇宙萝莉，强烈要求男主照顾萝莉
野中萌很蓝
  ~  萝莉却像男主一样失去记忆，而且不仅如此，她似乎拥有奇妙能力治愈伤口   夜里，男主做梦梦见一名女孩。第二天一大早，男主深陷萝莉控危机中      日子悠闲而缓慢度过，男主习惯萝莉的存在。为她挑选某件房间，房内装饰无一不揭示曾有女孩居住过，然而他完全记不得。      男主踱回公园处，曾经坠落破坏的环境消失无影，部长称组织所为  夜晚，两人凝视月光星辰，男主介绍宇航员大叔登上月球背面故事，并且大叔也正是部长的父亲。是夜，男主再次梦见少女   部长过来扯了一堆科幻内容，叮嘱男主小心组织，顺道邀请一行人前往公园赏花。这日夜里，男主受部长所说的话影响，察觉窥视自己目光，追踪后却发觉是个黑毛双马尾少女   田村大魔王   公园赏花，昨夜的黑毛也现身，她自称是幼驯染的表妹，言语间似乎熟悉萝莉，询问萝莉是否失忆。     野中萌太蓝了     你醒啦   众人发掘坠落物残留，黑毛寻获一枚戒指  萝莉   男主终究瞒住部长戒指一事，将它送予萝莉。黑毛警告男主，若是萝莉过日子不开心，随时随地会拐走她。男主透露这一段日子暗中被人跟踪，黑毛则劝告不要探寻太多真相
观测星空日子，萝莉难得神色失落，询问自己最后会离去吗？萝莉随后笃定男主为家人瞬间，他忽然意识到失去记忆两人，成为家人也未尝不可   部长另类邀约众人前往学校宇宙部，男主意外发觉萝莉具有编写发射程序天赋。因提及宇航员大叔一事，黑毛置疑上月亮必要性。男主唯独在这一点坚决不退让，以前他空空如也，因造火箭飞向月球这个目的，才令他重获充实。黑毛听完这一番话，倒是很欣慰称他是个八格   部长依旧借取戒指进行调查，但研究不出结果，便开始胡扯月光和线粒体之间关系   男主再再次做梦，梦境内容却逐渐迈入不安。因幼驯染生病，男主偕同萝莉前去探病。   面对管家的刁难，男主仍旧顺利看见幼驯染，并成功借用所缺的燃料   火箭发射前夕，男主的梦中隐隐透露德国骨科迹象。当火箭升空骤然坠落，萝莉落泪怔然望着一切。男主回收火箭，惊讶发现坠落地亦是公园，黑毛早已守候在此，劝说无论如何请不要憎恨萝莉     这张cg很ai   ~  自这天始，萝莉盼望公园能布满向日葵，男主帮助她的同时，思索是否加注太多压力在她身上  某夜，萝莉忽然追问可以实现男主的愿望，他会许什么愿望？男主稍微思忖后，认为自己愿望并不遥远，由他独自实现便可  部长勘察整件坠落事故，推测萝莉所编写程序可能都存留同样bug，才会连续发生坠落事故  男主愈发的不安，真相逼近令他迫切寻找萝莉。男主最终看见萝莉所在，大雨滂沱她仍在公园处种植向日葵，少年带她回家   男主翻开相册，照片中时不时映着一名红瞳少女，这一幕被萝莉碰见，她语气激动，试图消除男主这段记忆。男主反抗，即使记忆失去，过去也不会消失  这时，幼驯染的父亲小明前来打搅，声称萝莉为宇宙开发重要人员之一，必须领她回空间站。男主一向不太适应小明所作所为，无奈准备转告萝莉此事，却察觉她已离家出走，部长得知后，又开始瞎起哄，认为小明所在集团一定是组织  男主于学校天台追寻到萝莉，她哭诉正是因编写的程序才导致那场事故发生。男主体谅萝莉一直背负的罪孽，而自己早已遗忘若无其事像正常人生活，温言安慰她   萝莉此刻爆光猛料，死亡还有他的妹妹。男主骤然清醒，记起最重要的人，然而怒气却旋踵即逝，因遗忘迁怒于她毫无意义，更何况萝莉受记忆折磨足足两年   事情告一段落，萝莉随小明返回空间站。临行前，男主修复程序中的bug，发射烟花为她送行   结尾男主心中仍存在疑惑，妹妹名字怎么都想不起，她可能还活着这个荒谬念头挥散不去    明日香   2年前，萝莉和黑毛驾驶太空飞船外出兜风，接收男主的义妹返回空间站消息   小明对于她们擅自行动颇为不满，告知入侵者潜进空间站中，最后diss不受待见的黑毛  义妹难为情讲述自己恋情和赠予的戒指。听闻这则消息的黑毛，深夜饮酒刻意忽视不完美身体与寂寥，厕所里却撞见潜伏者，因身体缘故黑毛失去知觉    黑毛做梦梦见一名女生参与天文部，醒来警觉自己正和陌生大叔同处一室，黑毛治愈他的伤口。大叔自称曾为宇航员，再次返回空间站只为寻求一个叫明日香的女人下落，他想确认黑毛的母亲是明日香，但少女自己也不清楚自己出身   博士和小明的争吵声，再次令黑毛确信自己为无人需要失败作品。   回去自己房内，黑毛遭遇大叔的床咚，深夜发病他亲手为少女打针，黑毛因此听说明日香罹患类似的病症  黑毛帮助大叔查找明日香，记录却显示空间站根本无这号人物，大叔若有所思说起他最后一次离开，明日香已怀着身孕   黑毛在博士身旁看见义妹。义妹解释自己做梦。黑毛探问博士自己的父母，博士无法回应。他的沉默却验证了想法：自己不健康身体，绝非正常的产物  三位白毛飞机场打闹过后，黑毛委托萝莉搜集关于明日香资料   姛</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伊森卡特的消失</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/vanishingoec/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/vanishingoec/</guid>
      <description>白嫖epic的游戏，记得与《艾迪芬奇的记忆》差不多类型，偏向解密游戏
 故事一开头，灵能侦探保罗收到伊森求救信，动身前往红溪谷寻找伊森。谷中荒芜且静谧，保罗隐隐察觉到黑暗   没保罗的图，拿师匠顶替一下        风景非常不错   踏在破旧的铁轨桥上，保罗自信地表明处理过多起案件，随后却宣称这将是最后一件案子     侦探刚越过破桥，发觉断裂绳子横于铁轨上，他沿着血迹摸索，一具断腿尸骸映入眼帘。   侦探运用灵能观测整个案件经过，堂兄意图伤害伊森，被爷爷用泥头车阻止。他望着平静的水面，思索抵抗侵蚀中年龄的助益       幽思一句句哲学的话语，侦探不知不觉行至一所破旧屋子门前。破屋内他发现一张全家照片，以及事件起端            藏在墓穴中尸体，揭示着另一起案件：叔叔企图封死墓门献祭伊森给沉睡者，伊森趁机刺瞎叔叔眼睛。两人因争执而搏斗，叔叔被母亲背后偷袭所弑，伊森则趁乱跑进矿坑内。
 ~   谜呀   ~     侦探跋涉矿坑途中，他强烈感受到另一种黑暗的深邃。矿坑深处，父亲眼见妻子受制于黑暗力量执迷不悟，狠心淹死了她，并告诉儿子逃往水坝房子处       堂兄手持利斧逼问伊森下落，父亲不愿伤害他自杀逃避，堂兄最后找到伊森          侦探沿着河水渐行渐远，河水尽头处，辽阔的湖边坐落一栋已被烧焦的房子。    他破解机关步入地下室，一具烧焦遗骸守在关紧大门前。灵能复现最后一起案子：爷爷制止住黑暗侵袭，爷俩一同打开沉睡者大门。待伊森走入后，却关紧大门，甘愿牺牲自己与伊森     侦探进入房间内运用灵能，毫不意外看见活着的伊森，道出自己身份——伊森     墙面浮现五个标题，谜门之屋标题背后，当辨识出所有穿越门，出现一个神秘的房间。书桌上的纸笺记录着关于魔法师故事，末尾夹叙叔叔对伊森的吐槽     这里真是醉了       跟随一名宇航员涉足宇宙，漫天星海消散，一篇獠牙故事骤然浮现        遍寻所有陷阱，最后响起爷爷与伊森的对话    女巫故事之后则是母亲对父亲的忠告    躲避所有丧尸攻击，寻找尸骸。大门背后竟出现一只海怪，故事同样与海怪有关。末尾父亲抱怨伊森进入这房间   哈人          五个故事解锁后，来到结局。伊森因撰写故事忘记时间，以致于一家子过来找他。母亲却失误打翻油灯，大火燃起，伊森害怕躲进房间内，高温与烟雾下，失去知觉前完成了故事                   风格蛮独特，场景塑造尤为出色，可惜篇幅较短，迷宫式谜题忒烦。剧情方面，转折有些意外，不过尚可，对照厮杀案件来看，反而奇妙地带了点温情</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开局竟是拔作！</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/harukuru/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/harukuru/</guid>
      <description>《春开意遥遥》躺在列表中足足过了六年，早已忘了当初为何想玩，不过那些并不重要。单看封面用色与人设，风格颇为清新，也不知是怎样的故事
 共通 开幕闪过两段文字   据青毛的言语，此时正值春假。男主与四名身着校服少女仰首望天，湛蓝天空中，一栋科幻的高塔直入天际   刚进入教室内，粉毛便迫不及待提出令人惊愕雷击话题。不顾众人的质疑，她声称：少女们同时喜欢一人产生嫉妒与不满，仅有淫趴才能抵消掉，随即率先尝试。唯独正经的紫毛不太能接受，慌忙逃走离开教室     是清水爱搞事的声线   回到宿舍，少女间放开束缚互相狎亵，紫毛不禁害羞捂脸。一行人倒没强迫她加入，粉毛唆使男主应该等候紫毛主动   紫毛主动找金毛商量，金毛如实托出：虽无法消除阴暗情绪，至少她变得更为喜爱众人，可以原谅自己的嫉妒。紫毛暗忖内心解脱阴暗情绪之计，金毛忽然推倒紫毛。她不知所措却并无反抗行为，金毛锐评紫毛的温柔，即使不愿意，也会默默接受他人行动。随后金毛放开被压倒少女，真挚表明尽管她喜欢紫毛，却也不肯利用温柔推倒    经过内心思考，紫毛虽然不太明白，但也愿意加入没羞没躁淫趴中   卡姐   ~  粉毛难得正色，青毛误以为她发现潜藏内心的冲动。后续粉毛吐出一堆抖s言论，青毛记起之前自己抖m要求，暗自放下心事。她面对闭着双眼的粉毛，内心极其渴望将刀子插进她眉心，现实中则硬生生按捺住杀意，期盼能一直维持和煦关系    后续的男主为满足后宫的请求，不停做出各式各样地努力       23333        真会玩， 紫社应该好好学学   金毛说自己脑海里像是多出一个人。青毛接过话，她与金毛截然相反，自我太过强势，连控制自己都成为问题，无太多闲暇审视自身。但金毛的问题注定得不到进一步解答，此时的青毛已经白浊上脑    男主满足粉毛所要求剧烈动作中，心已坏掉的他却难过得落泪。粉毛温言宽慰，他如今已知温柔为何物   假期最后一日，众人围成一圈睡大觉  这日过去，神秘房间内两人锐评此次合宿的涩涩行为  倒回第一日，男主醒来发觉自己失去大多数记忆，房间内一张纸上记录着他的名字，除此之外别无记录信息事物  楼下大厅存在四个同样失忆少女，另一张纸记录信息：救援将会三个月之后到达  尽管缺乏记忆，高耸入云的建筑矗立于前，他们倍感不可思议。  不知何故，少女们对男主隐隐存在敌意   男主外出调查，仅有青毛不排斥与他行动。他问起自己不受待见缘故，青毛指出少年一直面无表情，她们误以为他在生气。随后两人讨论起建筑用途，提出轨道电梯与烟囱两种猜测，但青毛一一否决可能性。青毛瞥见男主手指受伤流血时，动作反应格外剧烈，令他不禁暗生疑惑   男主用手遮挡袭向紫毛脸部的蒸汽，意外看到纸张背面还记录着信息。男主不顾痛楚，扬起手中的纸：他的心早已坏掉，所以无法做出任何表情。男主的言行也验证信息，尽管烫伤极其严重，他仍能强忍痛楚，照常使用受伤的手。也因他挽救紫毛，众人停止是否有人存在记忆的猜疑              从生长作物来看，青毛判断这个世界大概率是人为创造。随后，他们因看守篝火一事争执，青毛愠色道出男主心事：他因自己异常怕受到歧视，经常以自我牺牲换取认可。青毛随即坦言，可这种牺牲对常人来说过于沉重，所以要么一起看篝火，要么将篝火熄灭，两人一起睡大觉。男主折服    回去第二天早晨，男主便被金毛窒息唤醒，理由是她的兔子玩偶疑似遭到男主破坏。      好腹黑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>剧情不够，留白来凑</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/remember11/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/remember11/</guid>
      <description>上一部kid社作品，虽然抖设定多了点，但还不错，这部评价同样很高，开推
 一开场就上了天，女主在灰机上遇到位倒霉熊孩子，她因专业缘故要去探望多起杀人事件真凶，一位精神小妹，却不料飞机出事，这段开头同时穿插着另一人的叙述以及短暂出现的女孩          心 女主一醒来，发觉有个黑皮正照顾着自己，不知为何，她对女主名字反应剧烈   更意外的是，精神小妹出现在眼前，不过看起来没有大西王的气势，反而一副很怂的样子，介绍自己也不用原来的名字   重新找到熊孩子，不过其不认得自己，在他提醒下女主查看自己却是陌生男性时大吃一惊
你的名字
  回神过来的女主却已是在避难小屋，误以为之前一切只是梦，平复下来的心情直到被预示未来报纸所打破      女主再度回到之前那个地方，并且知道这里正是关押精神小妹的疗养所，随着意识的不停穿梭，以及周围人的反映她只好接受人格交换的事实，
         男女主通过记录交流，男主说出正被追杀的事实，话音未落女主在疗养所就遭遇到危险，手被刺伤   女主一度怀疑精神小妹，虽然她大致平静，连话都不会说，但时不时会发癫   男主告诉女主两人不仅体验着意识交换，还有时间穿越，这也是两边都有熊孩子的原因
确确实实你的名字
  女主经过谈话，得知黑皮是大叔的妻子，而他们的儿子死于精神小妹之手   疗养所内，男主身体正遭遇危机，女主此时中断意识，返回来时看到一具陌生男性的尸体以及握着刀的精神小妹，场面变得很混乱直到熊孩子打破僵局      而小屋生存状况愈发严峻，更猝不及防的是食物被人吃光，证据指向女主，即使她没有任何吃食物的记忆   女主奇怪于疗养所内的熊孩子依然与精神小妹保持良好，询问之下，熊孩子指出凶手是自己，她因此开始质疑起男主   另一边女主察觉到熊孩子明显知道得比众人更多，于是追问他，倒霉熊孩子再次谜语人跑到外面粲然一笑糊弄了过去   由于有直升飞机灰过，女主从预示未来的报纸得到启发，以为即将雪崩的地点会有物资，徒劳走到目的地，回来看到冻死的女性   女主想找回外出的大叔时，却愕然望到一片大海，而更为惊讶的是男主的出现，随着众人追随他奔跑，女主的结局就此落下帷幕      悟 男主从钟楼坠下，醒来时就遭遇和女主一样穿越了，虽然有点混乱，但也很快适应   他的状况不仅于此，其丧失大部分的记忆，暂且听了黑皮讲诉的整个经过，   男主面对的精神小妹与女主遇到截然相反，不仅话多还皮得很，     怎么又是这只鱼   他推测熊孩子人格也交换，让熊孩子解释一切，熊孩子继续糊弄  男主两地之间看到相同月相已感到不可思议，在小屋处看到大海更是大吃一惊   从黑皮表露态度来看，她有复仇的念头   疗养所地下室，男主碰到墨镜男，被告知所遭遇是时空转移，但是男女主两人意识滞留在原地，导致人格转移现象   男主企图破环设施，被墨镜男阻止，当意识回来时，墨镜男已领便当，而精神小妹于这个时刻出现，望着尸体从容地问了男主句话    之后接连发生喝毒药与食物吃光等事件，男主曾认为都是女主干的   小屋附近男主发现一具女性尸体，其名字与精神小妹自称相同，猜测精神小妹与这名女性人格也交换了   黑皮终于按耐不住图穷匕见，但男主制止她，因为认为精神小妹已不是早已的人格   男主继续查看录像，终于确认有第三个人格存在，从而判断转移是在三个地点移动    谜语人+熊孩子终于说了句人话，提醒男主穿越的时间，他及时赶到救了众人    然后这看似好结局的背后，女主视角中精神小妹一副狰狞面孔，男主则被小仙女指认他并非真正的悟     频繁切视角倒没什么问题，毕竟推之前就有所预料，然而没什么剧情加上故弄玄虚看起来实在不咋的，而且只能推完所有坏结局后的线索来解密，也是醉得不行，虽然立意确实有点新颖，但以牺牲剧情来整活，实在得不偿失，网上评分过于虚高。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
