<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>悬疑 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/</link>
    <description>Recent content in 悬疑 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>剧情不够，留白来凑</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/remember11/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/remember11/</guid>
      <description>上一部kid社作品，虽然抖设定多了点，但还不错，这部评价同样很高，开推
 一开场就上了天，女主在灰机上遇到位倒霉熊孩子，她因专业缘故要去探望多起杀人事件真凶，一位精神小妹，却不料飞机出事，这段开头同时穿插着另一人的叙述以及短暂出现的女孩          心 女主一醒来，发觉有个黑皮正照顾着自己，不知为何，她对女主名字反应剧烈   更意外的是，精神小妹出现在眼前，不过看起来没有大西王的气势，反而一副很怂的样子，介绍自己也不用原来的名字   重新找到熊孩子，不过其不认得自己，在他提醒下女主查看自己却是陌生男性时大吃一惊
你的名字
  回神过来的女主却已是在避难小屋，误以为之前一切只是梦，平复下来的心情直到被预示未来报纸所打破      女主再度回到之前那个地方，并且知道这里正是关押精神小妹的疗养所，随着意识的不停穿梭，以及周围人的反映她只好接受人格交换的事实，
         男女主通过记录交流，男主说出正被追杀的事实，话音未落女主在疗养所就遭遇到危险，手被刺伤   女主一度怀疑精神小妹，虽然她大致平静，连话都不会说，但时不时会发癫   男主告诉女主两人不仅体验着意识交换，还有时间穿越，这也是两边都有熊孩子的原因
确确实实你的名字
  女主经过谈话，得知黑皮是大叔的妻子，而他们的儿子死于精神小妹之手   疗养所内，男主身体正遭遇危机，女主此时中断意识，返回来时看到一具陌生男性的尸体以及握着刀的精神小妹，场面变得很混乱直到熊孩子打破僵局      而小屋生存状况愈发严峻，更猝不及防的是食物被人吃光，证据指向女主，即使她没有任何吃食物的记忆   女主奇怪于疗养所内的熊孩子依然与精神小妹保持良好，询问之下，熊孩子指出凶手是自己，她因此开始质疑起男主   另一边女主察觉到熊孩子明显知道得比众人更多，于是追问他，倒霉熊孩子再次谜语人跑到外面粲然一笑糊弄了过去   由于有直升飞机灰过，女主从预示未来的报纸得到启发，以为即将雪崩的地点会有物资，徒劳走到目的地，回来看到冻死的女性   女主想找回外出的大叔时，却愕然望到一片大海，而更为惊讶的是男主的出现，随着众人追随他奔跑，女主的结局就此落下帷幕      悟 男主从钟楼坠下，醒来时就遭遇和女主一样穿越了，虽然有点混乱，但也很快适应   他的状况不仅于此，其丧失大部分的记忆，暂且听了黑皮讲诉的整个经过，   男主面对的精神小妹与女主遇到截然相反，不仅话多还皮得很，     怎么又是这只鱼   他推测熊孩子人格也交换，让熊孩子解释一切，熊孩子继续糊弄  男主两地之间看到相同月相已感到不可思议，在小屋处看到大海更是大吃一惊   从黑皮表露态度来看，她有复仇的念头   疗养所地下室，男主碰到墨镜男，被告知所遭遇是时空转移，但是男女主两人意识滞留在原地，导致人格转移现象   男主企图破环设施，被墨镜男阻止，当意识回来时，墨镜男已领便当，而精神小妹于这个时刻出现，望着尸体从容地问了男主句话    之后接连发生喝毒药与食物吃光等事件，男主曾认为都是女主干的   小屋附近男主发现一具女性尸体，其名字与精神小妹自称相同，猜测精神小妹与这名女性人格也交换了   黑皮终于按耐不住图穷匕见，但男主制止她，因为认为精神小妹已不是早已的人格   男主继续查看录像，终于确认有第三个人格存在，从而判断转移是在三个地点移动    谜语人+熊孩子终于说了句人话，提醒男主穿越的时间，他及时赶到救了众人    然后这看似好结局的背后，女主视角中精神小妹一副狰狞面孔，男主则被小仙女指认他并非真正的悟     频繁切视角倒没什么问题，毕竟推之前就有所预料，然而没什么剧情加上故弄玄虚看起来实在不咋的，而且只能推完所有坏结局后的线索来解密，也是醉得不行，虽然立意确实有点新颖，但以牺牲剧情来整活，实在得不偿失，网上评分过于虚高。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
