<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Jun 2023 11:04:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>618又买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/20230618/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/20230618/</guid>
      <description>到618了，先照例先买盒电池  价格涨了不少，盒子尺寸却变小了  罗技g102 虽然不是史低，但六十多价格算不错了，果断入手，平平无奇的外包装  真容，造型与线材一般  发光时候的样子  体验下来，按键触发力度比雷蛇小，滚轮较硬，虽然看起来挺沉的，用起来也就比蝰蛇mini版重一点，值得一提的是，驱动软件不仅体积小且设置简单，拥有板载内存也无需挂后台就能调节灯光与按键，这点比雷蛇良心多了  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>换cpu与主板</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/amd5500/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/amd5500/</guid>
      <description>最近打游戏耍blender时，i5-4570瓶颈，趁着最近有空，于是狗东入手u与主板，虽然离618没多久，不过懒得等了  首先是全家桶镇楼   奸若磐石   cpu r5-5500,针没歪，比想象中的沉      原装散热     原装水泥   金百达内存去年想装机买的，对比现在内存价格，真是亏了个亿  固态最近便宜，买了条rc20，比想象中的小  主板真容  抠门的华硕连个固态螺丝都不给我  这是  my precious  原装散热装起来真是有毒，很容易翘一边，最后挨个对角拧一点解决   想必你已发觉这风扇安装的问题   固态离显卡太近了，  装好的样子  成功点亮，虽然风扇接口错了  虽然是换平台，但win10还是能自动更新驱动  测试了几天，没什么问题，就是待机温度四十多度有点高，打开网页能瞬间飙到五十多，不过打游戏也差不多这个温度，  还有由于不是重装系统，导致快速启动有点问题，把它关闭再重启，再打开可以解决，不过有个不满的地方，只要开了快速启动，那网线口灯关机都会亮   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年都看了些什么实体书</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/reading2022/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/reading2022/</guid>
      <description>又看到一大堆博主的年终总结，是时候写一下今年看了什么书了，今年比去年少看十一本书，除了浪费在手机的时间外，还有今年体感没那么热，跑去天台看书的时间推迟了许多
白鹿原，有人评价为中国式的百年孤独，不怎么赞同，白鹿原偏向历史进程，叙述得不是太沉重，观感不错，人民文学社出品，纸质一般   地海传奇6：地海奇风，终于把全集看完了，结局嘛，没出乎意料，纸张一般   一九七三年的弹子球，薄薄一本书，注水内容却特多，上海译文，纸张还行   静静的顿河 第一部，顿河地区哥萨克的一战前后的故事，译林，纸张一般   呼兰河传，书与纸质都不太行，内容旧社会的苦大仇深，一来不太喜欢这类，二来文笔不咋的，五十多页后才进入主题，不明白豆瓣评分为何那么高   魔戒，慕名已久的作品，插画非常不错， 纸质一般   春琴抄，文字一如既往， 上海译文，纸张还行   局外人 ，没想到欧洲作品也有这么丧，上海译文，纸张还行   俗世奇人，高中语文有节选，内容还行， 纸张一般   与罗摩相会 ，看之前还以为是与外星人接触，纸张还行   在漫长的旅途中，还以为是作者拍摄图片时的心情，动机，与过程，书中关于这一部分内容很少，至于文字，作者是摄影师，就不要太苛求了，纸张不错   静静的顿河 第二部 ，第二部从对外战争变成对内战争，联想到如今局势，不由一叹   边城，女主性格看得好急，有些对白好古龙， 纸张还行   魔戒（第二部，看到这才发现电影有改编   长日将尽，看他的上一本书难受好久了，这本也相当难受，与其他丧的作品不同，文字极度内敛，纸张还行   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双十一买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/20221111/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/20221111/</guid>
      <description>又到双11了，照例先买盒电池  书 书还剩下不少没读，但看书习惯轮流读不同的国家，今年看完几本后，中日小说只剩下一两本，所以看看猴当有什么活动
猴当虽有300-160的活动，但容易抢80优惠券折扣范围好低，而范围广的优惠券则只能在app或小程序上抢，不依赖脚本，哪怕是单身多年的手速都不一定能抢到
所以到狗东上看看，   啊这，双倍的快乐   还行吧，加起来有三折，于是拿起了祖传的ahk脚本
$F3:: SetTimer, Closeclick, 3 return $F4:: Pause Closeclick: Click 291,512 sleep 1 Click 497,633 第一天真是大吃一🐋，连脚本都抢不到，好在第二天都拿到了，快递也在两天后到达  又有二十多本书，足够看到后年了
手柄 一直想买个开源掌机串流，不过那价格性能实在是劝退，继续物色手机手柄时，发现了下列这个  这个手柄怎么说呢，相当烂，按键手感很迷，摇杆像垫片，附带的充电线还是坏的，不过还算便宜，也足够轻，关闭蓝牙的时候，手柄也会自动关掉，算是个人性化设计了  另外问题是手柄夹角就那么大，躺着使用的话角度还是太小了，而且这个角度仅靠重力固定，只要没有持平，就会掉下来  但在购买之前，看着它那光滑的中间，有个大胆想法，之前购买过xbox手柄夹，然xbox手柄委实太重，这个夹很快吃灰了  所以把这俩一合体，角度就可以变化了   卖给我真是亏了   躺着玩手臂酸问题解决了，但重量集中在上部，现在轮到手指不是太舒适，而且离被砸仅有个胶垫的距离  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买了张显卡</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianka/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianka/</guid>
      <description>今年6月的时候，我的1050ti显卡受不了高温的摧残挂了，话说铭瑄这显卡体质真不行，用了不到两年就寄了。虽然一度想用万用表测测有什么毛病，看看能不能救回来，不过我那个万用表蜂鸣档和二极管档混在一起，测不出核心是否烧坏，上机测又嫌麻烦，于是寻思购买张显卡，虽说不是矿潮的时候，不过显卡价格吸引力依旧不太大，二来摸鱼性格发作，藉此显卡缺失为借口摸🐟而不画画，等等党永不吃亏
就这样摸了两个月，在张大妈看到有1600的6600，虽然6600一度不在购买范围内，但n卡价格仍没有下降多少，就不等了，直接入手  现在快递也不怎么快，等了三天才到   外包装      真容     安装完毕   安装驱动前要先卸载掉n卡驱动  不过我通常是串流来玩游戏，所以按照AMD/Intel/Nvidia使用moonlight(sunshine)串流教程V1.1进行设置,音频如果有steam可以用Sunshine 游戏串流 AMD显卡串流完美方案 解决没有声音 连接断开问题,然而手柄驱动一直安装不上，后来才发现win10要升级2004版本以上  所以又可以愉快玩老滚了   玩了几天后总结，amd显卡驱动很迷，老滚5一旦设置较高画质就会变得很卡，整了几天后把SkyrimPrefs.ini垂直同步关掉，再降点画质基本就可以保持60帧了。还有的是用chrome看B站，弹幕一多就变得有点卡，用edge反而没什么问题，很迷就是了。另外ps老版本似乎没优化过，用起来卡卡的，没有以前n卡流畅，整体来说可以用，但小问题不少</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>618买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/618%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/618%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</guid>
      <description>卡普空大包 在steam夏促之前，听到humble有卡普空大包促销，虽然没有冰原dlc，但有一直想玩的鬼泣全集，而且游戏恰好都没有，果断下手。steam夏促还没开始就结束了，库存吃灰数目+9  雅马哈F310 本来想买个开源掌机拿来串流，后来观望了下，要么是没有现货，要么屏幕太小，想想还是算了。刚好最近再推白色相簿，于是兴起了买吉他的念头，以前在b乎上看到有人推荐f310，就直接是它了，唯一后悔没有早点买，等了五天才到。
送过来外包装尺寸堪比电视规格，吓了我一跳   内包装     吉他本体   送了琴弦与变调夹等零零碎碎的东西，不过还是用回以前的变调夹  至于音色什么的，缺乏对比听不出个所以然，弦距比上一把吉他好了点，比较容易按</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拉伸手柄的尝试</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%8B%89%E4%BC%B8%E6%89%8B%E6%9F%84%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%8B%89%E4%BC%B8%E6%89%8B%E6%9F%84%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95/</guid>
      <description>最近心情不太爽很想躺平玩游戏，这个念头起源于最近读过一篇关于掌机的测评，而后知乎贴吧内容越来越无聊，翻来覆去的时候思考着能玩串流玩游戏岂不妙哉，既可以消磨碎片化时间，又可以减少steam喜+1，顺便治疗3d眩晕。虽然市面上有一些开源掌机可以拿来串流，不过感觉性价比不高，正好有部旧手机，所以买个拉伸手柄来充当掌机串流
货也很快送到，外包装还可以  拆出来一看样子还行，不过按键手感梆硬，塑料味道有点重  蓝牙连接，由于手机比较旧选择第三种  合体，用moonlight串流   样子不太拉风   玩了一两天后，效果不如想象中的美好，
1.由于手机长度与重量，躺在床上时把握起来手感非常的不好，很容易手酸
2.俨然成为古董的旧手机解码不给力，而且古怪的是哪怕连上5g，网速也超不了四十兆，而这使得玩起串流来时不时卡顿
虽然有些问题，但躺在床上玩游戏还是蛮爽的，陆续的日子里，将继续探索躺平着玩游戏的方案</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年都看了些什么实体书</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E9%83%BD%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%BA%9B%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AE%9E%E4%BD%93%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E9%83%BD%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%BA%9B%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AE%9E%E4%BD%93%E4%B9%A6/</guid>
      <description>看到一大堆博主的年终总结，于是也动起心思想写，不过生活上乏善可陈，实在没什么可叙述，21年第一篇文章是购书，那年末最后一篇就写看了什么实体书好了,虽然12月末动笔，但拖到最近才完成。
地海传奇3：地海彼岸，之前就买了全集，不过21年3月才看到第三部，买全集的理由是受到小时候看过地海电影影响，看完才明白原来网文里面法师结局牧羊原来是有传统的，纸质一般   寂寞的游戏，书如其名，相当寂寞一本书，纸质一般，味道也不好闻   百年孤独，少数在看书前就记住的书名，因为在不同论坛上总能看过相似的开头，看完只有一个感觉，写小说实在不是凡人能参与的，南海出版社，纸张非常不错，洁白细腻有厚度   厨房，日式文学，不怎么对我口，感觉很矫情，上海译文出版，纸张还行   降临，看电影后才认识这本书的，相对来说，比较喜欢书里结局，但电影里对女儿改编的情节比书里面温情多了，整本书有一种禅意，纸张还行   棋王，以前高中语文课本貌似有这一篇节选，这次总算把它看完了，看书一直都很麻木，这本书是少数让我能看出好文笔所在，纸张一般   红与黑，法国文学，又是个带点ntr的故事，人民文学出版，纸张有点薄，为了不透字，字迹故意印的很浅，真tm机智   心，夏目漱石写的，和《我是猫》文风大不一样，书里告诉我们，三角恋一般没好下场，又到了白色，纸张还行   球状闪电，刘大的作品，虽是早期作品，但脑洞已凸显出来了，至于文笔嘛&amp;hellip;,纸质非常一般   ~  使女的故事，文风像裹脚布似的，上一本《盲刺客》就算了，这本还是一样，纸张一般   人生，这本书留给我唯一感想是它的内容配不上书名  地海传奇4：地海孤儿，三之后的故事  死神的精确度，比较清新的故事，没那么矫情，总体还行，有些吐槽推理情节甚至差点让我笑出声，纸张一般   盖特露德，推《向日葵の教会と長い夏休み》里面提到一本叫春之岚的书，后来查找中文翻译为盖特露德，黑塞作品，一如既往的风格   台北人，作者的父亲桂系军阀，所以看之前我以为写的是军官将校的故事，看完才发觉描写娼优妓伶最为出彩，广西师范大学出版社，是万恶又臭又黄的轻型纸   黑暗的左手，和《地海传奇》同个作者，像玄幻多过科幻，纸张一般   编舟记，这本书有动漫和电影，整体ok，就是有点煽情，纸张还行   我脑袋里的怪东西，写小说不仅是脑力活，还是个体力活，纸张一般   额尔古纳河右岸，描写黑龙江省少数民族的故事，蛮有意思的，纸张一般   地海传奇5：地海故事集，地海正传前后的散佚  金阁寺，不太能接受这本书，字里行间充斥着恶意，纸质一般，字迹浅纸张薄   迷宫中的将军，相比较《百年孤独》我比较喜欢这一本，纸张还行   少年巴比伦，好久没看过叙事欢脱的书了，不过结局犯了这代作家的通病，相对索然的结局，纸张一般   2001：太空漫游，当初看电影看得一脸懵逼，看解析才明白，于是顺便买了书看了，纸张还行   斜阳，太宰治作品，他的作品很丧就是了，纸张一般   这里的黎明静悄悄，苏联作品，我是被书里开头某段话吸引到的，看之前还以为写得是经典战役，看完后大失所望，生动诠释什么叫一将无能，累死三军，不过纸张质量实在是看书以来的ssr   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快捷键键盘&amp;AHK</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%BF%AB%E6%8D%B7%E9%94%AE%E9%94%AE%E7%9B%98ahk/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 08:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%BF%AB%E6%8D%B7%E9%94%AE%E9%94%AE%E7%9B%98ahk/</guid>
      <description>众所皆知，与电脑软件打交道避免不了各式各样的快捷键，向来是左手键盘快捷键，右手鼠标愉快的在电脑上玩耍，直到我拿笔往数位板上涂的时候，才发现了一个一直忽视的事实
由于我是个左撇子，所以只能用右手控制快捷键，但键盘摆在下方，数位板则在桌面上，两只手时常会陷入到左右互博，这是个相当别扭的姿势，而且右手按那些快捷键也不怎么轻松愉快，凭啥快捷键用左手！为啥不用右手！右手没手权吗！气抖冷，右手何时站起来
于是乎我将目光投向市面上可编辑宏的机械键盘，不过都不太满意，一来桌面位置不够，剩余空间之余十几厘米，而哪怕是61键盘都要28cm了，二来机械键盘厚度2~4cm，长时间使用太累手，三 键盘布局是“QWERTY”式，对右手来说不好形成肌肉记忆
后来我转念一想，只要有ahk与改键工具，你的下一块键盘有何必是键盘呢，豁然开朗的我开始摸索现有不同输入设备
那些年用过的输入设备 蓝牙小键盘   这是上一块平板的馈赠，优点是体积小，有蓝牙，缺点键太密集，一点都不好按，电量维持不了多久，而且不改键不好用，改了键又会影响原来的键盘布局，所以就pass掉
xbox手柄与xpadder   手柄是买来推galgamesteam的，肩键与十字键按起来很有质感，按键众多，但放在桌子使用与握住它使用是两回事，厚度导致手无论是侧握还是趴着使用，都不是太舒服，pass掉
数字键盘与ahk   寻找之下数字键盘十分契合我的需求，无论怎么改键都不会影响到左边的字母键盘，虽然按键有点少，但配合数位板的按键，勉强够用
数字键盘2.0 在用过一段时间后，绘画进入上色阶段后，由于需要调色与调整图层，键数目变得不怎么够用，加上数位板按键实在是太硬，每次按的时候都带有谜之音效，于是另购一块34键的数字键盘，虽然需要50多块rmb，不过胜在布局合理
 如无意外这应该是终极方案了，不过最近对旋钮有点兴趣，至于其他输入设备像tourbox,ergodox等，没用过不做评价,但感觉缺乏性价比
AHK AHK是款强大改键软件，
1.由于只想将快捷键只在ps与sai中发挥作用，所以可以这么写
#If WinActive(&amp;quot;ahk_exe sai2.exe&amp;quot;) || WinActive(&amp;quot;ahk_exe Photoshop.exe&amp;quot;) Numpad4::^s #If 2.numlock有两种状态，可以强制设置为 &amp;ldquo;AlwaysOn&amp;rdquo; 或 &amp;ldquo;AlwaysOff&amp;rdquo;
3.在软件经常用到，复制粘贴，所以直接集成一个键
NumpadAdd:: send ^c send ^v return 4.手残缘故老是要撤销许多次，所以把shift h改为按一下就会不停ctrl z，再按一下就停止
+h::	{ Send,^z } { v_Enable:=!v_Enable If (v_Enable=0) { SetTimer, Label0, Off } Else { SetTimer, Label0, 250 } } Return Label0: { Send,^z } return </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双十一买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</guid>
      <description>狗东这次快递有点慢，和中通的快递差不多同时到达，
每年都会白嫖的小米电池  之前网速升级到300m了，寻思着买一个5g路由器，浏览了商品，琳琅满目，wifi6啦，mesh啦，好容易挑了一个，双十一非但不降价，反而升价了，说好的打折呢，人与人的信任在哪，看了下是在狗东，哦，遂释然，于是就选了红米ac2100，虽听说有断流，不过可以折腾刷固件，觉得还行就它了
拆了下快递，包装盒还真是大  路由器真容  抠门的lan口  直插网线，测测网速     ▲5g测试     ▲隔着楼板测试   测试ipv6，发觉没有,打开自带的ipv6功能，测试又显示
 你已经有 IPv6 地址了,但你的浏览器不太愿意用,这一点比较令人担心
 以我有限的知识考虑，这时候把它变成交换机就可以了，尝试用网线插lan口，关掉dhcp功能等都没什么效果,后来在工作模式转为有线中继模式，直接叫交换机不行吗，让我整了半天  再次测试ipv6  先不打算刷机，一个月后再考虑，伊拉克成色已包浆的水星路由器正式退役  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏之大三角</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%A4%8F%E4%B9%8B%E5%A4%A7%E4%B8%89%E8%A7%92/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%A4%8F%E4%B9%8B%E5%A4%A7%E4%B8%89%E8%A7%92/</guid>
      <description>几乎每部带有天文社的galgame都会谈到夏之大三角，仿佛星空就只有这三颗星，不过还是引起了兴趣，于是兴冲冲坐在天台上下了个starwalk，找起星星来。
尽量在残月的情况查找，避免月光干扰，首先眺望夏季东方夜空，基本上能找到颗很亮的星，那是木星，如果连它都找不到，说明污染严重，还是洗洗睡吧。  木星右边有颗较暗的星，那是土星，两者上方还有颗星，那就是牛郎星  找到牛郎星后，这时夏之大三角大概在头顶之上，需要仰着头观望，牛郎星附近会有两颗星，构成直角三角形，那个直角是织女星，另一颗是天津四  并不算太难找，只是对脖子不友好，后续找到了蝎子座，天马座，与蛇夫座等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>固态硬盘与系统与软件</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/hardpan/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/hardpan/</guid>
      <description>家里的台式电脑用了七、八年还是机械硬盘，之所以没有换固态，是要经过三个这样的步骤，1.首先要拆机，换硬盘，这当然没有什么难度，几个螺丝与几根线的事情。2.重装系统，这也没什么，一个u盘就能搞定。3.安装各种软件与恢复配置，这&amp;hellip;.就相当繁琐，一想起ps与sai中笔刷，动作，快捷键设置和git各种配置，林林总总各种软件，想起来就,有鉴于此，每次被机械硬盘搞得抓狂，欲购固态时，想起上面三个步骤，突然就泄了。
一直等到在少数派看到这样一篇文章一日一技 | 集中管理与备份 Windows 分散各处的应用配置文件，一直犹豫的问题迎刃而解，于是开始购买固态，好巧不巧的是这是固态价格位居高位，想买的mx500死活不降价，在看到天猫有299的tc10，就它了，下单。
打开快递，送了个u盘与sata线  拆开电脑，发觉显卡堵住sata接口，要重新接线就要拆开显卡，摸鱼性格发作，就把光驱替换成硬盘好了，反正光驱从买回来就没用到过  喜闻乐见的安装系统，可以借鉴文章如何安装Windows操作系统   安装软件，软件配置  py脚本  总体大致结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小新pad</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%B0%8F%E6%96%B0pad/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 08:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%B0%8F%E6%96%B0pad/</guid>
      <description>最近发觉服役多年venue 8平板电池鼓包了，于是寻思换一台，平板对我来说就只有两种win或ipad，不过价格都不太美丽，刚好小新pad降价899，虽然是安卓，不过我只用来steam串流，所以果断下单。
快递有点慢，开箱，不怎么好看的包装  拆出来康康，一眼看上去还行，配件只有数据线和充电头  瞧瞧背面，不是整体一块的  venue 与小新pad  使用一段时间后，总体还行，对得起这个价格，不过steamlink分辨率很奇怪，所以用成moonlight，续航能用7、8个小时，最近买了一支普通触控笔，发觉能用来画画草图，虽然写不了小字，没什么压感，没有防误触。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雷蛇炼狱蝰蛇V2迷你版</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E9%9B%B7%E8%9B%87%E7%82%BC%E7%8B%B1%E8%9D%B0%E8%9B%87v2%E8%BF%B7%E4%BD%A0%E7%89%88/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E9%9B%B7%E8%9B%87%E7%82%BC%E7%8B%B1%E8%9D%B0%E8%9B%87v2%E8%BF%B7%E4%BD%A0%E7%89%88/</guid>
      <description>本来打算买法器的，后来在某个深夜突然进入了贤者模式，于是想想还是算了，刚好之前的双飞燕鼠标用得手指发痛，看到雷蛇鼠标打折，顺势购买。
开箱，平平无奇的盒子  拆出来康康，发觉真的很轻，缺乏手感  会发光的logo，相当刺眼  有软件可以设置宏和灯光与侧键  然而并没什么卵用，因为没有板载内存，只要一退出软件，就会恢复默认，不过对我来说，不用软件，可以用ahk嘛，虽然对灯光没办法。
;侧键ahk设置 XButton1::^c XButton2::^v 用过一段时间后，鼠标滑动比较流畅，不会像双飞燕有莫名卡顿，但鼠标滚轮滚起来很刺手。手不算太大，但用起来还是有点小，不过最难受还是高度太低，导致不能完全贴合手掌。3个月后更新，鼠标滚轮有异响</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>换换手机电池</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%8D%A2%E6%8D%A2%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%94%B5%E6%B1%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%8D%A2%E6%8D%A2%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%94%B5%E6%B1%A0/</guid>
      <description>上一部手机电池鼓包了，寻思换一块电池使用，发觉taobao上有我机型的电池，下单，拆快递。
看看赠送了啥   短的不能再短的数据线   把手机拆开  卸掉盖板，银白色就是电池卡扣  拆掉电池，没用吹风筒，强行掰开时拇指受伤，好痛  最后装上新电池，电池卡扣不太好整，顺利开机。   历久弥新的手机   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>top gear 16~22</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/topgear2/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/topgear2/</guid>
      <description>S16 中东特辑             S16 01 大猩猩斯柯达测评 保时捷与甲壳虫直线加速比赛          S16 02 英国top gear vs澳洲top gear          S16 03 阿尔伐利亚豪车测评          S16 04 三剑客敞篷汽车测评          S16 05 三剑客铲雪车         S17 01 鼹鼠开大车 拉力赛车vs滑冰 捷豹e型50年庆典         S17 02 三剑客小钢炮测评 摩纳哥赛道            S17 04 三剑客造火车      憨豆先生          S17 05 三剑客拆房子         S17 06 龟船船长与大猩猩测评电动车       S17 07 印度特辑         S18 01 三剑客豪车意大利之旅         S18 02 大猩猩与龟船船长的中国之旅         S18 03 大猩猩与鼹鼠的电影之旅         S18 04 三剑客老年快乐车         S18 06 三剑客赛道日赛车       S19 01 大猩猩快乐车       S19 02 三剑客豪车美国之旅       S19 03 野马vs英国公共交通         S19 05 大猩猩与鼹鼠老年快乐车         S19 非洲特辑             S20 01 丰田vs龟船船长 名人廉价车          S20 04 河里完      狼叔   河里完       S21 01 二手老钢炮测评         S21 02 四轮摩托vs阿尔法罗密欧          抖森    S21 03 三剑客小车乌克兰之旅         S21 三剑客卡车缅甸之旅          S22 01 三剑客圣彼得堡比赛       S22 03 三剑客救护车测评         S22 04 鼹鼠路虎爬水坝     史密斯   S22 sp 梦结束的地方          S22 阿根廷特辑           </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>top gear 10~15</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/topgear/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/topgear/</guid>
      <description>最近看到b站有top gear版权，于是重新刷了一遍top gear，顺便记录下不错的集数
S10 08 三剑客24小时银石耐力赛    难得没有互相恶搞   stig大显身手       S10 09      博士小十      谜之颁奖     沙雕指数笑死    S10 10 极地特辑      心疼鼹鼠          S11 01 二手车改造警车          S11 03 二手车阿尔法罗密欧         手动水汞     日常拖车    S11 04 日产gtr 日本新干线比赛         S11 06 英国top gear vs德国top gear            S12 01 三剑客卡车测评          S12 05 巴士测评 法拉利daytona vs 龟船船长             S12 05 铲子与镰刀汽车测评        是的，首相          S12 越南摩托车特辑              S13 01 49年交通工具比赛         S13 02 17岁年轻人第一辆车              迈凯伦f1 vs 布加迪威龙    S13 03 拉力障碍表演 三剑客小车测评           S13 06 三剑客二手老爷车测评         S13 07 龟船船长与大猩猩的汽车广告            S14 02 三剑客造车“姐夫”             S14 06 玻利维亚特辑              S15 01 龟船船长火山之旅 雪佛兰谢幕 名人测速 大猩猩的三蹦子              S15 02 三剑客赛道日赛车        S15 03 三剑客四门轿车      罗恩       S15 04 三剑客房车之旅            S15 05 龟船船长布加迪极速      阿汤哥      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红米k40</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/k40/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/k40/</guid>
      <description>最近发觉手机电池鼓包了，打算换一部手机，刚好看到k40不用耍猴还附送蓝牙耳机，于是买了最丐的6+128g版本。
狗东又很快送货到了，迅速开箱  手机实物，观感还可以  略微突出摄像头  附送的蓝牙耳机  一直没有接触过蓝牙耳机，以为蓝牙耳机是无线充电，心想牛逼啊，能把无线充电做到这么小，直到我拿出耳机，发现有充电触点 太久没接触过新手机，到手的k40看起来还行，不过看久眼睛总有点累，上网一查才知道是频闪问题  因为低亮度为pwm调光，又没有防频闪模式，所以会闪瞎狗眼，第一反应就想退货，后来想想还是算了，就认为它自带防沉迷系统好了，反正现在手机用得不是太多了。实在忍不了频闪，可以在酷安下载屏幕滤镜，或者在显示-色彩风格-高级模式把rgb值调到最低，在把亮度调到71%，不过高亮度下oled屏幕烧屏可能性大大增加。
网上说的绿屏没有遇到，至于其他嘛，耗电更新系统后还可以，如果像我佛系使用可以用到50h，没有未来黑科技耳机孔十分遗憾。最初冲着miui与主题，后面使用起来大失所望，只有小爱训练录屏还算有点意思，不过无法识别打字；还有主题差评，迟早做出主题自己用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>购书抢券记录</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/buybook2021421/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/buybook2021421/</guid>
      <description>去年觉醒了看书的兴趣后，在今年4.23决定买些实体书存货，不料活动力度实在不足，去年四月初猴当就有三折了，今年直到18号晚才有一次，然而被购物车价格临时变动阴到了，可耻的没有抢到。
虽然猴当有2.5折的卷，然而做法相当618，双11式， 抢券需要一定量赏金，赏金获得需要逛商城，签到，非常繁琐，不想做。
狗东篇
听说狗东也有活动了，去看看有什么券，发现300-50   奇怪的券   第一反应感觉奇怪，去年三三折券一般为600-100，配合100-50活动，可以做到三三折。不过300-50也可以做到三三折，想着没差多少，不错了，没想到的是这里面有个坑等着我。
接着又是极度不友好的零点抢券，心中一晒，尔等怎么抢得过单身多年的手速。零点后，可耻的又没有抢到，这不科学，这一定是脚本，要用魔法打败魔法，虽然我不懂js，但我懂点ahk，于是码了下字
；简单的脚本 $F3:: SetTimer, Closeclick, 100 return $F4:: Pause Closeclick: Click 617,1041 sleep 20 Click 473,654 想着是这下稳了，然而第二天中午依然没抢到券，（⊙ｏ⊙）！！！！ 你们的手速是单身了多少年，100ms的脚本都抢不过。不急，100ms不行，3ms总行了吧
；3ms的脚本 $F3:: SetTimer, Closeclick, 3 return $F4:: Pause Closeclick: Click 617,1041 sleep 1 Click 473,654 晚上，总算抢到了，在狗东挑了几本后，发觉不对劲，以往就只有100-50的活动，现在多了个五折的活动，而且书大多参与的是五折的活动，如果你用抢到券买五折的书，别说三三折了，都快4.5折了。嗯，狗东这操作可以呀，说不定就是想让抢到券自动放弃，虽然狗东你在大气层，但我在电离层，只要我想凑，就可以做到三三折  书也很快到了，一本没塑封差评
 猴当篇
23号，听说猴当有3-1优惠码，继续码脚本
；只会用if 的渣渣 SetTimer, monkeydang, 40 return $F4:: Pause return monkeydang: PixelGetColor, color, 266,620 if (color != &amp;quot;0xFFFFFF&amp;quot;){ Click 213,620,2 sleep 10 send ^c sleep 10 clipboard=%clipboard% if (clipboard = &amp;quot;优惠&amp;quot;){ click 172,616 click 201,620 clipboard=&amp;quot;&amp;quot; }else{ Click 881,881 Pause } }else{ PixelGetColor, nextcolor, 104,598 if(nextcolor = &amp;quot;0x3c46FF&amp;quot;){ Click 898,946 Pause }else{ PixelGetColor, color, 266,620 } } 晚上零点用，发觉图书不适用，这才发现了套路很深很深   假如出现其他活动基本上就用不了   删删改改，总算弄完了，偶然用脚本抢到码，又发现有图书不适用，而且特别鸡贼的是，猴当不告诉你那本不适用，只能自己找不同 后浏览图书才发现下面两张图</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
