<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rpg on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/rpg/</link>
    <description>Recent content in rpg on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/rpg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>仁王</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/nioh/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/nioh/</guid>
      <description>魂系开始大火后，陆续有些竞品出来，不过大多数都是西方题材，仁王是少见东方题材，jrpg玩得有点腻，看到epic有送，玩玩日系动作类
 一段黑漆漆的cg过后，主角杰落命在监狱中醒来     光速去世     熟悉的二人转   越狱途中还撞到boss的密谋，击败敌人后boss出现，原来是个吴克，使用抛瓦复苏挂掉的人，杰落命虽用开挂武器通关，但不慎之下老婆被ntr啦    ~   吃我拜年剑法    因此杰落命满怀心事东渡日本，寻找被抢走的老婆，开启落命之旅   打得泪目
  被劝退怨灵鬼虐完，他一出门就遇到个忍者      完全不习惯呀     喵星人   又转而去面对飞缘魔      只有靠十字斩，才能维持得了打到boss的样子
  上个副本结束，杰落命整个人都麻了的时候，遇到个妹子        这腿prprpr   杰落命接着找领主，这背后又是光头吴克的阴谋，打到幻化的人后，吴克继续实施ntr别人的守护灵   脱裤魔的怜悯⬇</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仙剑奇侠传四</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</guid>
      <description>国产游戏中，轩辕剑和古剑都有接触，唯独仙剑认识得很早，却从没打过，第四部评价不错，开推
   特色游戏开头   主角从服饰来看是名雷克萨，正在献祭动物伙伴给他爹   男主跟踪帕弗尔来到洞穴中，发现一名烧酒，少女随即溜了  他来到山洞深处，回忆他爹谜语人话语   这时又看到那名少女，不过主人公是位山上雷克萨，连女人都不认识   什么七龙珠开头     不要扶她   然后来了只执政官，两人决定用法术对付它  接着就挂了，end  接着执政官认出男主的剑，两人来到墓穴之中，大孝子手中的剑忽然发光把墓穴给整塌，     少女是追寻剑仙传说才来到山上的，忽悠男主一起下山  二人来到山下村庄，女主特别叮嘱雷克萨不要惹事，没想到男主竟然在新手村杀鸡，这引起村里人的仇视，而且大家都知道他爹以前是街溜子，已被赶出村庄，少女携男主悻悻离开     临走之际，少女问他爹倘若是大恶人，他会如何看待，雷克萨相当耿直回应   寿阳城    寿阳城外，三更半夜却传来野猪的咆哮，这到底是人性的扭曲还是道德的沦丧迎来女主的愤怒一击  引来的怪更是陷入危机中，恰好有人御剑而过解救两人   两个npc及时指路，主角们决定前往修仙    途径寿阳城时，雷克萨看到通缉令女主画像，顺手就把她卖了  捕头讲了县令认识他爹，请他到府上一聚  男主来到柳府上，县令一开口倒是很现代，   阿这   他在这边吃香喝辣，完全忘记少女牢底坐穿的事实   女主挤兑几句打算离开，出来一看柳府陷入迷阵中  迷阵终点原来是柳大小姐在考验他们，由于女主留有案底，为销案一行人前往山洞打妖怪    偷死人东西怎么叫偷，叫考古   山洞内妖怪只剩下小妖，大小姐就提议放走它们，顺便加入修仙大军中   小小的也很可爱    不拘女主们的发言，男主以直率应对      取近道来到王墓中，里面的怪可老阴间了   老摸金了        这怪要打两次，蛋疼   想开后宫就直说，别装傻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巫师三</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</guid>
      <description>很久以前云游戏了一次，不过不怎么影响打这部游戏，中年人第一款次世代3A大作，虽说离发售时间良久，不过年初时更新了次世代补丁，加上现今游戏由于成本高昂，画面上能省就省，巫师三画质上倒没差多少，勉强算是次世代，玩起来感觉很新，真的很新，以致于找到的攻略都是过期的
 开头背景的设定     之后是段碉堡的cg    然后洗澡开局的gay杰洛特，还有女术士叶奈法       凯尔莫罕
  下楼的杰洛特还遇到维瑟米尔老爷子   训练希里过后，狂猎来袭    白果园 从白果园到三味书屋  白狼杰洛特惊醒，之前原来是个梦，此时他与老爷子正在寻找椰奶     独角兽还行   两人前往白果园的酒馆调查，白狼从镜子大师处得到提示   镜子大师暗中装逼      并且开启真正的主线，以及名侦探猎魔人的办案与斩妖除魔         老寒腿是这样的     小东西长得真别致   尼弗迦德军官提出透露椰奶的下落，前提是解决掉狮鹫      狡诈军官说的消息也没什么价值  白狼继续在酒馆打牌，解决完寻衅滋事的年轻人后，酒馆老板却在畏惧，杰洛特一脸落寞    离开时，却遇到意料之外的人   杰洛特跟随椰奶觐见皇帝恩希尔，他给予白狼几条路线     希里这表情2333   白狼与椰奶兵分两路，前往不同地方找女儿     女儿长大啦      威伦    威伦之地深受战乱祸及，一片荒芜外加穷山恶水加一群刁民    杰洛特一路调查，前往威伦男爵领地——乌鸦堡      血腥男爵告知希里是如何来到此地，但欲知后事，要先找到他女儿与妻子     但在找人前，先完成游戏主线   妻女虽然重要，但     只会摸鱼的女孩   与喜欢押韵的巫医交谈后，猎魔人得到线索，男爵夫人曾堕胎过  杰洛特帮助男爵物理冷静后，成功将尸婴变成家事妖精，从而追寻痕迹      小别致长得真东西     打妖灵太难受了    男爵又透露点希里的剧情    由于男爵夫人被劫走后下落不明，猎魔人据小道消息找到女巫，没想到是熟人凯拉，女术士显然混的不太行，有关希里的情报，凯拉表示有位精灵法师正在寻找希里    两人前往精灵所提及到的遗迹调查，遗留下的讯息提醒希里小心老巫妪      憋说话   作为酬谢，白狼帮凯拉调查老鼠塔   这里太阴间     信仰之跃   怨灵要求白狼带物品离开老鼠塔，但杰洛特岂是一般人，他可是名侦探 昆特高手猎魔人，一下子识破计谋   猎魔人将原委告知怨灵的情人，两人最后来了一发一吻，消除诅咒   凯拉十分满意，欣然邀请杰洛特   神特么卖艺不卖身      你好懂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老滚5</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E8%80%81%E6%BB%9A5/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E8%80%81%E6%BB%9A5/</guid>
      <description>由于以前三次都因mod坏档，这次就索性不装mod，在玩了一年多后，终于把它打完了
 第一章第一回 灾祸巨龙劫法场 上回说道，我们的主角因翻墙，哦，不对，因翻越省界被抓，同行有风暴斗篷领导乌弗瑞克同志以及他的手下拉罗克，还有个阿克琉斯     主角真容   阿克琉斯因受不了刑场，企图跑路，被一箭送走   b社是懂希腊神话的   而在主角即将刀斧加身，突然来了条巨龙   奥总出现啦     真容   巨龙的出现打乱了帝国人的布置，囚犯纷纷跑路，由于行情艰难，待在体制内较安全，主角就跟着帝国人走了  在转角处却遇到叛军拉罗克，两人经过友好磋商后，分道扬镳     探索离开小镇的道路上，主角发现自己不仅会魔法，还会使用原力   原力在我   而对此，帝国人的反应是这样的   这b就不能走快点吗   第一章第二回 冥冥至高掩河木 主角跟随帝国人来到河木镇，刚到门口，他感受到一股氛围令他背脊发寒，皮肤战栗  定睛一看原来是只鸡你太美  主角来到铁匠处，开始第一个跑腿任务  第一章第三回 天际毒瘤抓根宝 主角偷偷摸摸翻山越岭来到了雪漫城，并告知领主龙出现的消息   八姑父   恰好有条龙过来袭击，于是他前往围观，而在龙挂掉的瞬间，主角却能吸收龙魂，被众人告知他是天际故老相传的抓根宝，领主对雪漫城出了这号人物，大为头疼，为避免他祸害自己的领地，赶紧让抓根宝再次跑腿，抓根宝从此开始天际毒瘤之旅   终回 虽然很想写下去，不过故事冗长，加上固定角度截图不好用，直接放几张图结束   龙裔dlc boss，不太好打，所以找了两个van友与他进行一番深度♂交流     它骂的很难听   玩另一个dlc时候，莱妹奇怪的消失了，不然刚好又是白学   拜访岳父   没标记任务，让我在这阴间场所找了半天  拜访丈母娘   ~   要带走女儿，先打到岳父     回家喽    虽然盛名已久的作品，但现今玩原版的话，由于没情怀加成，不怎么合口味，向来不是画质党，画面好坏对我影响不大，但这剧情演出不知道为什么做的这么省略，背景设定光靠书，至于自由度嘛，玩不太懂，也没多大乐趣，最令我感觉不适，是密密麻麻的山洞地穴，视野狭窄，好黑好潮湿，幽闭恐惧症都快犯了</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
