<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>发刀 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%8F%91%E5%88%80/</link>
    <description>Recent content in 发刀 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Mar 2022 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%8F%91%E5%88%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>七合一老婆</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/sevendays/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/sevendays/</guid>
      <description>当初看在画风和评分还行的时候加入待推序列中，不过吸引我的还是稀有的全年龄作还有政委配音
故事开头基友给了男主诅咒视频 男主不以为意，放学路上还和兼职巫女的幼驯染谈了下 回家的男主打开一看，发觉文不对题，随手一扔时却发现碟片能自动返回 男主好奇打开播放真的撞鬼了，目睹男主撞鬼的幼驯染过来看他却没发现异常 接下来数日内，男主接连被饥饿，愤怒等因素影响，甚至想对幼驯染下手 察觉出不正常的幼驯染过来驱灵，但技术不精湛，驱灵失败后男主就这么挂了 故事又重新开始，男主邀请幼驯染过来看片查看，并利用清洁剂驱灵成功 但幽灵并没就此消失，而且还附带身体 啊，是政委 由于黑毛身体内不只有一个灵魂，幼驯染顺手将其他幽灵移动到不同物体上 幽灵在世上停留时间有限，为尽量满足幽灵的愿望，每只幽灵在黑毛身体内滞留七天 而黑毛幽灵则变成了siri在手机内 给我整一个 粉毛 男主迎来第一只幽灵粉毛，是个吃货 但男主能为粉毛做到的事极为有限，不免焦急，反倒是粉毛和黑毛安慰了他 因粉毛打给家里无声电话未能听到熟悉家人声音，她晚上化身为吃货，男主决定尽量满足她 打过电话粉毛又在担心家人是否就此忘了她，男主以过来人身份保证没这回事 因粉毛家中有种植萝卜，男主让粉毛订购萝卜，以此让她达成心愿，于最后一天请来厨师为她做菜，顺利送她走了 ~
金毛 第二只金毛双马尾幽灵，是个傲娇兼大小姐 金毛为父亲再婚时感到愤怒，当初就是因接受不了而离家出走后遇难， 这时，男主母亲看到又有个新的女孩，男主只好骗她说是多重人格 男主与金毛因再婚的话题引起了争议，男主认怂承认她的观点正确， 不料金毛正接受男主的观点，以为他是顾虑自己快要消失而迁就，感到很生气，男主话疗了她 金毛沉迷少女漫画，所以和男主进行了模拟恋爱，最后金毛也接受了父亲的再婚 绿毛 绿毛相当纯质 由于无法前往游乐场，幼驯染提议来跑团，于是绿毛成了个马猴烧酒魔法师 不好意思放错图了 qb ~ 男主向母亲介绍绿毛时，她却跑路了，并问了个奇怪的问题，从黑毛处了解状况，绿毛小时候遭受到她母亲的虐待，以致于对母亲这一身份的人患有ptsd 幼驯染提议让母亲也参与到跑团中，逐渐让绿毛放下了戒心 红毛 红毛是个不良，想抽烟，打架 ~ 但碍于未成年抽不了烟，只好吃糖，不好打架，只能打游戏 红毛说起自己遇害的事，而男主多少意识到对她们愈倾注感情，有什么东西愈加沉重 红毛看到基友被不良围住见义勇为，因见识了基友的踢击，红毛决定向基友学这个 但男主却陷入抑郁中，思考着这些是否有意义，但红毛却道，做人最重要的是开心 你饿不饿，我下 数日内，红毛打了不良，收了不良为小弟，骑了摩托车，甚至抽了烟，随着她的离去，男主逐渐开始不适 蓝毛 蓝毛知道事件经过，决定把来龙去脉告知男主 蓝毛做噩梦睡不着，男主也因此得知她的母亲同样被犯人所害，而且犯人是黑毛的爷爷 男主陪聊陪睡，将她以报复犯人名誉为目的所记录的事件经过发给记者 白毛 白毛很工口，整天想着ghs 这下作的乳量 但男主有些不堪重负，忍不住吼了白毛，男主去找她时，白毛也理解了男主，决定不ghs了，而要做别的事 接下来数日内，白毛尽量减少男主负担，说了一堆鸡汤，并坦诚这就是她想做的事 虽然白毛不辞而别，但男主还是找到了她 ~ 黑毛 黑毛并没什么要求，但因之前的事麻烦了工具人基友，决定向他致谢 ~ 情强 碍事的家伙都消失得差不多，男主与黑毛正你依我侬之际，她却骤然消失了 男主从诅咒视频中听到她的求救声，在幼驯染的帮助下，决定前往里世界搭救黑毛 由于一直重复，男主只好通过记录视频来到黑毛的小时候，虽然有遭遇危险，但后宫们赶紧来救场 男主将黑毛拜托给当时还在的父亲，但是这样一来，她将会忘记作为幽灵的记忆，但男主认为黑毛能活着更为重要 新学期开始，男主遇到了作为老师的黑毛 幼驯染 新学期开始，幼驯染安然接受了自己败犬的身份，但巫女的直觉让她来到了男主的房间内，惊讶发现男主在电视里世界中 幼驯染揣测世界的重新复制，导致男主留在里世界，思考到这里，她下定决心也来到里世界中 里世界中，在回放着幼驯染的记忆，为了避免对未来干扰，男主与幼驯染不约合同前往神无村中 玩到这里突然有bug，云了一下后，满满的恶意与迫害幼驯染，所以不写了</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
