<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>育碧 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E8%82%B2%E7%A2%A7/</link>
    <description>Recent content in 育碧 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2025 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E8%82%B2%E7%A2%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>刺客信条4</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ac4/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ac4/</guid>
      <description>送的刺客信条系列还剩两部，打算全部推完。
 四代主角爱德华乃三代狂战士康师傅的祖父，同时也是名亡灵法师海盗。游戏开头大雨与雷鸣交织黑夜，爱德华所属海盗船袭击阿萨辛的多桅方形帆船，炮火轰鸣与弑杀声中，两艘帆船破碎双宿双栖坠入深海   话说爱德华这相貌长的像……       爱德华一度丧失意识，脑海闪烁过往记忆。妻子曾劝他安分打工，但他不甘心如此贫穷，发誓会为她带来富裕生活，他当时野心勃勃没能察觉妻子眼中失落。    爱德华捡回一条小命，不曾想对手受伤依然存活。阿萨辛承诺给予报酬护送他离开，待海盗走近却立即翻脸。随后阿萨辛逃，爱德华追，海盗轻松解决负伤敌人。爱德华从他身上搜出一封邀请信，信中所提及丰厚的报酬与雇主不认识刺客样貌，令他怦然心动不禁产生一个大胆的想法：扮演阿萨辛骗取钱财。   爱德华解救落难商人，搭乘他的多桅船前往目的地。  返回现实，虚拟现实工具人这次连相貌都无，女员工使劲叭叭鼓吹公司的伟大虚拟现实计划，随后告诉他别想些有的没得，年轻人就该好好打工  目的地不出意料发生闹事，酒鬼前来找茬，而且更是揭破海盗身份。爱德华艰难迅速解决战斗，却连累商人老哥的糖丢了给士兵，于是帮他取回商品       爱德华依据地点走入总督府内，一名脸上有疤，做派精悍男子上前打招呼，爱德华明知他是试探自己，也只能按捺不安强笑回应。   众人行至须发皆白的总督老头面前，这伙人原来都是甜不辣。爱德华冷眼旁观，甜不辣们企图寻找观测所偷窥人类，而这又和一名称为圣者的人类息息相关。   第二日甜不辣押送圣者道路上，阿萨辛不出所料前来劫囚，男主先击退阿萨辛，随后跑酷追踪圣者，总督老头给了一笔酬劳  爱德华朝商人抱怨，甜不辣太吝啬，拼死冒险换取不过微薄酬金。他转念一想，观测所这个消息肯定值一大笔钱，打算亲自面见圣者套话   当爱德华潜入禁闭室内，眼前躺倒在地守卫令他不由得一惊，随后他被逮个正着。爱德华努力挣扎，解释自己我不是、我没有，老头明知圣者逃脱与爱德华无关，但还是送他去坐奴隶船，原来老头早已识破他的阿萨辛皮肤    爱德华回想过往，岳父鄙视他整日饮酒闯荡走私，他醉醺醺向妻子承诺自己将会成为船长，拥有一大笔金币。   他与黑人合力逃脱，释放所有奴隶，并劫持一艘双桅横帆船，暴风雨下凭借折磨人出色航行技巧逃脱敌人的追索。      大海啊，你都是水     海浪真是醉了      幸免一难的爱德华手握木舵轮，意气风发，他真正拥有一艘属于自己海盗船——寒鸦号，与军需官讨论后前往拿索。   航海操控还算顺滑
  拿索   爱德华和往日走私同伙叙旧，交流了招募船员与观测所诸事，同伙对观测所不以为意，唯独爱德华笃信观测所存在海量财宝      拿索海盗事业蒸蒸日上，一伙人胆色过人，甚至开始劫掠海军所属金属      海战方式可圈可点     跟踪差评      拿索防御仍显单薄，黑胡子提议抢夺一艘旗舰     龟龟   爱德华潜入进旗舰中，解决掉曾有数面之缘的甜不辣，但他死前痛骂，令爱德华颇为不自在      回归现实，项目总监要求工具人聚焦于观测所。尚有空闲，在黑客指示下，工具人收集上代主角戴斯萌录音和尸体录像   戴斯萌泪目</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>光之子</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/childoflight/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/childoflight/</guid>
      <description>同样是育婊赠送，记得空洞骑士出来前，在独立游戏中挺有地位
 开头王女寄了，来到里世界         寻觅中，一只荸荠头找到了公主，在其指示下，她找到石中剑   一路前行，公主来到教堂处，击败敌人后出现个女士，告知她要找月与日，并且得到灰这个技能          咋不上天   途中得到一堆小伙伴，不过大多数没什么卵用，还获悉她老爹公爵快要寄了的消息         抵达神殿后，又有消息传来，不仅老爹快寄了，连国家也快完了      迫不及待的女主回到老家不出所料遇到二五仔与后妈    公主被困其中，被肉盾解救   击败她姐姐后，得到物理意义的成长    之后一路灰，摸鱼，解密，正义地群殴另一个姐姐       她姐寄了，后妈才出了说风凉话，然后用她爹挟持，上演一波大孝女戏份，公爵去世得很安详    然而后妈原力强大，遭受家庭暴力的公主也寄了   但亲妈原来还没挂，叠了个复活甲给公主      于是继续和小伙伴一起暴打后母      什么光之子，雷之子还差不多   end     手绘风格倒是还行，至于其他方面显得一般，回合制有点创新，不过没什么深度，整体中规中矩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刺客信条3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ac3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ac3/</guid>
      <description>突然想起土豆大厂—————育碧送了不少刺客信条，而第三部刚到一半，因换硬盘后就没玩过了，现在续下去
 书接上回，混有白人血统的主角康娜 康dfsfjakoaldfj,呸，康师傅为了让美利坚再次伟大，不对，为了族人与信条与美利坚成立，介入到反英势力中，而此时房地产开发商觊觎族人的土地，他决定砍刺杀开发商   不好意思放错图了       从开发商获取中的信件透露出甜不辣要袭击补给，康师傅继续行动，但早已躺平的老师傅对此不以为然，莱克星顿枪声响起，康师傅奔波于战争之间，寻找刺杀的敌人            任务跑来跑去难受     这游戏真难玩     好难打，秦王绕柱解决      刺杀完成后，康师傅发现甜不辣的目标转移到落樱神斧身上，他前往调查，被本作boss大鳄人设计中伏，牢底坐穿      关键时候，还是老师傅前来搭救，康师傅从而制止对方       回到现代，三代唯一真男主戴斯萌出现，寻找遗迹所需的动力源   看到戴斯萌瞬间泪目      继续追朔，康师傅与老师傅发生争吵，他跑到落樱神斧身边，被告知美菌中出个叛徒      信仰之跃desu   ~  追寻叛徒的过程中，意外碰到背叛阿萨辛组织的甜不辣老父亲，虽然两人恪守的信条不同，看在有着相同敌人的份上，两人合作      老爹还是蛮帅的     老家伙爆金币吧   甜不辣老父亲是个狼人，但康师傅还是对这个亲人涌现复杂的情感，虽又很快被他的甜不辣理论打断，唯一庆幸的是他不是母亲真正凶手                  由于叛徒非常滑溜，将补给运往海中，父子成为加勒比海盗，为下一作提前预热     好吐槽   事情解决后，老师傅奉劝了康师傅几句，而又一次合作中老父亲展现他的冷血程度      信仰之跃      回到落樱神斧身边，老父亲偷窥信件，告诉康师傅美菌正准备对他的族人动手，康师傅气抖冷与两人决裂       急忙赶到族人身边，康师傅发觉族人被大鳄人蛊惑去攻击美菌，好友也不信任他的话，无奈之下，康师傅对好友动手     现代，戴斯萌的老父亲被抓，他正确使用金苹果解救老父亲      好端端为什么竖旗   尽管了解甜不辣老父亲为人，康师傅仍对他抱有不切实际的念头，决定先砍刺杀掉大鳄人      一路谋划，康师傅准备刺杀大鳄人，但等待康师傅却是老父亲，心中醒悟，不解决他就无法达成目的              康师傅继续刺杀boss，最终在酒馆里解决恩怨        戴斯萌根据记忆，找到钥匙所在</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
