<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>育碧 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E8%82%B2%E7%A2%A7/</link>
    <description>Recent content in 育碧 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E8%82%B2%E7%A2%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>光之子</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/childoflight/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/childoflight/</guid>
      <description>同样是育婊赠送，记得空洞骑士出来前，在独立游戏中挺有地位
 开头王女寄了，来到里世界         寻觅中，一只荸荠头找到了公主，在其指示下，她找到石中剑   一路前行，公主来到教堂处，击败敌人后出现个女士，告知她要找月与日，并且得到灰这个技能          咋不上天   途中得到一堆小伙伴，不过大多数没什么卵用，还获悉她老爹公爵快要寄了的消息         抵达神殿后，又有消息传来，不仅老爹快寄了，连国家也快完了      迫不及待的女主回到老家不出所料遇到二五仔与后妈    公主被困其中，被肉盾解救   击败她姐姐后，得到物理意义的成长    之后一路灰，摸鱼，解密，正义地群殴另一个姐姐       她姐寄了，后妈才出了说风凉话，然后用她爹挟持，上演一波大孝女戏份，公爵去世得很安详    然而后妈原力强大，遭受家庭暴力的公主也寄了   但亲妈原来还没挂，叠了个复活甲给公主      于是继续和小伙伴一起暴打后母      什么光之子，雷之子还差不多   end     手绘风格倒是还行，至于其他方面显得一般，回合制有点创新，不过没什么深度，整体中规中矩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刺客信条3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ac3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ac3/</guid>
      <description>突然想起土豆大厂—————育碧送了不少刺客信条，而第三部刚到一半，因换硬盘后就没玩过了，现在续下去
 书接上回，混有白人血统的主角康娜 康dfsfjakoaldfj,呸，康师傅为了让美利坚再次伟大，不对，为了族人与信条与美利坚成立，介入到反英势力中，而此时房地产开发商觊觎族人的土地，他决定砍刺杀开发商   不好意思放错图了       从开发商获取中的信件透露出甜不辣要袭击补给，康师傅继续行动，但早已躺平的老师傅对此不以为然，莱克星顿枪声响起，康师傅奔波于战争之间，寻找刺杀的敌人            任务跑来跑去难受     这游戏真难玩     好难打，秦王绕柱解决      刺杀完成后，康师傅发现甜不辣的目标转移到落樱神斧身上，他前往调查，被本作boss大鳄人设计中伏，牢底坐穿      关键时候，还是老师傅前来搭救，康师傅从而制止对方       回到现代，三代唯一真男主戴斯萌出现，寻找遗迹所需的动力源   看到戴斯萌瞬间泪目      继续追朔，康师傅与老师傅发生争吵，他跑到落樱神斧身边，被告知美菌中出个叛徒      信仰之跃desu   ~  追寻叛徒的过程中，意外碰到背叛阿萨辛组织的甜不辣老父亲，虽然两人恪守的信条不同，看在有着相同敌人的份上，两人合作      老爹还是蛮帅的     老家伙爆金币吧   甜不辣老父亲是个狼人，但康师傅还是对这个亲人涌现复杂的情感，虽又很快被他的甜不辣理论打断，唯一庆幸的是他不是母亲真正凶手                  由于叛徒非常滑溜，将补给运往海中，父子成为加勒比海盗，为下一作提前预热     好吐槽   事情解决后，老师傅奉劝了康师傅几句，而又一次合作中老父亲展现他的冷血程度      信仰之跃      回到落樱神斧身边，老父亲偷窥信件，告诉康师傅美菌正准备对他的族人动手，康师傅气抖冷与两人决裂       急忙赶到族人身边，康师傅发觉族人被大鳄人蛊惑去攻击美菌，好友也不信任他的话，无奈之下，康师傅对好友动手     现代，戴斯萌的老父亲被抓，他正确使用金苹果解救老父亲      好端端为什么竖旗   尽管了解甜不辣老父亲为人，康师傅仍对他抱有不切实际的念头，决定先砍刺杀掉大鳄人      一路谋划，康师傅准备刺杀大鳄人，但等待康师傅却是老父亲，心中醒悟，不解决他就无法达成目的              康师傅继续刺杀boss，最终在酒馆里解决恩怨        戴斯萌根据记忆，找到钥匙所在</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
