<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>致郁 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E8%87%B4%E9%83%81/</link>
    <description>Recent content in 致郁 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Aug 2021 11:04:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E8%87%B4%E9%83%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>末日的时候做什么</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/swan-song/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/swan-song/</guid>
      <description>19年4月加入到想玩列表中的，至于理由嘛已经忘了，如果不是听bgm认识，那应该就是知乎上看到某张cg，那张cg太过寂寥以致于现在还有记忆
司外出时突然遭遇了地震，回公寓看见被破坏的钢琴，才有了曾经拥有生活离自己而去的实感 前往避灾中心学校时，司灵敏的耳朵听到有人呼救，前往探寻，濒死的女人委托他照顾患有自闭症的あろえ，司应承了 暴风雪太大，司与あろえ只能到附近的教堂建筑中避雪，自称田能村的男子也在里面避难 门口传来声音，有三个人也同样来到这里， 众人自我介绍，发现连无线电都没有信号 司晚上听到有流水的声音，早上起来查看时，城市有部分被水淹没,op转场
第一章 众人只好在附近收集物质与信息，某日夜里，司与柚香谈话时，才知道小时候曾在钢琴比赛见过面 除夕日庆祝时，听见了远方传来的钟声，确定还有人存活，众人讨论后，通过木筏前往别处 踏上陆地后，因发现了尸体，遭到了警官的追杀，为了逃离，他们分开为两路 汇合后，抵达了学校所在，司偶然听到医生会议，由于医疗物资正在减少，只能优先那些轻症病人的存活。司照顾医院院长，交谈时得知院长曾看过他在酒馆里演奏，当时自暴自弃还是医学生的院长也由此获得救赎，如今对司没有成为钢琴家大感失望。 过后不久，有人袭击了医院，院长也由此罹难，司等人为取回物资，决定追踪袭击的人，意外拯救了少女 成人礼上，锹形酒醉大放厥词，并借着醉意打算向柚香告白，却撞见柚香在帮司□，锹形不得不狼狈逃离 锹形与田能村发现偷油贼赫然是袭击医院的人，上前跟踪时，锹形看到偷油贼们正在凌辱jk，提前动手，怼掉一个人，另外两个人则被田能村解决
第二章 偷油贼带回学校后，却引发了问题，对待偷油贼如何处置学校分为两派，由于无法协商意见，只好暂时收押。是夜，锹形认为他们罪无可恕，决心怼掉，却发现他们已经逃跑，虽然暗算其中一个，却因柚香出现分心被打倒，偷油贼则挟持柚香离开学校，幸而被司所救。 事后，学校的组织人开始组建治安队维持秩序，另一方面锹形从jk打听到人类聚居地“大智之会”的事，考虑到合作会更好的情况下，锹形与田能村决定去拜访，大智之会是由宗教统治，所以并没谈成结果，锹形对这种宗教本能排斥，下山途中，遇到了曾经袭击过他们的警察，锹形提出大智之会连这种杀人狂也能够收留？却被只要宗教领导认可就行的回答敷衍。 学校的组织人提议与大智之会保持一定距离较好，但还是在众人中引起了讨论。在夜里，jk的母亲要求jk回去大智之会，但jk拒绝了， 学校有人逃窜到大智之会，锹形询问田能村有什么看法，田能村表示互不干涉就好，锹形却认为将他们铲除才是最好的办法。由于在学校超市起了冲突，锹形等人为了报复，于是前往大智之会的超市，再次撞见那个警官，被他们解决掉了 第三章 学校与大智之会全面冲突，每天都有死伤者，司外出前往失踪的あろえ时，陷入雪坑昏迷了，醒来后，发觉自己和あろえ都被大智之会的人所救。司面见大智之会领袖龙华树大人发现是之前所救的少女，交谈时龙华树的母亲要求两人结婚，以此来诞生神子，司大吃一鲸，婉拒了， 学校的组织人因生病只能委托田能村作为领导，于此同时，收到了大智之会司的来信，两个组织决定互相交换人质，但司与あろえ是假扮的企图杀害学校的人，锹形则炸塌冰面，围猎起大智之会的人，田能村尽管是学校名义上的领导人，却对学校发生的事无能为力，只好到天台上吸烟，却收到了云雀的礼物 田能村意外得知学校组织人是死于谋杀，终于明白这是整个治安队的谋划，并试图嫁祸自己，一番激战后，田能村获胜，却没有杀死锹形， 田能村向云雀告白，两人离开了学校 第四章 柚香想起小时候参加钢琴比赛的事，认为罹患心脏病的自己是特殊的，这种幻想被司真正的天才所打碎，从此变得不知为何而活 司与龙华树谈起祈祷的事，龙华树指出祈祷宛如天鹅最后声音，殷切而空虚，悲伤却不可或缺。晚上，司听到龙华树母女俩在争辩，龙华树母亲认为宗教宛若一个庇护所守护这些人的梦，所以无论死活都可以，但龙华树拒绝这种想法，想带众人逃离 暴风雪之夜，大智之会被学校的人破环，其余的人失散逃离，司与あろえ逃走时遇到冰屋中的人，得知了田能村的位置
NORMAL END 司他们终于在教堂汇合，他在夜里听到有人过来追踪，田能村留下来狙击让其余三人前往其他地方的时间，枪声过后，司第二天前往教堂时，没发现尸体，但看到有大量血迹与夹杂其中的金色头发的头皮，司颓然坐下 龙华树向逃离的人说明自己是个骗子，大智之会的人要将龙华树引渡给学校以乞求原谅。司等人随后遇到隔壁镇的人，决定随他们前往学校，说服学校联合起来，但锹形并没有理会，将他们抓了起来，但あろえ逃走了。三人抱团取暖之际，云雀拿出之前田能村给的钥匙打开了囚禁的门。 司等人带着学校的人逃离体育馆时，受到锹形的阻扰，学校中的人不得不返回体育馆中，由于断电，在惊慌的环境下开始自相残杀起来，后来燃起大火，司回头看去，众人宛若一张地狱变相图，寻找龙华树与云雀时，发觉龙华树被众人淹没，云雀则躲在一边，司告诉云雀，返回教堂，自己则前往柚香所在 柚香被锹形绑在教室中，司与锹形展开搏斗，他即将被锹形所杀时，突然再次地震，司与柚香存活，濒死的司决意返回教堂，并没看到云雀等人的踪迹，意外看到粘好的雕像，知道あろえ在这，寻找她时却看到她埋在瓦砾之下，司鼓起最后的力气扶起并非作为宗教而是象征友人的雕像，作为自己的挽歌。 TRUE END 司他们终于在教堂汇合，他在夜里听到有人过来追踪，田能村想着我能反杀，最后真的反杀成功，击倒了众人，绑了锹形 司遇到逃跑的龙华树，发现竟然是失散多年的兄妹 在没有锹形干扰下，学校与隔壁镇的人决定合作，司去探望锹形，锹形仍然认为自己是正确的。云雀拜托司保存向日葵种子，司一边派发一边希望学校周围有向日葵盛开 末日的作品玩起来相当郁(￣﹏￣；)，不多评价了</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
