<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>竞技 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E7%AB%9E%E6%8A%80/</link>
    <description>Recent content in 竞技 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Nov 2022 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E7%AB%9E%E6%8A%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>剧情，但是竞技</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</guid>
      <description>2019夏季，经常在贴吧看到有人提起这部，待推序列+1，后来听了&amp;lt;はじまりの風&amp;gt;,又看到有福圓美里，期待值一直往上涨
共通 开头当然是回忆，意外的是回忆得挺久的
一股大结局既视感
男主终究遇到挫折，回忆截然而止 数年后，在开学的第一天，男主遇到转学生粉毛 啊。是福圆美里 为了避免迟到，他带着粉毛灰了起来，没错，这是个只要穿靴子就能上天的世界 在老师的委托下，男主向粉毛介绍关于飞行， 两个乐子人
在路上看到紫毛，原来新搬来的邻居 但由于送了一波福利，紫毛变得很(￢︿￢☆)男主 男主继续和粉毛侃，她说以前是个阴郁的人，但某个人出现改变了她，两人话音未落，一场争执打断了他们 原来是场fc比赛，粉毛天然站了出来，作为新手拿到了一分，取得了胜利 但被学校fc部社长盯上了，强烈请求他们加入到fc部中 还以为是谁，原来是库特公 明显有故事的男主果断拒绝，但架不住小伙伴纷纷跳槽
两个乐子人×2
最后老师与粉毛请求下，他以教练的身份参与社团 甚至还有预告 两个乐子人×3
在训练途中，粉毛从老师处得知了男主曾参加过比赛，但不知为何放弃了 听不出是清水爱 两个乐子人×4
另一方面，邻居因社团训练被别的学校打扰，变得相当不愉快 而老师恰好提议去另一所学校训练 🤣
见到紫毛，男主预感成真，邻居又开始疯狂(￢︿￢☆)他，但明显知道男主参赛经历的部长出来解围，这又让邻居陷入混乱中 于是训练开始 这背后 对决训练时，部长却提出了与黑毛对决，天赋型的黑毛遭遇了挫败 通常有的对手预告 集训过后，学妹明显不在状态，为了让男主更好的理解，她提出以打游戏的方式 🤣
社团一群人继续‘训练’ 男主多少理解了学妹， 🤣
🤣
~ 夏季大赛社长与学妹很快输了比赛，而黑毛再次败于另一个部长 轮到粉毛与部长比赛时，他展现出了真正的实力，而更意外的是粉毛也打得有来有回，而黑毛对此感到难以释怀， 粉毛输掉比赛，男主质询店长对她与黑毛看法，店长表示黑毛头脑简单，四肢发达，而粉毛却是截然不同的类型 决赛开始，白毛展现不同以往控场比赛方式，在所有人感到惊讶的时候，粉毛却充满憧憬 粉毛线 大赛结束，男主答应了她战胜白毛的要求 而这个时候，绿毛上来踢馆，白毛又展现了新的战术 🤣
🤣
老师提出男主对选手缺乏真正的了解 所以他顺理成章前往骚扰探望因训练过度而病倒的粉毛 这群人有毒
线快完了，拼命放cg
绿毛对潜在对手没得到打击感到不甘，前往骚扰男主，出来维护男主当然是粉毛 男主向粉毛透露自己曾因为压力逃离了比赛，在粉毛请求下，他进行了久违地fc飞行 三个乐子人
决赛粉毛虽然与白毛相持，但在白毛打开鞋子开关后又陷入到苦战中，但在老师建议下，粉毛驾驭住了双清过后的鞋子赢得了比赛 学妹线 男主没有让学妹大赛取得胜利，于是再次承诺 而在这时，黑毛选择了离开fc部 学妹对男主突然疏远感到不安，怀疑他是否还记得约定，找到他后，明白男主不仅记得还思考着让学妹转fc路线，于是又许下约定，将黑毛重新带进fc部 此后一转竞技，变成普通的甜作 学妹因男主的不在输掉了比赛，他前去安慰顺势告了白 突然发刀
🤣
由于没有竞技剧情，只好找些人充场面
这些人会玩
~ 这些人有毒 🤣
~ 学妹想让黑毛回到社团中，男主找到黑毛，她反而严肃地问了男主 男主搞清楚黑毛是怎样的人后，决定与她短途速度比赛换取黑毛与学妹的比赛，在短暂克服心理阴影，男主取得胜利 而另一边，学妹依旧在不安中 比赛当日，学妹虽然屡次受到打击，但仍旧没有气馁，最后胜了一招 ~ 邻居线 邻居因性格原因而无法进步，所以也来接受男主的的训练 🤣</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
