<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>推理 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%8E%A8%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 推理 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%8E%A8%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>开局竟是拔作！</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/harukuru/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/harukuru/</guid>
      <description>《春开意遥遥》躺在列表中足足过了六年，早已忘了当初为何想玩，不过那些并不重要。单看封面用色与人设，风格颇为清新，也不知是怎样的故事
 共通 开幕闪过两段文字   据青毛的言语，此时正值春假。男主与四名身着校服少女仰首望天，湛蓝天空中，一栋科幻的高塔直入天际   刚进入教室内，粉毛便迫不及待提出令人惊愕雷击话题。不顾众人的质疑，她声称：少女们同时喜欢一人产生嫉妒与不满，仅有淫趴才能抵消掉，随即率先尝试。唯独正经的紫毛不太能接受，慌忙逃走离开教室     是清水爱搞事的声线   回到宿舍，少女间放开束缚互相狎亵，紫毛不禁害羞捂脸。一行人倒没强迫她加入，粉毛唆使男主应该等候紫毛主动   紫毛主动找金毛商量，金毛如实托出：虽无法消除阴暗情绪，至少她变得更为喜爱众人，可以原谅自己的嫉妒。紫毛暗忖内心解脱阴暗情绪之计，金毛忽然推倒紫毛。她不知所措却并无反抗行为，金毛锐评紫毛的温柔，即使不愿意，也会默默接受他人行动。随后金毛放开被压倒少女，真挚表明尽管她喜欢紫毛，却也不肯利用温柔推倒    经过内心思考，紫毛虽然不太明白，但也愿意加入没羞没躁淫趴中   卡姐   ~  粉毛难得正色，青毛误以为她发现潜藏内心的冲动。后续粉毛吐出一堆抖s言论，青毛记起之前自己抖m要求，暗自放下心事。她面对闭着双眼的粉毛，内心极其渴望将刀子插进她眉心，现实中则硬生生按捺住杀意，期盼能一直维持和煦关系    后续的男主为满足后宫的请求，不停做出各式各样地努力       23333        真会玩， 紫社应该好好学学   金毛说自己脑海里像是多出一个人。青毛接过话，她与金毛截然相反，自我太过强势，连控制自己都成为问题，无太多闲暇审视自身。但金毛的问题注定得不到进一步解答，此时的青毛已经白浊上脑    男主满足粉毛所要求剧烈动作中，心已坏掉的他却难过得落泪。粉毛温言宽慰，他如今已知温柔为何物   假期最后一日，众人围成一圈睡大觉  这日过去，神秘房间内两人锐评此次合宿的涩涩行为  倒回第一日，男主醒来发觉自己失去大多数记忆，房间内一张纸上记录着他的名字，除此之外别无记录信息事物  楼下大厅存在四个同样失忆少女，另一张纸记录信息：救援将会三个月之后到达  尽管缺乏记忆，高耸入云的建筑矗立于前，他们倍感不可思议。  不知何故，少女们对男主隐隐存在敌意   男主外出调查，仅有青毛不排斥与他行动。他问起自己不受待见缘故，青毛指出少年一直面无表情，她们误以为他在生气。随后两人讨论起建筑用途，提出轨道电梯与烟囱两种猜测，但青毛一一否决可能性。青毛瞥见男主手指受伤流血时，动作反应格外剧烈，令他不禁暗生疑惑   男主用手遮挡袭向紫毛脸部的蒸汽，意外看到纸张背面还记录着信息。男主不顾痛楚，扬起手中的纸：他的心早已坏掉，所以无法做出任何表情。男主的言行也验证信息，尽管烫伤极其严重，他仍能强忍痛楚，照常使用受伤的手。也因他挽救紫毛，众人停止是否有人存在记忆的猜疑              从生长作物来看，青毛判断这个世界大概率是人为创造。随后，他们因看守篝火一事争执，青毛愠色道出男主心事：他因自己异常怕受到歧视，经常以自我牺牲换取认可。青毛随即坦言，可这种牺牲对常人来说过于沉重，所以要么一起看篝火，要么将篝火熄灭，两人一起睡大觉。男主折服    回去第二天早晨，男主便被金毛窒息唤醒，理由是她的兔子玩偶疑似遭到男主破坏。      好腹黑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>剧情不够，留白来凑</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/remember11/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/remember11/</guid>
      <description>上一部kid社作品，虽然抖设定多了点，但还不错，这部评价同样很高，开推
 一开场就上了天，女主在灰机上遇到位倒霉熊孩子，她因专业缘故要去探望多起杀人事件真凶，一位精神小妹，却不料飞机出事，这段开头同时穿插着另一人的叙述以及短暂出现的女孩          心 女主一醒来，发觉有个黑皮正照顾着自己，不知为何，她对女主名字反应剧烈   更意外的是，精神小妹出现在眼前，不过看起来没有大西王的气势，反而一副很怂的样子，介绍自己也不用原来的名字   重新找到熊孩子，不过其不认得自己，在他提醒下女主查看自己却是陌生男性时大吃一惊
你的名字
  回神过来的女主却已是在避难小屋，误以为之前一切只是梦，平复下来的心情直到被预示未来报纸所打破      女主再度回到之前那个地方，并且知道这里正是关押精神小妹的疗养所，随着意识的不停穿梭，以及周围人的反映她只好接受人格交换的事实，
         男女主通过记录交流，男主说出正被追杀的事实，话音未落女主在疗养所就遭遇到危险，手被刺伤   女主一度怀疑精神小妹，虽然她大致平静，连话都不会说，但时不时会发癫   男主告诉女主两人不仅体验着意识交换，还有时间穿越，这也是两边都有熊孩子的原因
确确实实你的名字
  女主经过谈话，得知黑皮是大叔的妻子，而他们的儿子死于精神小妹之手   疗养所内，男主身体正遭遇危机，女主此时中断意识，返回来时看到一具陌生男性的尸体以及握着刀的精神小妹，场面变得很混乱直到熊孩子打破僵局      而小屋生存状况愈发严峻，更猝不及防的是食物被人吃光，证据指向女主，即使她没有任何吃食物的记忆   女主奇怪于疗养所内的熊孩子依然与精神小妹保持良好，询问之下，熊孩子指出凶手是自己，她因此开始质疑起男主   另一边女主察觉到熊孩子明显知道得比众人更多，于是追问他，倒霉熊孩子再次谜语人跑到外面粲然一笑糊弄了过去   由于有直升飞机灰过，女主从预示未来的报纸得到启发，以为即将雪崩的地点会有物资，徒劳走到目的地，回来看到冻死的女性   女主想找回外出的大叔时，却愕然望到一片大海，而更为惊讶的是男主的出现，随着众人追随他奔跑，女主的结局就此落下帷幕      悟 男主从钟楼坠下，醒来时就遭遇和女主一样穿越了，虽然有点混乱，但也很快适应   他的状况不仅于此，其丧失大部分的记忆，暂且听了黑皮讲诉的整个经过，   男主面对的精神小妹与女主遇到截然相反，不仅话多还皮得很，     怎么又是这只鱼   他推测熊孩子人格也交换，让熊孩子解释一切，熊孩子继续糊弄  男主两地之间看到相同月相已感到不可思议，在小屋处看到大海更是大吃一惊   从黑皮表露态度来看，她有复仇的念头   疗养所地下室，男主碰到墨镜男，被告知所遭遇是时空转移，但是男女主两人意识滞留在原地，导致人格转移现象   男主企图破环设施，被墨镜男阻止，当意识回来时，墨镜男已领便当，而精神小妹于这个时刻出现，望着尸体从容地问了男主句话    之后接连发生喝毒药与食物吃光等事件，男主曾认为都是女主干的   小屋附近男主发现一具女性尸体，其名字与精神小妹自称相同，猜测精神小妹与这名女性人格也交换了   黑皮终于按耐不住图穷匕见，但男主制止她，因为认为精神小妹已不是早已的人格   男主继续查看录像，终于确认有第三个人格存在，从而判断转移是在三个地点移动    谜语人+熊孩子终于说了句人话，提醒男主穿越的时间，他及时赶到救了众人    然后这看似好结局的背后，女主视角中精神小妹一副狰狞面孔，男主则被小仙女指认他并非真正的悟     频繁切视角倒没什么问题，毕竟推之前就有所预料，然而没什么剧情加上故弄玄虚看起来实在不咋的，而且只能推完所有坏结局后的线索来解密，也是醉得不行，虽然立意确实有点新颖，但以牺牲剧情来整活，实在得不偿失，网上评分过于虚高。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真百合呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/flowerspring/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/flowerspring/</guid>
      <description>最初认识ig社还是由于音乐，其画风与剧本风格给我留下很深很深的阴影印象，后来听说新作是全年龄的百合作时，格外惊讶，虽然一贯不喜欢真百合作，但杉菜水姫的原画与MANYO的音乐难以拒绝
 开头女主自我叙述  从女主的话语中，是个小孤独+社恐，听说到这所宗教学校有学伴制度，想藉此改变性格，然后在这大晚上，女主前后碰到两名少女     原画太棒了   还未来得及对学伴加3+2的状况感到高兴，社恐的女主对处理人际关系上面一阵头大      修女老师吼啊   恰巧这个时间点，图书管理员的女主发觉没有返还的书出现在班长床上，被草莓姐误认为是班长借书    帮助另一位学伴运动后，身体被掏空的女主从还来的书推理谁才是借书的人，班长的借书一事也得到澄清      佐仓大法好     可会婊    女主参观合唱团时，被会长盛邀弹钢琴，但久违继母ptsd袭来，被红毛所目睹，女主尝试解释，但被她阻止       两人相处有些尴尬，女主找到因找人而受伤的红毛，误以为会改善彼此关系，对少女颇有好感的女主不小心听到真实想法——连朋友都不是    红毛先后与诸人发生口角，失落的女主又遭到水果姐妹的戏弄，但在修女老师鼓励下，一贯小心翼翼少女决定踏出一步，修复众人间的关系
这两个女的毫无逼数
  ~   修女吼啊      从草莓姐提起退学的人后又变成校园不思议探寻，少女们决定举行仪式    仪式过后，草莓姐就此消失，然而女主推理事情真相，受到她的真挚百合情感影响，双胞胎也决定不离开   由于是宗教学校，文化祭变成圣母祭，会长邀请女主伴奏  望着女主弹奏钢琴倩影，红毛忽然意识到自己也喜欢女主，她随后向女主坦白曾经百合的过去      眼看这边橘势大好，妒火中烧的班长竟然在百合作企图用他人的百合威胁女主自己要百合，弱气的女主尝试挣扎   你也不想让人知道学伴是百合吧         这个时候传来副会长被袭击消息，并且嫌疑人是红毛学伴，压力之下红毛甚至想退出圣母役主唱，少女们互相自白，女主再次推理让事件得以解决   随着圣母祭结束，班长主动退出，红毛与女主光明正大搞百合   愉悦的时间总是短暂的，由于学伴+2，学校不允许学伴涩涩百合，女主思索这份恋情将如何走向，终在某日清晨，从修女老师沉默中得知姬友已做出抉择，故事也在少女堕泪中结束     虽然这部画风明亮，音乐清新，但几位主角人设真是烦闷，以致于班长线都懒得推下去，而且不知为什么总觉得各个角色粉切黑，总幻视下一幕场景角色们会拿把刀互捅，后一部虽然感兴趣的佐仓是主役，不过玩到主线还有两部，还是算了，看来真不是真百合作的受众，即使看伪百合作会很性奋 兴奋乐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kid社的团子大家族</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ever17/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ever17/</guid>
      <description>在转向剧情作一年多后，看到这部在班固米排名上屹立在所有galgame顶点，虽然年代久远，但评价甚高，所以来推推看
 开局视角来到海洋公园，并遇到了一只谜之生物与女孩   另一视角中则是在茫然中迎来了职员优的问询   之前视角是个称为武的人   另一视角少年追踪双马尾时与武碰头了    武询问谜之生物，但不知何故被打了一拳   开始笑了   少年被迫穿上玩偶服   武与黑发乘坐电梯，遭遇事故，黑暗中，闪烁着不知从何而来的记忆      武视角 两人离开电梯，寻找出路，幸运的是很快找到职员空，但不幸的是遇到了比之前更糟糕的事故   成功逃离后，他们与少年等人再次汇合  六人被困在设施中，众人自我介绍中，少年明确自己失去记忆，于这个时候，生命探测仪器显然有自己想法在不停跳动着数字   武听到可可酱与他人交谈，打开房门却只有一人，他虽有疑惑但很快被萌混过关  由于弭患减压症，除鸠外他们在加压室呆了一宿，之后空也算出设施的临界点不到五天  鸠    停电后，鸠前往维修，意外的是她恳求武一起，他也很快的明白为什么要他一同前往，虽差点就挂了，武也没有对她做出苛责，除却生还的安全感外，他察觉到鸠外表下的脆弱与逞强   这表情真是难崩      恢复供电后，武愕然空原来是chatgptai       好腹黑   鸠为了救可可酱受了伤，在优的帮助下手术成功，但优对她的恢复情况有点支支吾吾   武探望鸠，她却直言想死，面对被触怒的武，她冷淡说出   不好意思放错图了    两人对生命看法截然不同，到最后，鸠指出其为伪善，并重复之前那句话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解释不通，穿越时空</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/grace/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/grace/</guid>
      <description>19年初，当时我在思考与研究枕社四个画师画风到底有什么不同时，班固米里有人吐槽捆枝的脸越画越宽，于是我跑去围观了捆枝的新作，宽是蛮宽的，不是画得挺萌的吗，顺手加入到愿望单中，最近汉化开推
 开头修女介绍一幅画，谈了画里面的象征     镜头一转男主快要挂掉的时候，遇到白毛在唱歌   浑噩时，男主听到像预言的语句    醒来过后的男主，如预言所说般失忆了，而且粉毛与白毛不认识手机这一事物，此时白毛像意识到什么，认真问了他是否从外界来的   白毛接着说了这个小镇的世界观，末日后被极光包围的小镇得以幸存  为了刺激男主恢复记忆，他被两人带去压马路  途中，男主遇到了大导演金毛拍电影，被钦定为男主角参与进电影中   然而拍摄途中却遭遇了爆炸   艺术就是   虽然一度折服于金毛的演技，不想遭遇爆炸的男主还是拒绝这份差事  接着男主被修女老师安排进学校  从白毛的谈话中，末日是100余年前发生的，而且小镇依然留存着圣诞老人的故事  男主开始上学，学校内的人艺术水平格外的高    说得正是   探访学姐时，在为艺术献身的大义下，男主无奈做了模特  这是艺术不是涩情
  男主在为文化祭展出一筹莫展时，学长提议了摄影这个方式   而这似乎被误会成涩影师     由于需要补习，男主到了美术回廊中，但当他提议想看《科罗萨的失乐园》这副画时，修女却表示没这副画  之后看了两幅画，讲了些象征意义   看了第三幅画后，为避免玩家太过枯燥，开始打起了黄腔   修女你的想法很大胆
   金毛晚上过来夜袭，告诉了男主学校内的学生都是父母双亡而且小镇有人会消失  老师继续讲画，于末日拯救这个小镇的是奇异恩典   金毛向男主介绍了之前拍摄的影片，其中出现新角色红毛     男主与白毛同去挂装饰，许愿过后，装饰物变成了实物，两人好奇尝了一口   第二天醒来两人都没有吃完苹果后的的记忆  男主虽然没有记忆，依旧享受着学校的生活   金毛被揭穿了糗事，决定报复，男主不怎么愿意但也勉强配合              真是个谐星</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
