<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>推理 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%8E%A8%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 推理 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%8E%A8%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>真百合呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/flowerspring/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/flowerspring/</guid>
      <description>最初认识ig社还是由于音乐，其画风与剧本风格给我留下很深很深的阴影印象，后来听说新作是全年龄的百合作时，格外惊讶，虽然一贯不喜欢真百合作，但杉菜水姫的原画与MANYO的音乐难以拒绝
 开头女主自我叙述  从女主的话语中，是个小孤独+社恐，听说到这所宗教学校有学伴制度，想藉此改变性格，然后在这大晚上，女主前后碰到两名少女     原画太棒了   还未来得及对学伴加3+2的状况感到高兴，社恐的女主对处理人际关系上面一阵头大      修女老师吼啊   恰巧这个时间点，图书管理员的女主发觉没有返还的书出现在班长床上，被草莓姐误认为是班长借书    帮助另一位学伴运动后，身体被掏空的女主从还来的书推理谁才是借书的人，班长的借书一事也得到澄清      佐仓大法好     可会婊    女主参观合唱团时，被会长盛邀弹钢琴，但久违继母ptsd袭来，被红毛所目睹，女主尝试解释，但被她阻止       两人相处有些尴尬，女主找到因找人而受伤的红毛，误以为会改善彼此关系，对少女颇有好感的女主不小心听到真实想法——连朋友都不是    红毛先后与诸人发生口角，失落的女主又遭到水果姐妹的戏弄，但在修女老师鼓励下，一贯小心翼翼少女决定踏出一步，修复众人间的关系
这两个女的毫无逼数
  ~   修女吼啊      从草莓姐提起退学的人后又变成校园不思议探寻，少女们决定举行仪式    仪式过后，草莓姐就此消失，然而女主推理事情真相，受到她的真挚百合情感影响，双胞胎也决定不离开   由于是宗教学校，文化祭变成圣母祭，会长邀请女主伴奏  望着女主弹奏钢琴倩影，红毛忽然意识到自己也喜欢女主，她随后向女主坦白曾经百合的过去      眼看这边橘势大好，妒火中烧的班长竟然在百合作企图用他人的百合威胁女主自己要百合，弱气的女主尝试挣扎   你也不想让人知道学伴是百合吧         这个时候传来副会长被袭击消息，并且嫌疑人是红毛学伴，压力之下红毛甚至想退出圣母役主唱，少女们互相自白，女主再次推理让事件得以解决   随着圣母祭结束，班长主动退出，红毛与女主光明正大搞百合   愉悦的时间总是短暂的，由于学伴+2，学校不允许学伴涩涩百合，女主思索这份恋情将如何走向，终在某日清晨，从修女老师沉默中得知姬友已做出抉择，故事也在少女堕泪中结束     虽然这部画风明亮，音乐清新，但几位主角人设真是烦闷，以致于班长线都懒得推下去，而且不知为什么总觉得各个角色粉切黑，总幻视下一幕场景角色们会拿把刀互捅，后一部虽然感兴趣的佐仓是主役，不过玩到主线还有两部，还是算了，看来真不是真百合作的受众，即使看伪百合作会很性奋 兴奋乐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解释不通，穿越时空</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/grace/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/grace/</guid>
      <description>19年初，当时我在思考与研究枕社四个画师画风到底有什么不同时，班固米里有人吐槽捆枝的脸越画越宽，于是我跑去围观了捆枝的新作，宽是蛮宽的，不是画得挺萌的吗，顺手加入到愿望单中，最近汉化开推
 开头修女介绍一幅画，谈了画里面的象征     镜头一转男主快要挂掉的时候，遇到白毛在唱歌   浑噩时，男主听到像预言的语句    醒来过后的男主，如预言所说般失忆了，而且粉毛与白毛不认识手机这一事物，此时白毛像意识到什么，认真问了他是否从外界来的   白毛接着说了这个小镇的世界观，末日后被极光包围的小镇得以幸存  为了刺激男主恢复记忆，他被两人带去压马路  途中，男主遇到了大导演金毛拍电影，被钦定为男主角参与进电影中   然而拍摄途中却遭遇了爆炸   艺术就是   虽然一度折服于金毛的演技，不想遭遇爆炸的男主还是拒绝这份差事  接着男主被修女老师安排进学校  从白毛的谈话中，末日是100余年前发生的，而且小镇依然留存着圣诞老人的故事  男主开始上学，学校内的人艺术水平格外的高    说得正是   探访学姐时，在为艺术献身的大义下，男主无奈做了模特  这是艺术不是涩情
  男主在为文化祭展出一筹莫展时，学长提议了摄影这个方式   而这似乎被误会成涩影师     由于需要补习，男主到了美术回廊中，但当他提议想看《科罗萨的失乐园》这副画时，修女却表示没这副画  之后看了两幅画，讲了些象征意义   看了第三幅画后，为避免玩家太过枯燥，开始打起了黄腔   修女你的想法很大胆
   金毛晚上过来夜袭，告诉了男主学校内的学生都是父母双亡而且小镇有人会消失  老师继续讲画，于末日拯救这个小镇的是奇异恩典   金毛向男主介绍了之前拍摄的影片，其中出现新角色红毛     男主与白毛同去挂装饰，许愿过后，装饰物变成了实物，两人好奇尝了一口   第二天醒来两人都没有吃完苹果后的的记忆  男主虽然没有记忆，依旧享受着学校的生活   金毛被揭穿了糗事，决定报复，男主不怎么愿意但也勉强配合              真是个谐星</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
