<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>推理 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%8E%A8%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 推理 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 May 2022 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%8E%A8%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>解释不通，穿越时空</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/grace/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/grace/</guid>
      <description>19年初，当时我在思考与研究枕社四个画师画风到底有什么不同时，班固米里有人吐槽捆枝的脸越画越宽，于是我跑去围观了捆枝的新作，宽是蛮宽的，不是画得挺萌的吗，顺手加入到愿望单中，最近汉化开推
开头修女介绍一幅画，谈了画里面的象征 镜头一转男主快要挂掉的时候，遇到白毛在唱歌 浑噩时，男主听到像预言的语句 醒来过后的男主，如预言所说般失忆了，而且粉毛与白毛不认识手机这一事物，此时白毛像意识到什么，认真问了他是否从外界来的 白毛接着说了这个小镇的世界观，末日后被极光包围的小镇得以幸存 为了刺激男主恢复记忆，他被两人带去压马路 途中，男主遇到了大导演金毛拍电影，被钦定为男主角参与进电影中 然而拍摄途中却遭遇了爆炸 艺术就是 虽然一度折服于金毛的演技，不想遭遇爆炸的男主还是拒绝这份差事 接着男主被修女老师安排进学校 从白毛的谈话中，末日是100余年前发生的，而且小镇依然留存着圣诞老人的故事 男主开始上学，学校内的人艺术水平格外的高 说得正是 探访学姐时，在为艺术献身的大义下，男主无奈做了模特 这是艺术不是涩情
男主在为文化祭展出一筹莫展时，学长提议了摄影这个方式 而这似乎被误会成涩影师 由于需要补习，男主到了美术回廊中，但当他提议想看《科罗萨的失乐园》这副画时，修女却表示没这副画 之后看了两幅画，讲了些象征意义 看了第三幅画后，为避免玩家太过枯燥，开始打起了黄腔 修女你的想法很大胆
金毛晚上过来夜袭，告诉了男主学校内的学生都是父母双亡而且小镇有人会消失 老师继续讲画，于末日拯救这个小镇的是奇异恩典 金毛向男主介绍了之前拍摄的影片，其中出现新角色红毛 男主与白毛同去挂装饰，许愿过后，装饰物变成了实物，两人好奇尝了一口 第二天醒来两人都没有吃完苹果后的的记忆 男主虽然没有记忆，依旧享受着学校的生活 金毛被揭穿了糗事，决定报复，男主不怎么愿意但也勉强配合 真是个谐星
真tmd是个谐星
男主意外捡到印有猫头鹰的纸张，而学姐向他说起了与小镇印象格格不入的事，有人会为了创作而寻求药品 与众人谈话中，男主虽没有记忆，那仍然抱有外界的常识，当听到院长的名字后却瞬间昏倒了 金毛又过来夜袭，告知白毛的生日也在圣诞节 平安夜，众人开始耍酒疯 圣诞节时，开始出现了混乱，而在最后时燃起了大火 白毛在最后祈愿，两人穿越到一个奇异的空间内，而白毛告诉男主可以穿越到吃掉苹果的那一日 而穿越时男主突然闪过她们叫自己为老师的画面 穿越成功后，白毛显然没有穿越时的记忆 男主就预防火灾询问学姐，得到回答确实没有太多措施，不过美术回廊里保证安全 修女你的想法依旧很大胆
由于火灾之前发生了爆炸，于是男主这次跟随专家金毛行动，火灾发生后，金毛指出确实有炸弹引起的，而他们赶至美术回廊时，却发现被关闭了 男主再次回到奇异空间内，察觉白毛在空间内没法穿越， 穿越后，男主发动小伙伴们寻找炸弹，然而仍然无法阻止火灾，因为寻到的炸弹都是假的 男主与白毛商议对策，又闪过她们叫老师的画面 而男主这次意外的没有找到炸弹,不出所料再次失败，与白毛谈论后，推断处凶手不仅是熟悉的人，而且有可能一并穿越了 男主开始逐个调查身边的人，甚至主动公开火灾的发生，却依旧无太多收获 金毛 于是男主以探案的名义开始攻略女性，来到了金毛身边参与电影，题材恰巧是穿越 在忽悠完基友后，电影正式开拍 剧本怕不是冈妈写的 男主继续调查，于是尾行金毛，发现了她不同于谐星的一面 男主演员自我修养不够，被金毛大导演潜规则壁咚指导演技 夜晚，男主看到金毛独自外出，暗中尾行，原来金毛准备建巴别塔翻越极光 巴别塔被老师察觉后，金毛说出真正途径———巴别洞，而塔只不过是用来掩饰 金毛真是亲女儿，cg都画得不错 两人挖洞的时候意外出现了隧道，之后利用修女声纹解锁了个房间，但由于听到脚步声而离开隧道 被壁咚后男主喜欢上了金毛，于是开始交往 男主已明白凶手不可能是金毛，告知了圣诞夜发生的火灾 继续调查隧道房间时，已无法像上次一样解锁，并且在隧道中也捡到了药品 圣诞夜还是发生了火灾，利用了隧道后小伙伴们一块逃离了 after story 由于到了外界就无法穿越，而且始终不知道犯人是谁，在圣诞日男主决定穿越 金毛又过来夜袭，告知了男主有关极光逆鳞的传闻 男主觉得这个小镇大有问题，但是自己失忆而无法表诉，于是粉毛请了几位大师测试了下男主 两人来到五色湖，男主推断自己是通过极光的逆鳞和冰面来到小镇 男主与粉毛在圣诞祭准备船以此离开小镇 男主认为还没找到犯人，决定再次穿越 男主来到空间内时，再次有了被叫老师的记忆 学姐 男主为了攻略接近黑毛，决定牺牲色相 怎么变黄了 我懂我懂</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
