<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>末日 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%9C%AB%E6%97%A5/</link>
    <description>Recent content in 末日 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jul 2025 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%9C%AB%E6%97%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>地铁：最后的曙光</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/metrolast/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/metrolast/</guid>
      <description>很久以前，steam就赠送了《地铁：2033》，不过由于没中文加上游戏类型为第一人称视角射击类游戏，就一直放在库里吃灰，最近清epic库存时，发觉曾赠送《地铁：最后的曙光》，听说这部高清化，于是打上汉化补丁，开玩
 开头男主与同伙围坐篝火夜话，一声锐响陡然打破他们的聊天，远处走出几只黑暗族生物。男主迎敌奋力射击，怪物死去时的样貌却变成他的同僚，他失神之际，一只黑暗族静立在他眼前      男主醒来，原来之前发生一切是一场梦。他尚未清醒，一个用红布包裹头的老头正在他面前唠叨，黑暗族挨炸后仍有存活者，老头要求男主必须与其对话。   场景塑造极其用心
    两人前往基地深处同上校会面，老头抗议轰炸黑暗族毫无人道主义精神，请示上校布置任务，与黑暗族幸存者交流。上校果断拒绝，派遣老婆协同男主击杀最后的幸存者        老婆不屑一顾与黑暗交流天真想法，两人通过车站踏出地铁    好会啊
     破败废墟内，男主逼迫黑暗族幸存者无路可逃，触碰它刹那，他脑海顿时想起核炸黑暗族那一日。从过往记忆中摆脱瞬间，敌人突袭，他因此失去意识被俘     纳粹   男主再度清醒，发觉自己沦为纳粹俘虏，同为俘虏红线小胖子假意投降，趁机不讲武德偷袭纳粹敌人，两人决定合作共同逃离这个据点      乐，自己拿枪，要我们拿刀      潜逃过程中，男主听闻那个黑暗族生物被卖给商人    实在太地狱了   他们混入大厅人群中，纳粹正宣告一则d6地堡补给消息，这对其余势力而言，并非是好消息。两人随即被认出，枪火交织之下，他们乘坐矿车匆忙逃窜   小胖子随后在路上又被逮住，男主返身潜进通风管救援。小胖子被处以绞刑，男主及时抵达行刑点解救胖子    两人抵达地表，探索飞机遗骸时却闪现出末日毁灭场景   怪物可阴间     什么异形       他们费尽力气抵御艰险，总算到达红线据点    红线   男主自逃离后奔波劳累，无时无刻不绷紧神经，直至此刻面对红线的人，他不知不觉放松了警惕       吼啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>末日的时候做什么</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/eden/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/eden/</guid>
      <description>中二社的「悠久之翼」曾带给我极大的震撼，推完后，顺手把同个社的eden加入序列中，时光荏苒呀，距我上一次推此社的作品已过四年了
 开头还是熟悉的自言自语   主角回忆过去              名为榛名亮的主角将要前往执行任务     啊这声线是中島裕美子     妹抖可还行   向上司述职时，似乎与他有过结   又撞到艾莉卡     从拉维的话中，了解到了工作内容
制服好sao
  恍惚间，榛名亮想起了过往的事   虽然是护卫工作，但却连关键人物都无法看到    心生疑窦的拉维，告诉了他一个消息  这个时候，上司要求榛名亮暗杀掉不利于诗音的人  之后，榛名亮却接连碰到了艾莉卡与诗音        感觉到诗音的不可思议，他为平复心情来到了靶场，却因直男发言惹怒了拉维  艾莉卡原来认识榛名亮回忆中的姐姐     替代生病的艾莉卡，榛名亮来到诗音身边，她说出最后的愿望        由于钢铁直男发言，榛名亮与拉维拔刀相向   但他也看出了拉维的状态，向上司禀告时，上司不以为然，反而说出了任务的真相   榛名亮回忆      他向艾莉卡询问了关于姐姐的下落    再次来到诗音房间   艾莉卡计划败露，解决掉护卫后决定炸掉研究所    榛名亮及时赶到，在艾莉卡劝说下，答应将诗音带走</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
