<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>萌 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E8%90%8C/</link>
    <description>Recent content in 萌 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E8%90%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>其实是部种田文</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/utawarerumono/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/utawarerumono/</guid>
      <description>4年前左右听过的游戏，不过因是slg类型的galgame，感觉玩起来太累，所以到现在才开坑
 开头男主被兽耳姐妹俩捡到     是美雪姐姐     你醒啦.jpg      与其他galgame主角相似，男主不仅忘却自己记忆，还戴着奇怪的面具，于是村长把去世儿子的名字给予他  在村子生活平静，小哈闲暇之余开始种田      小哈不期而遇艾露露的发小，发小被选为领主继承人，逐渐变成坏胚子
自古青梅不如天降
  村长你是懂搞笑的
  在艾露露请求下，小哈去寻找村长，误打误撞下也跟着去看病，从而认识病弱妹子柚叶     中原麻衣怎么又演病弱角色   醋坛子呀
     柚叶病情加重，兄长胧冒险进入皇宫盗窃，遇到侍卫队长贝纳威   村长介入到领主与村民间纷争受伤逝世，胧决定独自报仇，   村民意见一致，小哈于是领着众人反了       贝纳威被派遣过来平叛，但有猪队友发小，战局逐渐偏向小哈一方,最终小哈成为新的皇        钉宫癌犯了         但和平的日子很快又被打破，西方国度开始进攻，小哈暂且击退敌军   同时，小哈认识同为君主的库娅，与奴隶出身的卡露拉        之后，又有国度进攻，其指使者竟认识小哈，并指责其有罪       打完战争，指使者才惊觉是受到蛊惑认错人，话语未落，就被毒箭击杀             吼啊   23333    卡露拉原来的国家发生起义，她挟小哈参与事件，        醋坛子2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解释不通，穿越时空</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/grace/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/grace/</guid>
      <description>19年初，当时我在思考与研究枕社四个画师画风到底有什么不同时，班固米里有人吐槽捆枝的脸越画越宽，于是我跑去围观了捆枝的新作，宽是蛮宽的，不是画得挺萌的吗，顺手加入到愿望单中，最近汉化开推
 开头修女介绍一幅画，谈了画里面的象征     镜头一转男主快要挂掉的时候，遇到白毛在唱歌   浑噩时，男主听到像预言的语句    醒来过后的男主，如预言所说般失忆了，而且粉毛与白毛不认识手机这一事物，此时白毛像意识到什么，认真问了他是否从外界来的   白毛接着说了这个小镇的世界观，末日后被极光包围的小镇得以幸存  为了刺激男主恢复记忆，他被两人带去压马路  途中，男主遇到了大导演金毛拍电影，被钦定为男主角参与进电影中   然而拍摄途中却遭遇了爆炸   艺术就是   虽然一度折服于金毛的演技，不想遭遇爆炸的男主还是拒绝这份差事  接着男主被修女老师安排进学校  从白毛的谈话中，末日是100余年前发生的，而且小镇依然留存着圣诞老人的故事  男主开始上学，学校内的人艺术水平格外的高    说得正是   探访学姐时，在为艺术献身的大义下，男主无奈做了模特  这是艺术不是涩情
  男主在为文化祭展出一筹莫展时，学长提议了摄影这个方式   而这似乎被误会成涩影师     由于需要补习，男主到了美术回廊中，但当他提议想看《科罗萨的失乐园》这副画时，修女却表示没这副画  之后看了两幅画，讲了些象征意义   看了第三幅画后，为避免玩家太过枯燥，开始打起了黄腔   修女你的想法很大胆
   金毛晚上过来夜袭，告诉了男主学校内的学生都是父母双亡而且小镇有人会消失  老师继续讲画，于末日拯救这个小镇的是奇异恩典   金毛向男主介绍了之前拍摄的影片，其中出现新角色红毛     男主与白毛同去挂装饰，许愿过后，装饰物变成了实物，两人好奇尝了一口   第二天醒来两人都没有吃完苹果后的的记忆  男主虽然没有记忆，依旧享受着学校的生活   金毛被揭穿了糗事，决定报复，男主不怎么愿意但也勉强配合              真是个谐星</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
