<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>吐槽 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%90%90%E6%A7%BD/</link>
    <description>Recent content in 吐槽 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 11:04:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%90%90%E6%A7%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>双十一买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/20251111/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/20251111/</guid>
      <description>双十一活动愈发抠门了，每天红包比蚊子腿还小，想白嫖电池都不成，加上上回电池尚未用过，干脆不买电池。
无线挖耳勺 某天，用纸巾掏右耳时，带出一根小小黑毛。本来以为是头发，但联系起偶尔清理耳朵时，两边耳朵常有奇怪的异响，再加上黑毛神似触角，瞬间想起了蟑螂进入耳朵的恐怖新闻，细思极恐啊！！立刻tb下了无线挖耳勺。
包装与产品外观都平平无奇   使用还算方便，不过右耳里看到又有一根毛顿时有点慌，昆虫一般具有两只触角，嘶！那岂不是……赶紧查看左耳，同样发现了一根黑毛。这倒是松了一口气，总不可能两只耳朵同时进蟑螂，那么大概率原因是头发。由于头发偏脆外加喜欢带耳机，估计因此进入耳道内，至于异响，头发一段接触到耳膜发出的声响，虚惊一场。费了好一番功夫，手抖取出两根细小的发丝。
北通键盘 最近打字频率增多，双飞燕键盘打得手指痛，开始物色起各种键盘。本来打算购买hi75c，迟迟没有货，好不容易有货却涨价了，恰好北通键盘打折，由于不是自营迟疑了一瞬，最后只剩下129单模，虽然不是最低价，尚可接受。   到手刹那怀疑里面装了块砖     外观   37g轴体还是太重，打字区换上了28g公主轴体。   即使知道材质是铝坨坨，到手的重量依旧超出想象，死沉死沉的。声音比较沉闷，难以理解发出的声音为什么会是这样。空格键声音不太喜欢，跟敲陶瓷花盆似的。软件设置委实一般，只有最基础的功能。忽略掉空格键和那条弹簧线材还可以，买来之后总想多打几个字。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>维修二则</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/repair202506/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/repair202506/</guid>
      <description>去年夏冬之交，估计插座开关问题，冲击电流太大接连报废音箱与风扇。不过快要到冬天，便懒得修理，直到最近天气变热，搜索b站教程开修
艾美特风扇 风扇既无法正常启动，也没电机嗡嗡声，多半是保险丝废了。所以取出吹灰已久的万用表，扭到蜂鸣档测量，若是保险丝坏了，灯就不亮  直接拔开插销，拧出风机后壳螺丝。有的插销里面固定螺丝，这台风扇倒是没有。   废了好大劲，剥开黄线里面保险丝测量，却发觉没坏。风扇嘛，要么保险丝出现问题，要么启动电容故障。兴冲冲一测，果然看到读数为零，立即淘宝走起   左边为启动电容   两个新电容来到后测试，同样没读数。心知不对劲，打开万用表说明书电容一行，嗯，当初买它太便宜，果然便宜没好货，这货电笔无法测量电容。好在可用电阻档测量电容，看到读数上扬，总算松了一口气   咦，那之前测量风扇内启动电容岂不是……？怀揣这个想法，用电阻档再次测量，不出所料同样闪烁读数。启动电容与保险丝都没坏，那问题究竟出在哪？不死心尝试插上电源启动，竟神奇能启动，虽然二档风变一档，不过不管了，能用就行。今年第一次维修糊里糊涂结束，评价为很迷
惠威音箱 掐指一算，这台音箱足足服役了十一年之久，历久弥新。拆开很方便，螺丝都在背面，需要注意螺丝为八角   电路板如下图，里面的线由于连接至喇叭，忒麻烦。而右上角装置旋开后，可以取出保险管   蜂鸣档测量，果真坏了，继续淘宝保险管替换，成功点亮  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年都看了些什么实体书</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/reading2024/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/reading2024/</guid>
      <description>今年天气没那么热，只阅读九本，好在没碰上轻形纸
我已与一万亿株白桦相逢，书名白桦看成白杨，加上封面以为是外国人到戈壁游记，直到打开才发觉不对，摄影游记，文字一般，不过还是可以一看的   流浪地球，电影大火，买来跟风，阅读到后面才发现被坑，刘慈欣写的只占三分之一   有呀有呀书店，绘本，除了价格外，其他都很满意   飘（上），开头还以为是类似《细雪》相亲小说，没想到描述到战争时相当写实，猝不及防   草房子，这本书既不像童话，也不似小说，大为摇头   仿生人会梦见电子羊吗？，赛博朋克的祖师爷   夏日庭院，前几章有点三岛文风，好在后面迅速转变，松了口气，还行，最起码没有日式文学老毛病矫情   了不起的盖茨比，遣词造句一点也不亲和，稍微多读几页就昏昏欲睡   花腔，虚构类传记，还不错，侧面描写印象深刻，里面的笑话颇有苏联笑话神韵   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年都看了些什么实体书</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/reading2023/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/reading2023/</guid>
      <description>看书来到第四个年头，看书量比去年少了一本
有顶天家族，看动漫认识的，不过动漫没看下去，小说倒是整本看完，纸张很劣质   小径分岔的花园 ，恕我才疏学浅，完全看不懂大佬在写什么，别问问就是意识流，纸张很好   俗世奇人·贰，一般般没什么印象，没第一部有意思   魔戒三:王者无敌，好看呀   世界尽头与冷酷仙境，村上的书感觉都一个套路，以后都不买他的书了   静静的顿河 第三部，结局实在是叹息，然而故事中的战争早已结束，现实依旧继续   陆犯焉识，出乎意料的不错，唯独封面太丑   永恒的终结，又是讲时间悖论，审美疲劳，时间悖论已经很累了，它不想在科幻作品中被提及了   克莱因壶，虚拟现实，虽然不多见但也有不少，故事叙述得一般   双城记，这是在少年时代就听说过的小说，虽书名双城，但基本是在写法国，不过写的是法国不一定是法国，勉强过关，文风偏向戏剧类，不怎么合口味，最后提及句，舔狗舔到最后一无所有   樱桃青衣，不行，豆瓣高分不靠谱，尤其亚洲10年后出版的小说   困惑的三文鱼，虽然看之前就知道是残卷，但没想到只有三分之一是小说，其余都是文章   伊豆的舞女，完全符合心目中的日式文学   热爱生命，小说集，有不少写得都不错，印象深刻   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>换cpu与主板</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/amd5500/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/amd5500/</guid>
      <description>最近打游戏耍blender时，i5-4570瓶颈，趁着最近有空，于是狗东入手u与主板，虽然离618没多久，不过懒得等了  首先是全家桶镇楼   奸若磐石   cpu r5-5500,针没歪，比想象中的沉      原装散热     原装水泥   金百达内存去年想装机买的，对比现在内存价格，真是亏了个亿  固态最近便宜，买了条rc20，比想象中的小  主板真容  抠门的华硕连个固态螺丝都不给我  这是  my precious  原装散热装起来真是有毒，很容易翘一边，最后挨个对角拧一点解决   想必你已发觉这风扇安装的问题   固态离显卡太近了，  装好的样子  成功点亮，虽然风扇接口错了  虽然是换平台，但win10还是能自动更新驱动  测试了几天，没什么问题，就是待机温度四十多度有点高，打开网页能瞬间飙到五十多，不过打游戏也差不多这个温度，  还有由于不是重装系统，导致快速启动有点问题，把它关闭再重启，再打开可以解决，不过有个不满的地方，只要开了快速启动，那网线口灯关机都会亮   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年都看了些什么实体书</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/reading2022/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/reading2022/</guid>
      <description>又看到一大堆博主的年终总结，是时候写一下今年看了什么书了，今年比去年少看十一本书，除了浪费在手机的时间外，还有今年体感没那么热，跑去天台看书的时间推迟了许多
白鹿原，有人评价为中国式的百年孤独，不怎么赞同，白鹿原偏向历史进程，叙述得不是太沉重，观感不错，人民文学社出品，纸质一般   地海传奇6：地海奇风，终于把全集看完了，结局嘛，没出乎意料，纸张一般   一九七三年的弹子球，薄薄一本书，注水内容却特多，上海译文，纸张还行   静静的顿河 第一部，顿河地区哥萨克的一战前后的故事，译林，纸张一般   呼兰河传，书与纸质都不太行，内容旧社会的苦大仇深，一来不太喜欢这类，二来文笔不咋的，五十多页后才进入主题，不明白豆瓣评分为何那么高   魔戒，慕名已久的作品，插画非常不错， 纸质一般   春琴抄，文字一如既往， 上海译文，纸张还行   局外人 ，没想到欧洲作品也有这么丧，上海译文，纸张还行   俗世奇人，高中语文有节选，内容还行， 纸张一般   与罗摩相会 ，看之前还以为是与外星人接触，纸张还行   在漫长的旅途中，还以为是作者拍摄图片时的心情，动机，与过程，书中关于这一部分内容很少，至于文字，作者是摄影师，就不要太苛求了，纸张不错   静静的顿河 第二部 ，第二部从对外战争变成对内战争，联想到如今局势，不由一叹   边城，女主性格看得好急，有些对白好古龙， 纸张还行   魔戒（第二部，看到这才发现电影有改编   长日将尽，看他的上一本书难受好久了，这本也相当难受，与其他丧的作品不同，文字极度内敛，纸张还行   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年都看了些什么实体书</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E9%83%BD%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%BA%9B%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AE%9E%E4%BD%93%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E9%83%BD%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%BA%9B%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AE%9E%E4%BD%93%E4%B9%A6/</guid>
      <description>看到一大堆博主的年终总结，于是也动起心思想写，不过生活上乏善可陈，实在没什么可叙述，21年第一篇文章是购书，那年末最后一篇就写看了什么实体书好了,虽然12月末动笔，但拖到最近才完成。
地海传奇3：地海彼岸，之前就买了全集，不过21年3月才看到第三部，买全集的理由是受到小时候看过地海电影影响，看完才明白原来网文里面法师结局牧羊原来是有传统的，纸质一般   寂寞的游戏，书如其名，相当寂寞一本书，纸质一般，味道也不好闻   百年孤独，少数在看书前就记住的书名，因为在不同论坛上总能看过相似的开头，看完只有一个感觉，写小说实在不是凡人能参与的，南海出版社，纸张非常不错，洁白细腻有厚度   厨房，日式文学，不怎么对我口，感觉很矫情，上海译文出版，纸张还行   降临，看电影后才认识这本书的，相对来说，比较喜欢书里结局，但电影里对女儿改编的情节比书里面温情多了，整本书有一种禅意，纸张还行   棋王，以前高中语文课本貌似有这一篇节选，这次总算把它看完了，看书一直都很麻木，这本书是少数让我能看出好文笔所在，纸张一般   红与黑，法国文学，又是个带点ntr的故事，人民文学出版，纸张有点薄，为了不透字，字迹故意印的很浅，真tm机智   心，夏目漱石写的，和《我是猫》文风大不一样，书里告诉我们，三角恋一般没好下场，又到了白色，纸张还行   球状闪电，刘大的作品，虽是早期作品，但脑洞已凸显出来了，至于文笔嘛&amp;hellip;,纸质非常一般   ~  使女的故事，文风像裹脚布似的，上一本《盲刺客》就算了，这本还是一样，纸张一般   人生，这本书留给我唯一感想是它的内容配不上书名  地海传奇4：地海孤儿，三之后的故事  死神的精确度，比较清新的故事，没那么矫情，总体还行，有些吐槽推理情节甚至差点让我笑出声，纸张一般   盖特露德，推《向日葵の教会と長い夏休み》里面提到一本叫春之岚的书，后来查找中文翻译为盖特露德，黑塞作品，一如既往的风格   台北人，作者的父亲桂系军阀，所以看之前我以为写的是军官将校的故事，看完才发觉描写娼优妓伶最为出彩，广西师范大学出版社，是万恶又臭又黄的轻型纸   黑暗的左手，和《地海传奇》同个作者，像玄幻多过科幻，纸张一般   编舟记，这本书有动漫和电影，整体ok，就是有点煽情，纸张还行   我脑袋里的怪东西，写小说不仅是脑力活，还是个体力活，纸张一般   额尔古纳河右岸，描写黑龙江省少数民族的故事，蛮有意思的，纸张一般   地海传奇5：地海故事集，地海正传前后的散佚  金阁寺，不太能接受这本书，字里行间充斥着恶意，纸质一般，字迹浅纸张薄   迷宫中的将军，相比较《百年孤独》我比较喜欢这一本，纸张还行   少年巴比伦，好久没看过叙事欢脱的书了，不过结局犯了这代作家的通病，相对索然的结局，纸张一般   2001：太空漫游，当初看电影看得一脸懵逼，看解析才明白，于是顺便买了书看了，纸张还行   斜阳，太宰治作品，他的作品很丧就是了，纸张一般   这里的黎明静悄悄，苏联作品，我是被书里开头某段话吸引到的，看之前还以为写得是经典战役，看完后大失所望，生动诠释什么叫一将无能，累死三军，不过纸张质量实在是看书以来的ssr   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
