<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>家族 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%AE%B6%E6%97%8F/</link>
    <description>Recent content in 家族 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%AE%B6%E6%97%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>结尾乏力呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/kazoku/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/kazoku/</guid>
      <description>田中罗密欧的第三部作品，作为田中厨不得不品尝
 开头男主司捡到个偷渡妹子春花，      然后出现个自认是爹脱线的大叔宽，由于房子被黑帮破坏，三人前往他处，途中司救了遇人不淑的真纯      暂未处理好住宿的事，应店长而来帮忙的司被偶遇的前女友准当做牛郎   宽脱线提出家族计划，但司吃过这方面的苦很是抗拒     在这所擅自闯入的屋子中，司等人碰见同样寄居其中的末莉     田中罗密欧，我的孤独哲学   但很快被屋主青叶发现被赶出门，准的调查下，青叶由于被她的家族罢了一道，只有房产没有土地权    众人于是以缴纳租金方式来这里居住，宽又提出家族计划，司依旧没有附和   司始终坚持观点，但还是被末莉说服，加入到家族计划中    时日一天天过去，他不可避免与众人有所交错，更发现一些人的秘密，在被青叶问道计划外所追求的事物时，却保持着缄默                    也会因他人活着方式有所触动            虽然了解前女友是怎么样的一个人，司依旧被激怒，不过在遇到准的妹妹景后平静下来的司向准道歉     准湿身回来，司忽然想起与她金钱交易的开端，并说服别扭的准      末莉是个讨好型人格，被青叶所厌恶，再度激怒青叶情况下，她选择跑路，被司嘴炮折服      面临着地主的压力，司思考着计划还能持续多久      也是在这个时候，准提出散伙，但司强烈反对，不由想起与她决裂的事      雪上加霜的是，末莉因青叶受伤离家出走，而春花被黑帮的人发现，    在黑帮刺激下，宽恢复正常讲了点以前的事  末莉    末莉寄养家庭不是什么好人，司只能等待着每晚她打来的电话        司终于扼制不了自己的感情，在真纯与景帮助下收养末莉  准早跑了，于是他请了景cosplay姐姐，       最后相聚后，众人纷纷离开            而宽宣告家族计划的结束，他也谈及到实施家族计划的原因  司对呆在家中愈发不耐，离开几日后，家骤然火宅，他与青叶救了末莉    屋子烧毁后，司与末莉开始同居          end   春花    司逐渐发现春花喜欢用笑容掩饰辛酸的过去，下定决心帮她找寻母亲    ~   吼啊      在找到她母亲后，春花意外没有相认    由于面临多种压力，但司想让春花能与其家人一起生活，但了解到其母亲过激反应的真相，明白这件事终究是种奢望   司也对春花仍能用笑容面对一切大为动容，但至少想让春花尽一份孝心，于是请求其妹妹邀请一家人到饭店中   恰巧这个时候，春花选择离开，准意外过来相助，告知周围黑帮火并的消息，最后还是顺利让母女相见    店长出现，讲了下利用春花这个矛盾导致黑帮火并获得利益，将春花遣返回国，司出国找到她    准    准谈及不想见妹妹景大致原因   离开之际，她说出孤儿院的过去与当初离开司的原因，以及多年赚钱也是为了维持孤儿院    司企图寻找景，却看到准其一直守护的场所被拆除，景其实也早已知道误会了姐姐，一直寻找着准向她道歉   房子烧毁后，司暂时留在景身边边照顾小孩，边找寻准的下落   end    青叶    司尝试让青叶接受末莉的好意，但她对此非常排斥   青叶虽是大小姐出身却也没乐观到哪里去，陷身于家族联姻中而后又摆脱一切  收到家族企业破产，父母双亡的消息，她态度嘲讽甚至于癫狂，所眷恋唯有过去在这所房子的记忆，然后锐评末莉寻求家族只是徒劳      在此之后，青叶开始疯一样寻找一件东西，司看完她小时候的日记，发觉有违和的部分   他于是让青叶挖出时间胶囊，里面却是空空如也，司直指出她从来没得到谁的关注，所眷恋回忆亦是伪造之物，青叶默默接受事实，叹笑不已       平静下来的青叶与司一同生活，房子虽不可避免被烧毁，但爷爷另留了间屋子给青叶    真纯    这条线充话费送的，没什么好说</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
