<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>搞笑 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%90%9E%E7%AC%91/</link>
    <description>Recent content in 搞笑 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 May 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%90%9E%E7%AC%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>失格的真女主</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/yingyaowushi/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/yingyaowushi/</guid>
      <description>这部听闻有华哥的幼驯染的搞笑作，所以顺便推了
 开局社团活动，顺便提了下男主是个拥有未来视并父母双亡的人   陆续介绍了义妹，学姐与幼驯染     啊，是华哥   还有该有会有的转学生，少女容貌不仅与故人相似，还规避掉了该发生的未来   人设不行，北見六花声音又听腻了    23333
   男主邀请转学生到广播社要素察觉中  但剧本觉得buff不够，于是加了个带有转学生属性的幼驯染     2333，时代的眼泪      转学生黑毛同样拥有未来视，而广播社决定开展该有会有的文化祭活动   于屋顶观察天线时   不好意思，放错图了    发现损坏，所以需要与学生会交涉  义妹线    男主决定带一抹多上门讨钱     23333
  广播内容也由男主来撰写          男主想起刚到这个家里的时候，让养母不要告诉一抹多被收养的缘由        一抹多也知道了男主到这个家的原因，愧疚与难过滋生，变得无所适从  最后时刻一抹多从剧本中明白他对自己的感情   学姐线    男主让天然学姐对付学生会长，效果拔群  回忆一年前还是个不良的男主，被学姐带到了广播社中        而后又被学姐推到了，关系维持到了今天，      社团活动中，修好的天线被人为破坏  而凶手是   不好意思放错图了    游泳部的人，男主为学姐被排挤一事动手，事情演变成为开展活动学姐退出了广播部   但男主显然不这样算了，与校长打了一架，将学姐重新纳入后宫社团中    幼驯染线    男主与幼驯染以讲相声方式靠着另一个幼驯染获得资金，          ~         目睹了幼驯染的0721，男主于是乎就和幼驯染在一起了    与此同时，男主知道了另一个幼驯染的感情与她小时候为什么跑路的原因   幼驯染再次不告而别，男主的未来视终于发挥点作用，追上了幼驯染    黑毛线    男主带转学生上门要钱  他也终于明白为什么黑毛热衷社团活动，为保护黑毛，开始同居   借一部说话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解释不通，穿越时空</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/grace/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/grace/</guid>
      <description>19年初，当时我在思考与研究枕社四个画师画风到底有什么不同时，班固米里有人吐槽捆枝的脸越画越宽，于是我跑去围观了捆枝的新作，宽是蛮宽的，不是画得挺萌的吗，顺手加入到愿望单中，最近汉化开推
 开头修女介绍一幅画，谈了画里面的象征     镜头一转男主快要挂掉的时候，遇到白毛在唱歌   浑噩时，男主听到像预言的语句    醒来过后的男主，如预言所说般失忆了，而且粉毛与白毛不认识手机这一事物，此时白毛像意识到什么，认真问了他是否从外界来的   白毛接着说了这个小镇的世界观，末日后被极光包围的小镇得以幸存  为了刺激男主恢复记忆，他被两人带去压马路  途中，男主遇到了大导演金毛拍电影，被钦定为男主角参与进电影中   然而拍摄途中却遭遇了爆炸   艺术就是   虽然一度折服于金毛的演技，不想遭遇爆炸的男主还是拒绝这份差事  接着男主被修女老师安排进学校  从白毛的谈话中，末日是100余年前发生的，而且小镇依然留存着圣诞老人的故事  男主开始上学，学校内的人艺术水平格外的高    说得正是   探访学姐时，在为艺术献身的大义下，男主无奈做了模特  这是艺术不是涩情
  男主在为文化祭展出一筹莫展时，学长提议了摄影这个方式   而这似乎被误会成涩影师     由于需要补习，男主到了美术回廊中，但当他提议想看《科罗萨的失乐园》这副画时，修女却表示没这副画  之后看了两幅画，讲了些象征意义   看了第三幅画后，为避免玩家太过枯燥，开始打起了黄腔   修女你的想法很大胆
   金毛晚上过来夜袭，告诉了男主学校内的学生都是父母双亡而且小镇有人会消失  老师继续讲画，于末日拯救这个小镇的是奇异恩典   金毛向男主介绍了之前拍摄的影片，其中出现新角色红毛     男主与白毛同去挂装饰，许愿过后，装饰物变成了实物，两人好奇尝了一口   第二天醒来两人都没有吃完苹果后的的记忆  男主虽然没有记忆，依旧享受着学校的生活   金毛被揭穿了糗事，决定报复，男主不怎么愿意但也勉强配合              真是个谐星</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
