<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jrpg on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/jrpg/</link>
    <description>Recent content in jrpg on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/jrpg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>.hack GU</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/hackgu/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/hackgu/</guid>
      <description>也不是太热门的jrpg，不知道为什么会加入到愿望单并糊里糊涂买了
 一 重生    一开始男主萌新加入油腻的师姐网游中，恰巧有两个路人想带萌新玩   抵达任务点后，两位路人露出狰狞面孔，原来是大鳄人，欺负萌新为乐，男主昏迷之际，依稀看到被四眼所救   数个月后，百级大佬正在追寻三爪痕的下落，男主之后与月之树公会的人碰面，其中女性角色与他认识的人相同   四眼出现，谜语人发表感慨，并告诉男主敌手的下落   男主如愿看见三爪痕，但百级大佬亦不是对手，被打败返回初始界面，然后谜语人来信   这万恶的初始界面
  ~   这画风天野喜孝   网瘾少年怎能可能就此放弃网游，重新登陆后，男主惊愕发现自己辛辛苦苦几个月，一战回到解放前，刚好两个路人来邀男主，他含泪重新练级   任务点所在，又开始有意外，那些得罪过的玩家过来找茬，不过被个阿姨解围，她告知男主他的角色中蕴含着抛瓦  之前的女性角色过来邀请他，两人因三爪痕的标记传送未知所在，偶遇装逼哥与过来解围的单马尾      因男主对神奇力量有感知，单马尾邀请他到自己的公会   公会里，第二个谜语人尼哥会长亮相，介绍这些因bug产生的怪物，让男主好好激发抛瓦，做牛马   ~  ~   会长你是真滴黑   男主没有顺利成功召唤，散心时撞见之前装逼哥也拥有召唤宝可梦的技能，他下意识起了对抗，决定在竞技场上击败装逼哥   他想邀请女主，不过小鬼属性发作，反而发了一堆牢骚，即使性格如此恶劣，女主依然答应参与竞技场     这竞技场真是醉   男主实力不济，因此却唤出力量，击败对手，但单马尾对他的做法并不认可，决定怼他   ~   玩游戏玩的   ~  另一方面，两大谜语人碰面  与单马尾对决时，男主力量失控，单马尾牺牲自己帮他控制住宝可梦，虽然立起死亡flag，但因召唤兽技能，单马尾也并没有就此挂掉     终于要和装逼哥打了，因谜语人随口一句，男主想起前任，击败装逼哥后，原来怪物拟态成猫藏在装逼哥身边    谜语人故意透露前任的信息，女主闹别扭，独自寻找三爪痕下落，被传送到不知所在   男主一等人找寻她时，大boss出现    打完boss后，女主被突然冒出的怪物袭击，第一部就此结束        第一部无论从哪个角度来说，都不算是款好的jrpg游戏，由于是个模拟网游的单机游戏，有些方面设计得单调又无聊，虽然是款二次元游戏，但还是第一次看见这么不用心女主人设，剧情也乏善可陈，特效光污染严重，不过还是第一部，看看后面怎么进展，唯独亮点是片尾曲，实在动听，瞬间拔高游戏好感一大截</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狂战传说</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</guid>
      <description>这部当初是看到贴吧风评不错，很早就就入手了，最近用a卡玩时发觉帧数好低，可以用dxvk解决
 开头一小段cg介绍了女主姐夫保护两人的经过  接下来是弟控女主与弟弟的日常，当女主问起jrpg素来有获得抛瓦的问题时，妻离子丧的姐夫却反问了女主     在两人外出时，遭遇了哈士奇狼人业魔，在昏迷前姐夫过来装逼    醒来后的女主，碰到jrpg每个弟控会遭遇的事，内心绝望的女主成为了噬魔，       女主被关进小房间，某日来了位意外的客人姐夫的圣隶，她介绍了外面的事，并放了女主    很好，很有精神   女主决定越狱找已成为导师的姐夫报仇，出来一看狱友个个都是人才，说话又好听   在与金毛的战斗中，圣隶濒死，女主吞噬了她，观望到一小段记忆       女主简直不要太飒   众人乘船离开，不出所料触礁，遇到了正太圣隶，由于rpg套路，一行人决定去打到这只业魔   途中遇到了红毛对魔士，虽然打到了业魔，但之前正太圣隶的主人也是个弟控，女主身份暴露，逃跑时女主拐跑了正太    这战斗系统玩不太懂      之后海盗副船长找上门来，突破了海峡圣寮的封锁，      2业魔2圣隶1人类前往王城，在那里，女主看到数年未见的导师，由于rpg套路，女主等人要先打另外一个人
23333
  ~     找导师晦气过程中，副船长碰到有个拿着船长武器的露胸装圣隶，
 23333</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
