<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>废萌 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%BA%9F%E8%90%8C/</link>
    <description>Recent content in 废萌 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jan 2022 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%BA%9F%E8%90%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>又是款带修罗场的废萌</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/cloverday/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/cloverday/</guid>
      <description>Clover Day&amp;rsquo;s 中文名译作幸运草的约定，怎么加入待推序列中，我已经忘了，不过估计是带有华哥的废萌缘故
开头是男主小时候与白毛萝莉的告别 接下来是galgame的套路，介绍了两个一抹多， 是华哥 顺便介绍男主是被收养的情况与妹抖 可惜没有女仆线 陆续介绍两个幼驯染 是石原舞 开学第一日，因班长身体不适，男主陪同去医务室，里面的庸医乘机提出要求，让他照顾一下过来的留学生 男主过去接待时，惊觉留学生原来是小时候告别的白毛，白毛kiss男主，并提出要结婚 妹妹们当然强烈反对 晚上与一抹多复习时，黑毛询问起对这件事的看法，男主不由想起过去，因在孤儿院生活而遭受欺凌，男主幻想出了个空气妹妹，而白毛是第一个接受这件事的人 男主陪同白毛找东西时，终于回想起她想找的是小时候的所填婚姻申请表，而这也是一见面就赶着结婚的缘故，然而秘密基地已被拆除，里面的事物也早已消失，白毛因此闷闷不乐 男主为了消除橘毛芥蒂与让白毛振作精神，陪演了一出戏，最后虽没有找到表格，但白毛也藉着此事唤回了许多美好时光 梗图 金毛线 早上男主发现金毛做噩梦，与另一个妹妹讨论后，认为她最近压力增大，男主只能暗中关注 男主本着解决妹妹烦恼向金毛发问，没想到她咨询的是恋爱烦恼，男主猝不及防暂且忽悠了过去 不久之后，金毛告诉男主有人向他告白，他按捺住情绪让她自己决定 金毛最后拒绝了告白，男主松口气的同时也意识自己喜欢金毛，准备向她告白，她却有意避开男主 虽然最后顺利表白，但横亘于面前还有黑毛对男主的感情 又到了白学的季节 面对修罗场，男主也不禁惘然，询问女仆，女仆明确说了没有两全其美的办法，但男主下定决心，使出galgame最强奥义——嘴炮，说服了两个妹妹 金毛因突发呕吐没去上学，而这时庸医戏谑的表示是不是搞出人命了，男主信以为真 回到家中，面对的是女仆情绪激动的诘难，男主确实无法承担此事，但他恳请女仆与大家的帮忙 女仆还不及反应，男主很快就得知了金毛只是吃坏了肚子与女仆其实怀了孕 男主再与女仆谈了一通话后，女仆说自己只是对成为他们母亲感到不安，男女主安慰了一番，没想到第二天女仆就跑路了 从女仆留下信中，了解到了女仆就是男主亲妈，因为单身母亲的缘故，只能将男主放在孤儿院
一年过后，男主他们找到了女仆所在，演了一出家庭情感剧后，结局 黑毛线 因为受到班长跟班的讽刺，受不了激将的黑毛执意让男主竞选会长 班长因家庭缘故不得不竞选会长，男主为了帮班长,也加入到竞选中 两人就开始准备开始竞选，但老师否决了男主的申请表，黑毛很是失落同时对自己利用男主感到恼恨 黑毛一个人静静，有流氓过来骚扰，男主及时赶到，打退了流氓，然后又是老套感情戏 就在黑毛竞选前夕，传出了她与男主kiss照片，由于表面上是兄妹，这引起了巨大的风波 家长也给出了解决办法，但黑毛与男主已不想再逃避了 男主就在竞选上说出了一切，事情就随意都合这样解决了 白毛线 男主想起小时后答应结婚的场景，贸贸然他也无法给出答案，就一个字——拖 因十年不见男主对白毛不免也产生了隔阂，就此事咨询了白毛的双胞胎妹妹——恋爱大师，大师认为白毛性格天然，只要坦诚以对即可 男主终究是想出具体方法——加入白毛所在的美术部，虽然周围小伙伴反应不同，但男主还是顺利进入约会场所美术部 在美术部，白毛自白了对男主的感情，说以前是个莫得感情的画图机器，直到遇上男主 男主乍闻此事，向恋爱大师咨询下意见，大师又详细剖析白毛的性格，然后男主约了白毛 约会过后，白毛似曾相识的有意避开男主，就此事，男主又又咨询了大师,她做出解答，男主心中有底后，就直接告白了 然而让恋爱大师没想到他们连为爱鼓掌之事都向她讨教，大师一时烦躁，受不了他们秀恩爱，决定离家出走，让自己静静 身为双胞胎的白毛很是失落，而男主在寻找大师过程中，发现自己也是喜欢大师的 回家之后，男主看到白毛在等自己，但她的不自然让男主发觉她并不是白毛，大师被识破后，也说出了真相，原来和男主最初定下婚约是大师而不是白毛，但白毛拥有着自己所没有的才能，于是将一切都让给她 为什么双胞胎都有这样的剧情 是我先，明明 此时白毛也及时赶到，向大师说明自己和男主谈恋爱是想让大师说出自己的感情，事情到了这个地步，不开后宫很难收场，所以男主就开了 虽然小伙伴们都惊呆了，但男主还是过上了愉快的后宫生活 这条线感想
粉毛线 男主想起小时候演戏的事，从那以后四人的关系未曾变过 清晨，男主察觉到粉毛止言又欲，上前询问时，粉毛支支吾吾最后才说出缘由，戏剧部将要赶不上教会策划的演出，于是男主顺理成章的重新加入戏剧部并拉了一大堆助演 在分配公主角色时，粉毛拒绝了这个角色，转而交给大师进行饰演，没想到的是初次演戏的大师是个天才，很能驾驭住角色，男主有些担心粉毛，但也只能静观其变 大师察觉到了粉毛的心思，怼了她几句，粉毛才下定决心想要扮演公主角色 然而粉毛的试演太过生硬，男主提了几句，粉毛却生气怼了他，摸不着头脑的男主在另一个幼驯染上得到了解释，体察到了粉毛的另一面 男主暗中关注粉毛，在看到她灰心丧意，忍不住安慰了她，重拾信心的粉毛演技得到认可，之后男主对她告白 但在演出的前几日，橘毛幼驯染对男主告白，迅速被甩的橘毛弃演出而不顾 于最后粉毛像宣言般给出自己的答案，橘毛也接受两人的关系 梗图 橘毛线 橘毛身世贫穷，是个打工战士 男主应父亲要求，来到橘毛店里打工 男主想起小时候橘毛离家出走的事，自忖她到现在都怨恨着抛妻弃子的父亲吧， 视角又来到橘毛这边，因为顾虑这担心那，橘毛迟迟没有告白，在这时粉毛决定要去告白 在粉毛告白之际，橘毛终于下定决心赶到现场对男主说出心意 两人成为情侣后，一边秀恩爱一边帮助班长练习辩论，从而了解到体质虚弱班长身为有钱人财阀继承人的不容易 班长因生病没来学校，橘毛撞见了班长亲戚关于继承人争论，意外得知自己竟然是班长的双胞胎姐姐，但瞬间就给出了反应 之后，男主就知道的情况告知橘毛，橘毛仍旧无动于衷 班长决心自己承担，然而情况并没有好转，财团有分裂征兆，学校里也有人影射中伤橘毛 在辩论赛前，男主告知了一直写信帮助她的叔叔真实身份，于是又是很随意都合的原谅了父亲 这条线的感想只有0721</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
