<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>逗 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E9%80%97/</link>
    <description>Recent content in 逗 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Jun 2021 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E9%80%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>top gear 16~22</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/topgear2/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/topgear2/</guid>
      <description>S16 中东特辑 S16 01 大猩猩斯柯达测评 保时捷与甲壳虫直线加速比赛 S16 02 英国top gear vs澳洲top gear S16 03 阿尔伐利亚豪车测评 S16 04 三剑客敞篷汽车测评 S16 05 三剑客铲雪车 S17 01 鼹鼠开大车 拉力赛车vs滑冰 捷豹e型50年庆典 S17 02 三剑客小钢炮测评 摩纳哥赛道 S17 04 三剑客造火车 憨豆先生 S17 05 三剑客拆房子 S17 06 龟船船长与大猩猩测评电动车 S17 07 印度特辑 S18 01 三剑客豪车意大利之旅 S18 02 大猩猩与龟船船长的中国之旅 S18 03 大猩猩与鼹鼠的电影之旅 S18 04 三剑客老年快乐车 S18 06 三剑客赛道日赛车 S19 01 大猩猩快乐车 S19 02 三剑客豪车美国之旅 S19 03 野马vs英国公共交通 S19 05 大猩猩与鼹鼠老年快乐车 S19 非洲特辑 S20 01 丰田vs龟船船长 名人廉价车 S20 04 河里完 狼叔 河里完 S21 01 二手老钢炮测评 S21 02 四轮摩托vs阿尔法罗密欧 抖森 S21 03 三剑客小车乌克兰之旅 S21 三剑客卡车缅甸之旅 S22 01 三剑客圣彼得堡比赛 S22 03 三剑客救护车测评 S22 04 鼹鼠路虎爬水坝 史密斯 S22 sp 梦结束的地方 S22 阿根廷特辑 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>top gear 10~15</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/topgear/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/topgear/</guid>
      <description>最近看到b站有top gear版权，于是重新刷了一遍top gear，顺便记录下不错的集数
S10 08 三剑客24小时银石耐力赛 难得没有互相恶搞 stig大显身手 S10 09 博士小十 谜之颁奖 沙雕指数笑死 S10 10 极地特辑 心疼鼹鼠 S11 01 二手车改造警车 S11 03 二手车阿尔法罗密欧 手动水汞 日常拖车 S11 04 日产gtr 日本新干线比赛 S11 06 英国top gear vs德国top gear S12 01 三剑客卡车测评 S12 05 巴士测评 法拉利daytona vs 龟船船长 S12 05 铲子与镰刀汽车测评 是的，首相 S12 越南摩托车特辑 S13 01 49年交通工具比赛 S13 02 17岁年轻人第一辆车 迈凯伦f1 vs 布加迪威龙 S13 03 拉力障碍表演 三剑客小车测评 S13 06 三剑客二手老爷车测评 S13 07 龟船船长与大猩猩的汽车广告 S14 02 三剑客造车“姐夫” S14 06 玻利维亚特辑 S15 01 龟船船长火山之旅 雪佛兰谢幕 名人测速 大猩猩的三蹦子 S15 02 三剑客赛道日赛车 S15 03 三剑客四门轿车 罗恩 S15 04 三剑客房车之旅 S15 05 龟船船长布加迪极速 阿汤哥 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
