<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>拔作 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%8B%94%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 拔作 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%8B%94%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>剧本已经很累，剧本不想努力</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/studysteady/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/studysteady/</guid>
      <description>上一部推完后劲十足，有种深深创伤之感，所以决定推部萌拔定定惊。
 共通 男主携带人工智能小爱搬家至雪国，闲逛至弓场就碰见黑直长学姐，她一开始有些敌意，误以为男主是前来搭讪。  接下来的日子，男主热心助人，颇受后宫们的嘉许以及认可。       学姐立绘太行了   大雪围困居民避难之时，小爱动用算力提前为这片地区恢复电力，被迫维修和男主分离。  同桌 同桌闲暇工作于家里宠物医院，男主捡到一条小猫之故，加上偶然间与她协力接生难产小狗，俩人交流逐渐变多。   两人互生好感之际，却各自误会对方有恋人，当误会解开时，交流就变得更多了。    结尾，那只工具早生小狗并发症发作奄奄一息，最后治疗成功，望着同桌为小狗担惊受怕模样，男主下意识决定今后都要一直支撑她走下去。  黑直长 黑直长正义感发作，插手进混混挑起的纠纷中，却也因此遭遇混混的纠缠。男主见状，顺手为黑直长解围，为了避免混混可能的报复，他提议护送黑直长上下学。   我好了   暗生情愫的黑直长误以为男主和同桌有一腿，提出不需再护送，男主因此相当失落。   误会又迅速澄清，黑直长表白，两人就叠在一起了。      为什么这么熟练     对对对，就是这种眼神   妙啊
  ~  学妹 男主偶遇学妹让位他人徘徊于蛋糕店前，便声称自己进入店内不便，强势拉拢她一同恰蛋糕。  学妹平地摔打翻定制给母亲的蛋糕，男主看似无视她的失落逛街，其实带她返回蛋糕店做蛋糕。做蛋糕过程中，学妹讲述了单亲家庭生活，年幼时的她曾向亡父许愿，母亲生日时能赠送母亲钟爱的榛子蛋糕，可每次母亲生日都是自己所喜爱的草莓蛋糕，当时被母亲以亡夫马虎性格搪塞过去。而这次生日，她希望能送与母亲榛子蛋糕。同为单亲家庭的男主颇为感触，提出要帮助她做蛋糕，学妹婉拒她想独立制作。      圣诞当日，学妹向男主告白   很行   恋情开始不久后，学妹母亲即将升职加薪外调。结局无论哪个走向都毫无波澜，一个是升职黄了，一个是男主与学妹同居。     妹抖   便利店精神小妹 便利店精神小妹大大咧咧，行事丝毫不避讳男主。   两人相处相当愉快，男主也加入打工战士中。   男主路上扶了便利店小妹一把，她却芳心萌动，因为害羞时常避开他。男主不明所以，找到她发了张挚友卡，她既有失落也有释然，打算今后以朋友对待他。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开局竟是拔作！</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/harukuru/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/harukuru/</guid>
      <description>《春开意遥遥》躺在列表中足足过了六年，早已忘了当初为何想玩，不过那些并不重要。单看封面用色与人设，风格颇为清新，也不知是怎样的故事
 共通 开幕闪过两段文字   据青毛的言语，此时正值春假。男主与四名身着校服少女仰首望天，湛蓝天空中，一栋科幻的高塔直入天际   刚进入教室内，粉毛便迫不及待提出令人惊愕雷击话题。不顾众人的质疑，她声称：少女们同时喜欢一人产生嫉妒与不满，仅有淫趴才能抵消掉，随即率先尝试。唯独正经的紫毛不太能接受，慌忙逃走离开教室     是清水爱搞事的声线   回到宿舍，少女间放开束缚互相狎亵，紫毛不禁害羞捂脸。一行人倒没强迫她加入，粉毛唆使男主应该等候紫毛主动   紫毛主动找金毛商量，金毛如实托出：虽无法消除阴暗情绪，至少她变得更为喜爱众人，可以原谅自己的嫉妒。紫毛暗忖内心解脱阴暗情绪之计，金毛忽然推倒紫毛。她不知所措却并无反抗行为，金毛锐评紫毛的温柔，即使不愿意，也会默默接受他人行动。随后金毛放开被压倒少女，真挚表明尽管她喜欢紫毛，却也不肯利用温柔推倒    经过内心思考，紫毛虽然不太明白，但也愿意加入没羞没躁淫趴中   卡姐   ~  粉毛难得正色，青毛误以为她发现潜藏内心的冲动。后续粉毛吐出一堆抖s言论，青毛记起之前自己抖m要求，暗自放下心事。她面对闭着双眼的粉毛，内心极其渴望将刀子插进她眉心，现实中则硬生生按捺住杀意，期盼能一直维持和煦关系    后续的男主为满足后宫的请求，不停做出各式各样地努力       23333        真会玩， 紫社应该好好学学   金毛说自己脑海里像是多出一个人。青毛接过话，她与金毛截然相反，自我太过强势，连控制自己都成为问题，无太多闲暇审视自身。但金毛的问题注定得不到进一步解答，此时的青毛已经白浊上脑    男主满足粉毛所要求剧烈动作中，心已坏掉的他却难过得落泪。粉毛温言宽慰，他如今已知温柔为何物   假期最后一日，众人围成一圈睡大觉  这日过去，神秘房间内两人锐评此次合宿的涩涩行为  倒回第一日，男主醒来发觉自己失去大多数记忆，房间内一张纸上记录着他的名字，除此之外别无记录信息事物  楼下大厅存在四个同样失忆少女，另一张纸记录信息：救援将会三个月之后到达  尽管缺乏记忆，高耸入云的建筑矗立于前，他们倍感不可思议。  不知何故，少女们对男主隐隐存在敌意   男主外出调查，仅有青毛不排斥与他行动。他问起自己不受待见缘故，青毛指出少年一直面无表情，她们误以为他在生气。随后两人讨论起建筑用途，提出轨道电梯与烟囱两种猜测，但青毛一一否决可能性。青毛瞥见男主手指受伤流血时，动作反应格外剧烈，令他不禁暗生疑惑   男主用手遮挡袭向紫毛脸部的蒸汽，意外看到纸张背面还记录着信息。男主不顾痛楚，扬起手中的纸：他的心早已坏掉，所以无法做出任何表情。男主的言行也验证信息，尽管烫伤极其严重，他仍能强忍痛楚，照常使用受伤的手。也因他挽救紫毛，众人停止是否有人存在记忆的猜疑              从生长作物来看，青毛判断这个世界大概率是人为创造。随后，他们因看守篝火一事争执，青毛愠色道出男主心事：他因自己异常怕受到歧视，经常以自我牺牲换取认可。青毛随即坦言，可这种牺牲对常人来说过于沉重，所以要么一起看篝火，要么将篝火熄灭，两人一起睡大觉。男主折服    回去第二天早晨，男主便被金毛窒息唤醒，理由是她的兔子玩偶疑似遭到男主破坏。      好腹黑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开局竟不是拔作！</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/tianjinzui/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/tianjinzui/</guid>
      <description>由于上次的推过的《青鸟》不咋的，导致对这部期望值降了不少。带着颇为复杂的心绪，开始本作的游玩。   共通 开头男主中暑扑街，被黑毛踩捡到并带回家中，并顺利应聘为店里职员    倒叙男主是来自言灵使小村，父母双亡。虽然幼驯染极力挽留男主，但他拔掉无情，追寻内心渴望而离开村落   中島裕美子声音老了，泪目   面对黑毛的朋友萝莉时，男主意外发现言灵对她毫无作用。萝莉对他发表锐评：毫无颜色，既非好人，亦非坏人  回到店内，男主听闻黑毛曾有过一个哥哥，不过因病去世。刚工作不到数日的他一听此事，立即想躺平 想弥补黑毛母亲的遗憾，于是使用言灵的力量让两人认为他是哥哥  萝莉对男主身份转换之快猝不及防，从而知晓他的言灵能力。男主询问她有什么愿望时，萝莉也只是回答，没有他能实现的愿望。      诚问道：“我有什么做不到的吗？” 萤闻言沉默一瞬，脸上的表情忽然消失，一改往日的雀跃，语气平淡道：“应该没有，如果你的言灵，不受任何控制，不论什么事都能做到的话。”说到这里，她停顿一下，紧接着重复上次声言：“我也没有你能实现的愿望。”
 萝莉安排男主入校读书，对他言灵能力便捷使用，连连发出惊叹，随后说出男主不懂言灵的可怕  结束完一天入学办理，离开校门时，萝莉突然提出想让男主对她说出“去死”二字，男主大吃一惊没有应承。萝莉于是开始分析言灵使为什么隐居山村，并断言男主继续人类社会生活，最终也会被情感所裹挟，说出sinei二字。提醒他将会面临种种无法取舍的状况，所以萝莉认为言灵本身是种可怕的力量    萤的语气透露着严肃，“有危险的是你们自己啊。”
“只要你继续被这外面的世界所浸染，总有一天你一定会萌生出负面感情。” 萤下垂视线，继续道：“总有一天也会希望别人&amp;quot;去死&amp;quot;的吧。”
萤认真注视他：“我不是为被用言灵而去死的人担心，而是觉得想要这么做的你太可怜了。”
“谁也帮不了你，而你想必会在自己善意与恶意之间被压得喘不过气！”
 萝莉的一大堆话，男主对此略显茫然，虽然离开村落时心中早有准备，只能推托说不懂。萝莉并无不满，说足够了。随后讲出愿望，或许遇到无法原谅的事或人时，请记得今日所做的约定。    诚从一开始就不认为外面的世界是乐园。 交流能带来的肯定也不只是友情与爱情,还有愤怒、悲伤与痛苦。在村子里不曾有过的。而渴望着这些的正是自己。
“你说的这些东西我现在还不懂，”诚思忖过后给出答案。
“现在这样就足够了，”萤的语气格外温柔，落日余光映衬下，她绽开一个笑容，继续道：“约定是我们这些普通人也能使用的言灵。”
“总有一天,会发生你怎么也无法原谅的事，会出现你怎么也无法原谅的人。说不定,那种人………………就在离你并不遥远的地方。”这时,她微微移开了视线。“虽然没有必要去放过那个人,但至少请放过你自己。这份约定,一定能保护好你的。”
 之后的入学第一天，就结交到基友与巫女   基友立绘可糊弄了   巫女的卑女性格，令她迟迟无法交到朋友。她很是羡慕男主的社牛，请求他的帮助。两人与妹妹相遇时，从妹妹口中得知：巫女原来还拥有着通灵能力。     表情真是难崩   课间，萝莉冲到男主面前开了几句黄腔。随后他应萝莉的要求，使用言灵能力：让班里的人注意不到他们两个。出乎男主的意外，萝莉竟突然吻上来。     堪称紫社最美cg   生活逐渐安逸，男主却陷入思考：再次进入平静的生活，必须从走与留之间选择其一。于是男主对哲学导师萝莉道明疑惑，萝莉自承也别无妥善的方法，不过与其不做而后悔，不如做了才后悔。    这个星期周末，萝莉声调低落给男主打了电话。尽管没告知地点，男主还是在学校教室内找到她。萝莉讲起死亡，失忆等消极话语，男主误以为她罹患重病。萝莉否定了，随后让男主不用宽慰她。接着两人来了一发。    紧接着又传来母亲病倒的事，男主马不停蹄赶到医院。他被萝莉安慰与安慰黑毛。    与此同时，他发觉自己言灵能力减弱了不少，并遭到反噬。睡梦中，恍惚中看到幼驯染。    黑毛母亲濒死之际，男主下定决心，使用言灵治愈了她。言灵的负担令他衰弱近乎死亡，幼驯染再次出现。从她的话语中，男主明悟了言灵能力本身是以语言方式将灵魂置换。随后记起自己母亲也曾做过同样的事，一直在心中回响的话原来是“活下去”的谐音    第二日，男主躺在地上又被黑毛找到，自己竟没有死亡，猜测幼驯染帮助。   另一方面，萝莉向病弱少女汇报整个事件，暗自祈祷她早日去世   同时幼驯染光明正大住进黑毛家里    黑毛线  ~   吼啊     男主察觉到自己心意，却因言灵所铸成虚假亲属关系，变得束手束脚。幼驯染对男主逃避行为倍感不满，便向黑毛坦言真正关系   黑毛一时无法接受，选择逃避。但在男主的嘴炮与拥抱之下，迅速承认这个事实。     巫女线    巫女深陷幼年好友溺亡的过去，又时常能目睹亡灵，成为了一个卑女   某日，男主言灵借用她的能力时，竟出现了幼女亡灵身影。两人也因亡灵之故，无法远离彼此。    你醒啦   随着时间流逝，其余的人开始感知到幼女存在，而巫女身体逐渐虚弱。与幼女弟弟谈话时，两人对幼女描述并不一致。   巫女说出真相，尽管幼女是使用言灵创造，仍也不想让她消失。   男主推断巫女的虚弱大概率与幼女相关，幼驯染更是指出巫女想牺牲自己以成全幼女。  陷入僵局，男主寻求萝莉的帮助。不料她却反问男主这不也是件美好的事，男主稍加思考，正欲反驳，幼女突然发声，打断他们的想法，并说服萝莉。  巫女一意孤行，幼女坚决拒绝了她。      结尾还有一小段，分明是拿来凑字数的         幼驯染线   幼驯染小时候双胞胎姐姐逝世，也是因此，被姐姐临死前言灵波及，终年感受到寒冷   幼驯染对男主过于投入情感不满，害怕他会伤及自己。男主则承诺若是有朝一日成为灾祸，会提前离开，但再次之前希望亲眼见证能走到哪一步。  男主再次与黑毛亲密接触，激怒了幼驯染。她尖锐指出男主所做所为都是伪善，并说出最为病娇严苛的言灵：让男主无法认知到除她以外的人类。   尽管如此，不太受言灵影响的萝莉还是找到他，耐心听完整件事，并对此发表锐评   幼驯染承受言灵负担后，身体愈发衰弱。男主担心她会出事，决定离开小镇。幼驯染刚听完他的话，却异变陡生。她所感受的雪之言灵变成实质化。   原来幼驯染大部分力量原来克制这个诅咒，而今力量平衡被打破。即将死亡的她说出一个真相，当初因目睹姐姐与他接吻，情绪失控下令姐姐外出采购物资，却因此将病传染到村子里  幼驯染弥留之际，男主的言灵召唤出姐姐的虚影，解除了她的诅咒    结尾幼驯染打算回到村中交任务，再度出现时却是以未婚妻身份        萝莉线    萝莉打听到两人的言灵已无法复活他人，脸上不禁露出笑容，心中无比渴望着一个人的死去   男主意识到自己感情，直率告诉萝莉。她猝不及防，立刻惊慌逃走了     愉快约会过后，萝莉神情复杂，让男主下一周做出告白，到时她便会做出答复   周一开始，萝莉仿佛忘记约定之事，男主满怀不安，再次表白。萝莉由衷的惊讶，但还是接受男主爱意    男主的能力衰弱到只能使用一般效果的言灵  另一方面，病弱女对萝莉发表一系列不安的锐评   男主与萝莉交往中，或多或少感受萝莉的记忆不寻常。一周结束之时，萝莉约定将会对他讲出隐藏的秘密  萤火虫围绕花田中，正在消逝萝莉身体展现她的最大秘密：她同样是言灵所创造的。男主想挽救她的性命，被她果断拒绝，萝莉以巫女之事劝诫他。萝莉告诉男主，他将会遇到满怀恶意的人。消失前夕，她留下最后一句话期待他能爱上萤。    男主陷入浑噩状态中，突然收到电话，让他前往医院。医院中，竟又多出一个萝莉，她指示男主踏进一个豪华病房内。  病弱女自称自己是真正的人，而之前的萝莉皆是因她濒死之际用言灵制造。而且妒忌健康言灵萝莉，故意将她们寿命限制一周。男主听见萝莉唯有一周寿命，胸中顿时溢满怒气，几乎忍不住动手。病弱女继续作死输出，言及萝莉无法被言灵所影响，正是验证其没有灵魂。她神色迫切且癫狂，大声命令让男主救自己，同时以萝莉也会同样消失威胁他。    男主吐出一口浊气，走出病房。医院内的萝莉对自己与男主交往大感惊异，他则在心中默默祈祷无论多少次都会爱上。    end1 尽管萝莉时日无多，却仍能笑着面对最后的时光。重压之下，男主萌生阴暗想法，企图掠夺他人性命帮萝莉续1s。萝莉敏锐看出他的想法，劝他放弃，男主骤然回想起黄昏之日时她的劝告   萝莉笑着回应男主结婚请愿，他无法置信她身体内并无灵魂，暗自制定了一个计划  结婚那一刻男主的言语，令萝莉瞬间醒悟，洞悉他的计划。她正欲拼命阻止，本不受控制的她竟被男主言灵束缚，这也验证男主的猜测，萝莉并非没有灵魂。      男主独自来到病弱女面前，以言灵宣告置换两位少女的身份。男主如同她剥夺他人性命，也犯下神之罪孽。病弱女极度抗拒，挣扎着不愿接受这个言灵，却听见男主将会同她赴死这一句话，坚固的提防裂开间隙，言灵寻隙而入后，她半是无奈半是癫狂地大笑    男主消逝之后，萝莉走到花田，仅发现萤火虫停留在戒指上       end2 一只萤火虫停歇男主手指上，受到过往孤独心绪影响，他主动前往病房探望病弱女。她的态度一如既往的恶劣，男主倒是耐心听她说完，离开时留下萤火虫与祝福的言灵   频繁见面谈话，尽管两人对生命看法截然不同，病弱女却在逐渐软化，每晚期待男主的到来，甚至开始聊胜于无的打扮。  男主小心呵护着病弱女，为她带来便当与蛋糕。每次谈话，他都下意识不用名字称呼病弱女，以此区分她们。病弱女稍显不满，要求男主以名字叫她，并让他讲起外面萝莉的事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不如拔作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lianmuzx/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lianmuzx/</guid>
      <description>同样是先接触bgmはじまりの唄,音乐太好听，加上fd的评分比正作还高，武断认为再差也差不到哪里去
 洗澡开头，父母双亡有妹有房，还有个祖母的男主被催促找对象   男主就和红毛幼驯染按摩，哦不对，商议起对策，谈话间扯到另一个黑毛幼驯染，由于小时候男主注孤生的话语，导致两人陷入到不冷不热的状况   看到这肉腿感觉剧情啥的都是浮云      令男主意外的是，黑毛自愿成为候补，更令男主意外的是，祖母安排多一个金毛   与黑毛的含蓄不同，金毛赤裸裸表现对男主的好感，引申出剧情男主是具有竞技天赋的，但因是个妹控，退出做选手    男主问起金毛跑步的理由，得到的回应并不太纯粹   醒醒2020没奥运会    金毛    男主决定帮助金毛训练，她却逐渐摸鱼   拔作夹杂着幼驯染的原谅，与金毛与她父亲和解，      眼见黑毛与男主日益亲密，一贯充当缓冲的红毛决定表白    黑毛    表白当日，男主因照顾生病的黑毛来晚了，红毛清楚他的心意，推了两人一把   接下来没啥剧情，基本上是拔作，最后妹妹让男主不要顾及自己去跑步   什么悲伤逆流成河
  ~   虽然cg画得不错，但却只有一句话带过
    红毛    男主同样来晚了，但意识到自己感情的他闲聊似的向红毛表白了  妹妹是会整活的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开局是拔作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qingniao/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qingniao/</guid>
      <description>紫社算是比较早接触的会社由于火箭欧派，在推旗下的『幸福噩梦』之后，对galgame认知从只有拔作逐渐转为剧情党，克总妖艳精致上色风格与虻川治朦胧的音乐塑造的惆怅氛围感，至今都念念不忘，怀着巨大期待，开推了这部游戏
 共通 开头熟悉男主自言自语  接下来拔作开头，真的是拔，非比喻，而围观这一切的少女，询问男主为什么要做这种事，他回答因从小就有汲取他人负面情绪的能力，曾拒绝而导致某人挂掉后，男主从此来者不拒  在pa完后，感觉身体被掏空+进入贤者模式的男主决定去散散心，在夜樱盛放的校门口，男主接到了一个自称是恶魔的电话    这烦人的声线就知道是小倉結衣   回到住所内，却遇到了个回到家乡的吸血鬼，逛完街顺便讲诉了过去   啊，是楠原   ~    ~  男主与吸血鬼讨论，恶魔想让他成为救世主所需的条件时，她却反对并说出自己刚成为吸血鬼时候的事   ~   这表情怎么看都不腻   他也从吸血鬼的话语中，窥视她有自杀的念头，男主逼问翻盖手机，找到了让吸血鬼直视阳光的方法   ~  ~  吸血鬼逛游泳池，却遇到前日拜访的阿卡林酱，男主这个冒牌神父也明显察觉其有自毁的念头   在翻盖手机指引下，男主遇到了双胞胎妹妹   吸血鬼这时又有个大胆的想法，用恋爱来抑制能力，然后有的没提出以她撰写的舞台剧来决定女主   吸血鬼    男主决定是吸血鬼了，少女大吃一惊，没想到自己也摊上事了  由于她本身莫得感情，所以为了做恋人而在戏剧中演恋人与为了演恋人而在现实中演恋人   虽然吸血鬼上一秒还说对男主莫有想法，但不到一回合，毫无转折就喜欢上男主   ~   随着内心的动摇，她逐渐成为真正的吸血鬼，剧情又变成开头那样寻求着解脱   男主为了吸血鬼不在抑制能力，并吸取吸血鬼的血液，并由于她的血，男主没有变成救世主   ~  事后，翻盖手机与另一个声音总结   妹妹    男主选择了妹妹，担心恶魔的布置，让吸血鬼承诺了一件事  随着与妹妹的接触变多，男主的抛瓦愈发强大   ~  而妹妹却逐渐虚弱，男主也终于明白翻盖手机的目的  ~    ~  男主让妹妹查看母亲的记忆，这也使得他大受打击   他做出袭击吸血鬼的姿态困住了两人，并以自杀来挽救妹妹的性命   又回到熟悉的老地方，而妹妹决心找到男主    老师    这条线敷衍就算了，连克总的画都没有，所以懒得说  阿卡林酱    阿卡林酱听完前三条线的故事，跟恶魔定下契约  如同共同线开头，只不过这次的阿卡林酱积极攻略男主     在她的主动下，男主接受了阿卡林酱，然而受到他的能力影响，阿卡林酱不仅精神一度不稳定，还被剥夺了视觉  男主于是带她到了山庄修养，缺乏时间概念下，日日夜夜里，迎来了终幕  阿卡林酱以搞出人命获得了男主的能力，击伤了他后，前往了学校中的宅邸   他赶到时，已经迟了，却依旧保持神父的派头   阿卡林酱向恶魔说出最后愿望，成功击倒了恶魔   受到不知名力量干涉，阿卡林酱又重走这条线，选择了相同的结局，在老地方却遇到了第二条线的男主，送了她回去       除了最后剧情中女主狂气外，整部游戏带来的感受就只有无聊，精致的cg与背景更凸显剧本何等苍白，情节近似没有，剧情推进全靠手机，其中又充斥着大量的剖析性格和生硬的引用，推起来更是昏昏欲睡，前三条线太过偏执舞台剧这种形式，观感差的可以，虽然知道紫社日常素来是废话多，但能做到既沉闷又冗长，委实是第一次见到，怪不得要用拔作开局</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分明就是个拔作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qicai/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qicai/</guid>
      <description>找拔作时看到画师すめらぎ琥珀有几部剧情作，一般来说，拔作画师很少有剧情作，就算有评分也不高，所以看到有评分高这部时，产生了兴趣
不过玩之前卡在了缺乏vc+,建议去Microsoft Visual C++下载2013之前的版本
 共通 开头介绍小时候男主老家的事  男主大学暑假回来后，惊讶看到女孩不但身材面容不变而且周围的人都看不到她，她则友好交流下介绍自己是只座敷童子，并且还有只鬼      是只高科技座敷童子   她们告诉男主他家代代相传的使命————超度亡灵  于是男主出发去寻找亡灵，偶遇了jk妹子，jk向他委托找狗任务，但狗明显带了，男主只能产出新的鬼来读取狗的思念     在猫娘的帮助下，男主等人成功找到狗的尸体   随后jk也加入到男主后宫中   而鬼娘由于被耕坏了，不得不向男主告别，因此男主产出新的鬼紫毛      之后有女警上门查水表，委托男主调查某个幽灵事件   男主出发调查发现那个幽灵是个hentai，由于无法正常交流，男主败退   这里bgm格外阴间   自然而然又出了个新角色哥特萝莉来心灵感应，在哥特萝莉帮助下，jk妹子成功物理超度hentai幽灵   这时前女友委托男主找失踪的女学生，而从女警带来的消息中，女学生不仅寄了而且还成了恶灵    陆续调查中，众人猜测遭毒手可能不止一人，男主再次以身冒险，猫娘等鬼成功获取重要消息，但这也激怒了恶灵，出来保护他却是jk       而后男主等人发现凶手所在，为获取证据，男主前往凶手家中拍照，jk此时却跟了进来，意外得知了真相  jk线 一周后，男主找到了jk  于最后告别之际，男主挽留了jk      女警线 没什么好讲的，跟拔作似的  前女友线 没啥新剧情，由于前女友被附身，jk最后变成了狗妹  座敷童子线 jk最后转世成了狗     刚推完一条线时，还是挺满意的，后来推完整部，嘛，其实就只有一条主线。日常还算有趣，剧情马马虎虎吧，由于之前推过七日間，导致既视感很严重，h cg很行，不过人设不怎么对口，总而言之，看起来像拔作，推起来也像拔作，拔作无疑</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
