<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>背德 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E8%83%8C%E5%BE%B7/</link>
    <description>Recent content in 背德 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E8%83%8C%E5%BE%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人设超越时代之作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/meirou/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/meirou/</guid>
      <description>互联网莽荒时期，这部就很出名了。在很早以前就玩过，不过当时属于满脑子涩涩时期，推了很久都没进入正题，索性弃了。后来偶然看见月下窗户边男女主靠坐的cg，颇有些寂寥宁静的氛围，意识到这部拔作不单纯只有涩，所以重新下回来，距离第一次玩足有10年了。
 开局一双肉腿，大学生男主重新回过神来，面对着青春靓丽的少女凝视，结束这一天的辅导。   男主按捺下泛起的绮念快步走到楼下，遇见这家后妈——年轻的少妇。不由会想起女朋友介绍下,来到这家家教已过了数月。  太太温柔和jk妹养眼，男主对这份报酬丰厚工作相当满意，前提是不碰到寄居在此小姨子一家三口，小姨子此时又在冷言冷语的劝退男主。  男主赶紧走出房门避让她，与等候在外的女朋友一同离去。电车上，男主仍在腹诽这一家子的奇怪违和之处，退散一只企图骚扰女友的痴汉。   回到家里，女友提起此事，声称男主是个亚萨西的男人，这也是会选择与他交往原因。男主心中不太平静，其实只是单纯的怕惹麻烦而已。回忆起当初女友与他独奏初遇的那一刻，男主时常觉得与她谈恋爱顺利的不可思议，极为庆幸总算不会是独自一人了。而现在的打工也是为了攒足俩人毕业旅游的经费。      吼啊     表情有点难崩   第二天上班，太太就提出另一个补习计划，为了学生妹考上更好的大学，请求男主住在这个家里进行全天候的辅导。男主不愿因拒绝失去这份工作，心中有些担忧与女友相处时间，但还是勉强答应了太太。  与学生妹聊天，这个计划也是她所赞同，少女为此感到抱歉。男主问起其他人为何不一同吃饭，少女欲言又止，最终没有说出解释。男主察觉这一家子联系格外的松散，但暗中也对不用与小姨子一家吃饭松了一口气。虽然学生妹提高志愿理由很正常，但男主总有一种违和感。  恰在这时，门口有人争执声音传来，男主往前探看，一个陌生男人正向小姨子讨钱。男主来不及多看，就被小姨子女儿沙耶拖走。男主尝试解释自己并非偷听，牙尖嘴利的沙耶迅速驳倒了他，也解释男人的身份是她的已经离婚父亲。   男主搬进二楼的房间，了解少妇以前也在这家工作，谈及三楼人正是小姨子一家，同样说不出口。男主回想起学生妹曾说过小姨子不让太太做饭，意识到小姨相当不信任她。  这天深夜，女友出乎男主意料，特地赶赴楼下见他。由于距离太远，只能让女友住一夜。   休息时，男主目睹太太经常被小姨为难，协助太太搬东西进地下室，面对太太持续性走光，男主努力克制住了自己欲望。     某夜，男主误闯自己房间隔壁，意外发现竟是这家主人的卧室，对此他深感奇怪。走至围栏时，又看见楼下学生妹与表弟深夜话聊，男主没有贸然打搅他们。   男主协助沙耶搬东西下楼，可是因话太多，她又重新开始夹枪带棍讥讽。   回去房间路上，男主撞见最不想遇到的男人这一家之主，他强势的行为令男主深感不适，大幅度鞠躬行为无论如何他都不习惯。  深夜，女友再度来访，她好奇到处查看，发现镜子背面墙壁上有个黑洞。男主靠近观察，震惊于黑洞能窥视隔壁的房间。男主打探自己房间消息，得知曾经的主人竟是死掉的原配。   小姨丈喝醉酒坐在客厅上，对连襟出言不逊，被学生妹听见，小姨子不知为何极为愤怒，急忙赶他出了这个家。  学生妹情绪不高，讲起以前她父亲工作繁忙，大多数时候都是由母亲照顾她，同时她说出改变志愿的真正原因，为了远离家独自生活。   夜晚，太太脸露羞意希望男主能帮助她寻找丢掉的胖次，男主愤愤不平于家主人因此事责怪太太，答应了太太的求助。    男主细心观察下，偶然撞见表弟伸手进洗衣机行为，于是果断进入表弟房间搜索，垃圾堆里确实有两条胖次与钥匙。男主提醒了太太给予了胖次，少妇露出衷心感激表情，男主因此觉得相当欣慰。   男主浴室内经常相遇沙耶，不知为何她总会与男主交流几句，他获悉关于沙耶一家许多信息。包括她的护士工作繁忙，正在备考司法以及住进这里是她母亲执着意愿。男主始终不理解冷淡的她为什么说出那么多，甚至有点抱怨于太多负能量。  闲暇之余，男主帮太太打扫地下室，过程中多次亲密接触，男主战战兢兢，但也没有多余举动。  女主再再度探访，因门口争吵，家主人托太太邀请俩人进客厅中。家主人强行让女友住下来，男主不愿如此，亲自送了她回去，太太则协助掩饰。   男主提议下，学生妹一同打扫地下室，她谈起表弟闷闷不乐。   男主丝毫没有防备，收到两个消息令他感到愕然：一个是家主人希望聘请女友前来工作，报酬远比他想象的丰厚。另外一个则是太太委托沙耶与他照顾学生妹与表弟前往游泳馆，看他毫不知情的样子，沙耶似乎并不打算陪同。   女友     由于男主不太乐意让女友到这家工作，没过多久就被炒鱿鱼，所幸毕业旅行时女友依旧在身边。    男主对女友来此工作的态度，无可无不可，女友便索性答应了，语气间似乎不太情愿。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
