<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Nov 2023 11:04:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>双十一买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/20231111/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/20231111/</guid>
      <description>又到双十一，先买盒电池先  旋钮键盘 绘画时画笔放大缩小按起来太烦，所以想要个旋钮，最近的客制化小键盘总算价格降了，一百出头还是有点贵，不过看在4个旋钮+小屏幕上，可以入手啦
到货一看，还真是客制化     装到上面才发现装错了     安装好的样子      发光时的亚子     屏幕   以前没用过机械键盘，对轴不太敏感，谈不上好坏。至于旋钮，刚入手时候，旋钮高度与转动起来很艰涩，差点想退货，使用几日后，不知道是不是熟悉了，感觉顺滑不少，只是旋转起来一格一格，还是有点不爽，而且旋钮按键梆硬，需要使劲摁，简直有毒；至于旋钮间距太短重量太轻边角锐利没有外壳等问题，这些倒可以忽视，总体有瑕疵，不过还可以接受
原道姬耳机 由于之前原道平头耳塞感觉不错，但戴久后耳朵疼，所以买了这条耳机   二次元     这胶圈不是一般难塞   然而听起来远不如平头耳塞
  还有条耳机延长线   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从临摹再出发__头发与衣服素描</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing17/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing17/</guid>
      <description>今年虽然感觉不是最热，但热的周期太长，所以最近才开始绘画，好吧，其实就是摸鱼。在之前绘画练习中，由于对上色缺乏流程与思考，决定最近原速临摹下大佬们的画作，之后再练习与观察素描关系
  11-13~11-19临摹一 100   第1~2日复健与熟悉小键盘中，画得好慢，根据上完色的图临摹，后来一看线稿，不知道是不是阿女士表情包阅览太多了，画出来感觉很屑，看来以后临摹外形要根据线稿来看比较靠谱   原图     临摹     上色中   第3~5日 临摹差不多，记好笔记，接下来思考头发的素描关系  ~  第6~7日 临摹头发素描关系      11-20~11-26临摹二与实践一 100   第1~2日继续临摹   第3日   第4-7日克总的眼睛画法不够味      11-27~12-6实践二与临摹三 100   第1~4日 月杜尋的正脸都不知道怎么画    第5~7日 线稿画得醉了，还有一天心情不好摸鱼去了   第8~10日     12-7~12-21临摹四与实践三 100   第1~3日 临摹褶皱中，画起来倒是没什么难度，但是贫瘠的猴脑思考褶皱光影变化真是个迷，最近食指隐隐抽痛外加onedrive貌似不续期，莫名悲伤，所以摸了一整天   第4日继续临摹顺带记录思考   ~  第5~8日虽然还是有点不明确，但决定试试看  第9~11日摸了三天总算把草图完成，擦汗，最近唯一庆幸的事，e5又续期了  第12~15日虽然画完，但衣服结构没怎么表达到  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谜一样开局</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/muv-luv/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/muv-luv/</guid>
      <description>这是少数在知乎推荐的galgame游戏，和baldr同样是机甲类型，希望不要扯太多概念
 EXTRA篇 什么无厘头废萌
  幼驯染开头，   ~   背景倒是很写实   声优是田口宏子
  随后是天降大小姐    这背景流露出是款不同寻常的废萌
  ~   这声音是我dio            什么开大车       什么头文字d
  ~   真相党   然后是白学，委实没啥好讲的
不如天降呀
       吼啊
       UNLIMITED篇 什么穿越之高中生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moonlighter/夜勤人</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</guid>
      <description>此游戏也是epic赠送，这种游戏类型一般不玩，不知道为什么会领
 开幕讲了一堆人去做牛马，不对是去探险，主人公成不了奸商，就去做牛马        但很快挂了，被个老爷爷捡尸
扫把杠真是绝了
  ~  阴恻恻的老头熟稔且老谋深算指导男主如何定个小目标赚他一个亿做个成功奸商    所以男主开始两线生活，夜晚在地宫是个牛马打怪，白天奸商坑村民   很快攒足第一桶金打倒石魔王，虽然后面应该还有四个boss，但感觉玩法单一，没有剧情，所以pass不玩       「Moonlighter」说它是经营类吧，可供肝的地方少，说它肉鸽类吧，打起来可用装备与技能稀缺，虽然有各种各样材料，但大部分只能卖钱，太过单调</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鬼泣1-3HD</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/devilmaycryhd/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/devilmaycryhd/</guid>
      <description>act界的大作慕名许久，之前购买卡普空大包合集中有
 鬼泣一  ~   卡婊制作      一开始介绍背景，一个一脸van样叫斯巴达的恶魔在人魔对战中选择帮助人类  转场中有棱有角墨镜女找到一家名为恶魔五月哭的店   墨镜女找到但丁，稍微试探后，告诉但丁详情，恶魔企图复活，让他去收拾他们       两人来到小岛上，   不好意思，放错图了      第一只boss，蜘蛛精，没什么好说莽过去   第二只boss，黑漆漆的魔人，没什么好说莽过去，但不知何故，魔人在看到但丁的项链跑路      然后遇到只会灰的鸡boss，继续莽过去   跳跳乐太醉了      在阴间色调中碰到一只蜜汁生物史莱姆怪，由于有霸体，所以变成射击游戏   第n次遇到魔人，从掉下的项链来看，他与但丁关系大有渊源    一直神隐墨镜女出现啦，原来是个内奸，不过但丁放她一马，因为恋母   之后屑boss出现啦，企图利用人质，嗯━━(￣ー￣*|||━━，应该是魔质对付但丁   枪战解决完boss后，来到墨镜女身边趁热留下他母亲的项链
   射击游戏第二轮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真百合呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/flowerspring/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/flowerspring/</guid>
      <description>最初认识ig社还是由于音乐，其画风与剧本风格给我留下很深很深的阴影印象，后来听说新作是全年龄的百合作时，格外惊讶，虽然一贯不喜欢真百合作，但杉菜水姫的原画与MANYO的音乐难以拒绝
 开头女主自我叙述  从女主的话语中，是个小孤独+社恐，听说到这所宗教学校有学伴制度，想藉此改变性格，然后在这大晚上，女主前后碰到两名少女     原画太棒了   还未来得及对学伴加3+2的状况感到高兴，社恐的女主对处理人际关系上面一阵头大      修女老师吼啊   恰巧这个时间点，图书管理员的女主发觉没有返还的书出现在班长床上，被草莓姐误认为是班长借书    帮助另一位学伴运动后，身体被掏空的女主从还来的书推理谁才是借书的人，班长的借书一事也得到澄清      佐仓大法好     可会婊    女主参观合唱团时，被会长盛邀弹钢琴，但久违继母ptsd袭来，被红毛所目睹，女主尝试解释，但被她阻止       两人相处有些尴尬，女主找到因找人而受伤的红毛，误以为会改善彼此关系，对少女颇有好感的女主不小心听到真实想法——连朋友都不是    红毛先后与诸人发生口角，失落的女主又遭到水果姐妹的戏弄，但在修女老师鼓励下，一贯小心翼翼少女决定踏出一步，修复众人间的关系
这两个女的毫无逼数
  ~   修女吼啊      从草莓姐提起退学的人后又变成校园不思议探寻，少女们决定举行仪式    仪式过后，草莓姐就此消失，然而女主推理事情真相，受到她的真挚百合情感影响，双胞胎也决定不离开   由于是宗教学校，文化祭变成圣母祭，会长邀请女主伴奏  望着女主弹奏钢琴倩影，红毛忽然意识到自己也喜欢女主，她随后向女主坦白曾经百合的过去      眼看这边橘势大好，妒火中烧的班长竟然在百合作企图用他人的百合威胁女主自己要百合，弱气的女主尝试挣扎   你也不想让人知道学伴是百合吧         这个时候传来副会长被袭击消息，并且嫌疑人是红毛学伴，压力之下红毛甚至想退出圣母役主唱，少女们互相自白，女主再次推理让事件得以解决   随着圣母祭结束，班长主动退出，红毛与女主光明正大搞百合   愉悦的时间总是短暂的，由于学伴+2，学校不允许学伴涩涩百合，女主思索这份恋情将如何走向，终在某日清晨，从修女老师沉默中得知姬友已做出抉择，故事也在少女堕泪中结束     虽然这部画风明亮，音乐清新，但几位主角人设真是烦闷，以致于班长线都懒得推下去，而且不知为什么总觉得各个角色粉切黑，总幻视下一幕场景角色们会拿把刀互捅，后一部虽然感兴趣的佐仓是主役，不过玩到主线还有两部，还是算了，看来真不是真百合作的受众，即使看伪百合作会很性奋 兴奋乐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>limbo</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/limbo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/limbo/</guid>
      <description>本来不想在epic平台玩游戏，但给得太多啦，这部以前看舍友玩过，风格相当独特
 开头一个小男孩在森林中醒来   他的眼睛让我想起一首鬼歌   然后走着走着，避过险阻的他遇到一只有着大长腿的蜘蛛，小男孩瞬间躺平光速去世，男孩布置陷阱吓退蜘蛛       这一路上，男孩并不孤单，有着热情好客的土著欢迎着他   之后再遇大蜘蛛，他利用滚石教蜘蛛做人，顺便帮它做伸展运动    接着又和土著们打成一片  他陆续经历头上长虫，玩水，跳跳乐后，男孩在不经意间看到有她的光景，       带我装逼带我灰     这里可阴间    男孩在黑暗探索，寻觅，电疗   这里也很阴间     打得好醉      硬了     跪了   终于来到她的所在      谜题固然设计得不错，但有些操作要求相当硬核，真是抓狂，貌似有隐藏结局，但懒得打了，虽然氛围不错，不过一直不太喜欢太黑的画面</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主题还行</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/zhiyileiju/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/zhiyileiju/</guid>
      <description>这部已经忘了怎么找到的，不过猜测是op，画风总让我想起kira kira，最近出了汉化，推推看
 开头主角与红毛妹子躲避火灾来到楼顶，遇到一名摩托车骑手，之后戛然而止，转而叙述不良少女们的聚集     然后正式开头，女主，不对，男主是名女装大佬，收到去世母亲的来信要他去找某个人
ayaya配的音
  但男主只找到他女儿，接下来开头一幕，骑手是位白毛并企图攻击他们，红毛击倒她跑路    外出又遇到那位白毛，她认为红毛偷了她东西，两人还原事件，有一名少女曾撞到她们，粉毛恰巧出现   一行人追踪粉毛时，碰到被黑帮包围的两人，顺手解救她们，并在不良少女提示下，安然离开   为解决各自的问题，男主提议成立同盟，很快她们发现各自拥有相同形状的胎记   在某个路人帮助下，不良找到白毛丢失的书，条件是参加比赛并获胜   虽然粉毛有点怂，但还是成功赢得比赛，接着的cg是开头的第二幕      这姿势水平有点高啊   红毛    红毛无家可归，寄居在男主家中   某日遇到一个找粉毛的记者大叔  众妹子伴随着诅咒同时拥有着能力，唯独男主只有女装诅咒   故事突然灵异化，红毛不小心触犯诅咒被追杀，虽侥幸逃过一劫，但便当记者挂了   男主随后也被红毛识破女装，但却没受到诅咒的侵袭  另一方面，为避免粉毛她姐牢底坐穿，众人出发偷取其对头企业的证据      在最后，红毛知道其一直排斥的父亲都在为解决她的诅咒而研究着   白毛      白毛的立场与男主截然相反，想依靠能力复兴家族，对他人的帮助也很抗拒  再次遇到路人与便当记者，路人原来是妹子，同时也是被诅咒的一员   在翻译白毛祖传的诅咒书中，书却被偷，她失去冷静直接怀疑起众人  由于是遇到路人与记者后，才发生偷窃事件，男主与白毛调查时，两人莫名其妙的挂了   男主的性别最终被白毛发现，但仍然没触发诅咒，在他的努力下，后宫们聚在一起又开始找书</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仙剑奇侠传四</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</guid>
      <description>国产游戏中，轩辕剑和古剑都有接触，唯独仙剑认识得很早，却从没打过，第四部评价不错，开推
   特色游戏开头   主角从服饰来看是名雷克萨，正在献祭动物伙伴给他爹   男主跟踪帕弗尔来到洞穴中，发现一名烧酒，少女随即溜了  他来到山洞深处，回忆他爹谜语人话语   这时又看到那名少女，不过主人公是位山上雷克萨，连女人都不认识   什么七龙珠开头     不要扶她   然后来了只执政官，两人决定用法术对付它  接着就挂了，end  接着执政官认出男主的剑，两人来到墓穴之中，大孝子手中的剑忽然发光把墓穴给整塌，     少女是追寻剑仙传说才来到山上的，忽悠男主一起下山  二人来到山下村庄，女主特别叮嘱雷克萨不要惹事，没想到男主竟然在新手村杀鸡，这引起村里人的仇视，而且大家都知道他爹以前是街溜子，已被赶出村庄，少女携男主悻悻离开     临走之际，少女问他爹倘若是大恶人，他会如何看待，雷克萨相当耿直回应   寿阳城    寿阳城外，三更半夜却传来野猪的咆哮，这到底是人性的扭曲还是道德的沦丧迎来女主的愤怒一击  引来的怪更是陷入危机中，恰好有人御剑而过解救两人   两个npc及时指路，主角们决定前往修仙    途径寿阳城时，雷克萨看到通缉令女主画像，顺手就把她卖了  捕头讲了县令认识他爹，请他到府上一聚  男主来到柳府上，县令一开口倒是很现代，   阿这   他在这边吃香喝辣，完全忘记少女牢底坐穿的事实   女主挤兑几句打算离开，出来一看柳府陷入迷阵中  迷阵终点原来是柳大小姐在考验他们，由于女主留有案底，为销案一行人前往山洞打妖怪    偷死人东西怎么叫偷，叫考古   山洞内妖怪只剩下小妖，大小姐就提议放走它们，顺便加入修仙大军中   小小的也很可爱    不拘女主们的发言，男主以直率应对      取近道来到王墓中，里面的怪可老阴间了   老摸金了        这怪要打两次，蛋疼   想开后宫就直说，别装傻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Figment/虚构世界</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/figment/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/figment/</guid>
      <description>这部是喜+1赠送的，其封面感觉还可以，打打看
 开头是两个人的声音，大致是在讲故事  然后画风一转，出现一只谜之生物，其饮料被唱着颓废摇滚风的格里弗斯将军抢走   主角边搜集记忆，边追踪格里弗斯到小镇，   喜欢rap的镇长及时出现，告诉主角要搜集三个面具  主角来到自由岛，撕心裂肺俚语风的扔翔战士早已等待在此，   运用风力，主角解决路上的阻碍，后用斗转星移打赢扔翔战士   再打赢一次，主角得到面具   格里弗斯又出现，放了狠话又走了，  根据镇长提示，主角到达机械与齿轮之地，找只蜘蛛   推箱子——解谜，重复此流程后，也顺利得到第二块面具   我恨推箱子     解谜从入门到入土      这机关不错     甲    一切准备妥当，主角前往意识之地找格里弗斯   通过另类的推箱子与记忆解密，主角用原力，哦不对，用爱与勇气击败格里弗斯       打到这里，他也意识到发生什么，唤醒自己    还算不错，虽然不太喜欢推箱子与有些音乐，开头bgm增色不少，唯独诟病的是每次结束游戏弹出那广告真是哈人  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巫师三</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</guid>
      <description>很久以前云游戏了一次，不过不怎么影响打这部游戏，中年人第一款次世代3A大作，虽说离发售时间良久，不过年初时更新了次世代补丁，加上现今游戏由于成本高昂，画面上能省就省，巫师三画质上倒没差多少，勉强算是次世代，玩起来感觉很新，真的很新，以致于找到的攻略都是过期的
 开头背景的设定     之后是段碉堡的cg    然后洗澡开局的gay杰洛特，还有女术士叶奈法       凯尔莫罕
  下楼的杰洛特还遇到维瑟米尔老爷子   训练希里过后，狂猎来袭    白果园 从白果园到三味书屋  白狼杰洛特惊醒，之前原来是个梦，此时他与老爷子正在寻找椰奶     独角兽还行   两人前往白果园的酒馆调查，白狼从镜子大师处得到提示   镜子大师暗中装逼      并且开启真正的主线，以及名侦探猎魔人的办案与斩妖除魔         老寒腿是这样的     小东西长得真别致   尼弗迦德军官提出透露椰奶的下落，前提是解决掉狮鹫      狡诈军官说的消息也没什么价值  白狼继续在酒馆打牌，解决完寻衅滋事的年轻人后，酒馆老板却在畏惧，杰洛特一脸落寞    离开时，却遇到意料之外的人   杰洛特跟随椰奶觐见皇帝恩希尔，他给予白狼几条路线     希里这表情2333   白狼与椰奶兵分两路，前往不同地方找女儿     女儿长大啦      威伦    威伦之地深受战乱祸及，一片荒芜外加穷山恶水加一群刁民    杰洛特一路调查，前往威伦男爵领地——乌鸦堡      血腥男爵告知希里是如何来到此地，但欲知后事，要先找到他女儿与妻子     但在找人前，先完成游戏主线   妻女虽然重要，但     只会摸鱼的女孩   与喜欢押韵的巫医交谈后，猎魔人得到线索，男爵夫人曾堕胎过  杰洛特帮助男爵物理冷静后，成功将尸婴变成家事妖精，从而追寻痕迹      小别致长得真东西     打妖灵太难受了    男爵又透露点希里的剧情    由于男爵夫人被劫走后下落不明，猎魔人据小道消息找到女巫，没想到是熟人凯拉，女术士显然混的不太行，有关希里的情报，凯拉表示有位精灵法师正在寻找希里    两人前往精灵所提及到的遗迹调查，遗留下的讯息提醒希里小心老巫妪      憋说话   作为酬谢，白狼帮凯拉调查老鼠塔   这里太阴间     信仰之跃   怨灵要求白狼带物品离开老鼠塔，但杰洛特岂是一般人，他可是名侦探 昆特高手猎魔人，一下子识破计谋   猎魔人将原委告知怨灵的情人，两人最后来了一发一吻，消除诅咒   凯拉十分满意，欣然邀请杰洛特   神特么卖艺不卖身      你好懂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设定真是令人头大</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/fatenight/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/fatenight/</guid>
      <description>这部动漫太过出名，以致于入宅未深的时候就认识这部作品，不过认识归认识，当时已对打打杀杀的动漫没什么兴趣，所以也没具体看过，后来得知是由游戏改编，所以也加入序列中
 开头少数以女主视角叙述，陆续介绍一堆人，还有不可或缺的男主+正义伙伴卫宫士郎      远坂凛开始抽卡召唤英灵，成功抽出ssr红a，其一副桀骜不驯的样子，凛冲动之下用去一个令咒   凛回去路上看到紫毛樱和某个金毛，  学校中凛发现有人企图以结界汲取灵魂，然后狗哥出现     冲突以被第三方目睹而停止，凛也很快看见不幸的目睹者是谁，并挽救他的性命    察觉到他仍处于危险中，急忙赶过去的凛却意外看到最后的英灵  接着长长的序言  再接着转回为男主的视角，遭遇灾难的士郎被切嗣爸爸收养   看看好感度先，伊莉雅这表情笑死    然后就到卫宫家的饭的时间   不好意思放错图      士郎因目睹战斗而被追杀，虽然挂了却再次活过来，并再度遭遇狗哥   敢情型月社男主开头都要被追杀   危急之下，士郎抽召唤出呆毛王saber，她虽认出狗哥的身份，但狗哥却就此撤退       saber    士郎制止saber对凛下手，由于正义伙伴摸不着头脑，凛带他到神父处进行科普，分手时，神父老阴阳人讽刺士郎企盼这种事的发生   回去路上，士郎等人遇到马猴烧酒伊莉雅，   不好意思又错了      之前负伤的saber明显不是berserker的对手，士郎过去挡刀受伤后，伊莉雅失去兴致地离开  强敌在侧，士郎与凛选择合作，    又是个幸运E的   同居之事虽有人反对，但凛强气的说服藤姐    saber曝光后有人反对，但saber强气地打说服藤姐          学校中的二爷也是个御主来的，士郎拒绝他提出的合作  士郎对战斗的消极态度，saber决定独走，在寺院处发现看门大爷，由于受到士郎与某人窥探，战斗中断       士郎再次相遇马猴烧酒伊莉雅，两人想法类似，谁也说服不了谁   不好意思，又又错了       凛的魔术教程士郎并不怎么能领悟，红a给予攻略   学校的结界最终发动，指使人明显是二爷，r姐与二爷最后跑路   saber继续追击R姐，虽地形明显劣势，但saber掏出咖喱棒ex棒解决敌人    也因此魔力消耗过甚，她随时可能消失，而士郎梦到saber作为王的记忆  之后士郎被伊莉雅绑架，saber等人很快过来救援，离开之际，却遇到伊莉雅，红a被留下断后   凛提出以型月重工的方式补充魔力，补魔结束后，saber投入到与berserker的对战   凛计划通消耗berserker一条命，但众人意外其仍未死去，士郎使用投影魔法复刻saber的石中剑解决berserker      夫妻混合双打   伊莉雅失去从者，所以也留在士郎家   士郎与saber对彼此的做法不赞同，听到saber只为消除自己而成为英灵更是强烈反对   是夜，不仅出现c妈，七位从者外的金闪闪也出场   虽有一大堆问题，但不管了，约个会先  士郎依旧劝说saber放弃那个想法，而她从默然到决绝   回去路上，又撞见金闪闪，他实力强大，连掏出咖喱棒的saber也不是对手，靠着信念，士郎打伤金闪闪       ~   吼啊   士郎又做死地前往教堂，他发现火灾后的孤儿被用来汲取灵魂，同时也明白狗哥的御主就是神父  虽愧疚于灾难后只有自己得救，士郎在面对圣杯诱惑时，依旧选择拒绝   两人分别对付金闪闪与神父   你的xp好j8怪         破坏圣杯后，saber放下执念回去过往   end     凛    士郎用令咒制止saber攻击红a  从神父处科普回来路上，不出所料遇到伊莉雅，在红a的攻击下，伊莉雅暂且离开   由于士郎心大且缺乏身为御主的自觉，遭到凛的追杀，   在这过程中，他发现r姐正在袭击人类，于是凛又傲娇开始和士郎合作   接着就是一看就明白是红a的记忆   ~   2333   当夜，士郎被控制到寺院中，救他的竟是红a，凛的英灵轻松打伤c妈，士郎想继续送死追击，他反而向士郎下手   第二天与saber对练时，士郎的技艺不仅提高且方式趋向红a</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>618又买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/20230618/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/20230618/</guid>
      <description>到618了，先照例先买盒电池  价格涨了不少，盒子尺寸却变小了  罗技g102 虽然不是史低，但六十多价格算不错了，果断入手，平平无奇的外包装  真容，造型与线材一般  发光时候的样子  体验下来，按键触发力度比雷蛇小，滚轮较硬，虽然看起来挺沉的，用起来也就比蝰蛇mini版重一点，值得一提的是，驱动软件不仅体积小且设置简单，拥有板载内存也无需挂后台就能调节灯光与按键，这点比雷蛇良心多了  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kid社的团子大家族</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ever17/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ever17/</guid>
      <description>在转向剧情作一年多后，看到这部在班固米排名上屹立在所有galgame顶点，虽然年代久远，但评价甚高，所以来推推看
 开局视角来到海洋公园，并遇到了一只谜之生物与女孩   另一视角中则是在茫然中迎来了职员优的问询   之前视角是个称为武的人   另一视角少年追踪双马尾时与武碰头了    武询问谜之生物，但不知何故被打了一拳   开始笑了   少年被迫穿上玩偶服   武与黑发乘坐电梯，遭遇事故，黑暗中，闪烁着不知从何而来的记忆      武视角 两人离开电梯，寻找出路，幸运的是很快找到职员空，但不幸的是遇到了比之前更糟糕的事故   成功逃离后，他们与少年等人再次汇合  六人被困在设施中，众人自我介绍中，少年明确自己失去记忆，于这个时候，生命探测仪器显然有自己想法在不停跳动着数字   武听到可可酱与他人交谈，打开房门却只有一人，他虽有疑惑但很快被萌混过关  由于弭患减压症，除鸠外他们在加压室呆了一宿，之后空也算出设施的临界点不到五天  鸠    停电后，鸠前往维修，意外的是她恳求武一起，他也很快的明白为什么要他一同前往，虽差点就挂了，武也没有对她做出苛责，除却生还的安全感外，他察觉到鸠外表下的脆弱与逞强   这表情真是难崩      恢复供电后，武愕然空原来是chatgptai       好腹黑   鸠为了救可可酱受了伤，在优的帮助下手术成功，但优对她的恢复情况有点支支吾吾   武探望鸠，她却直言想死，面对被触怒的武，她冷淡说出   不好意思放错图了    两人对生命看法截然不同，到最后，鸠指出其为伪善，并重复之前那句话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>失格的真女主</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/yingyaowushi/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/yingyaowushi/</guid>
      <description>这部听闻有华哥的幼驯染的搞笑作，所以顺便推了
 开局社团活动，顺便提了下男主是个拥有未来视并父母双亡的人   陆续介绍了义妹，学姐与幼驯染     啊，是华哥   还有该有会有的转学生，少女容貌不仅与故人相似，还规避掉了该发生的未来   人设不行，北見六花声音又听腻了    23333
   男主邀请转学生到广播社要素察觉中  但剧本觉得buff不够，于是加了个带有转学生属性的幼驯染     2333，时代的眼泪      转学生黑毛同样拥有未来视，而广播社决定开展该有会有的文化祭活动   于屋顶观察天线时   不好意思，放错图了    发现损坏，所以需要与学生会交涉  义妹线    男主决定带一抹多上门讨钱     23333
  广播内容也由男主来撰写          男主想起刚到这个家里的时候，让养母不要告诉一抹多被收养的缘由        一抹多也知道了男主到这个家的原因，愧疚与难过滋生，变得无所适从  最后时刻一抹多从剧本中明白他对自己的感情   学姐线    男主让天然学姐对付学生会长，效果拔群  回忆一年前还是个不良的男主，被学姐带到了广播社中        而后又被学姐推到了，关系维持到了今天，      社团活动中，修好的天线被人为破坏  而凶手是   不好意思放错图了    游泳部的人，男主为学姐被排挤一事动手，事情演变成为开展活动学姐退出了广播部   但男主显然不这样算了，与校长打了一架，将学姐重新纳入后宫社团中    幼驯染线    男主与幼驯染以讲相声方式靠着另一个幼驯染获得资金，          ~         目睹了幼驯染的0721，男主于是乎就和幼驯染在一起了    与此同时，男主知道了另一个幼驯染的感情与她小时候为什么跑路的原因   幼驯染再次不告而别，男主的未来视终于发挥点作用，追上了幼驯染    黑毛线    男主带转学生上门要钱  他也终于明白为什么黑毛热衷社团活动，为保护黑毛，开始同居   借一部说话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>泰坦之魂</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/titansouls/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/titansouls/</guid>
      <description>这部是steam喜+1，听闻打boss方式通过找弱点
 开局我们的箭客来到大门面前   来到里面，很明显要打四只boss  第一只，是只会分裂的史莱姆，体大弱门，把它卡住后射它  接着的boss，一目了然  冰脑，融化冰块解决  捂胸石像，是个拳师，在它切换锤人的手瞬间，射它的欧派  打完四只，来到新的场所    又是个石像，弱点在口  雪人，弱点是ass，死了n次，时机蛮难把握   巨大的虫子，弱点是尾巴  又是只弱眼的boss，   锁链骷髅，弱点在后门，请后入它   熔岩史莱姆，这货不看攻略都不知道怎么打  御箭骑士，真的很箭，死了n+1次，是看了攻略都不知道怎么打    瑟瑟发抖   石面，又是个喜欢后入的boss  蘑菇，弱点也在口  宝箱怪，弱点在口箱子里  花boss，记得要射两回  到最后两只boss了，依旧是拳师石像，依旧是胸口  分身只有在闪现的刹那才有弱点，相当不好把握   end   打之前以为重点在寻找弱点上，没想到弱点倒是很清晰，可是打boss的操作很硬核，加上容错率很低，体验很差，音乐倒是不错，但打完感觉很寄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>换cpu与主板</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/amd5500/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/amd5500/</guid>
      <description>最近打游戏耍blender时，i5-4570瓶颈，趁着最近有空，于是狗东入手u与主板，虽然离618没多久，不过懒得等了  首先是全家桶镇楼   奸若磐石   cpu r5-5500,针没歪，比想象中的沉      原装散热     原装水泥   金百达内存去年想装机买的，对比现在内存价格，真是亏了个亿  固态最近便宜，买了条rc20，比想象中的小  主板真容  抠门的华硕连个固态螺丝都不给我  这是  my precious  原装散热装起来真是有毒，很容易翘一边，最后挨个对角拧一点解决   想必你已发觉这风扇安装的问题   固态离显卡太近了，  装好的样子  成功点亮，虽然风扇接口错了  虽然是换平台，但win10还是能自动更新驱动  测试了几天，没什么问题，就是待机温度四十多度有点高，打开网页能瞬间飙到五十多，不过打游戏也差不多这个温度，  还有由于不是重装系统，导致快速启动有点问题，把它关闭再重启，再打开可以解决，不过有个不满的地方，只要开了快速启动，那网线口灯关机都会亮   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狂战传说</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</guid>
      <description>这部当初是看到贴吧风评不错，很早就就入手了，最近用a卡玩时发觉帧数好低，可以用dxvk解决
 开头一小段cg介绍了女主姐夫保护两人的经过  接下来是弟控女主与弟弟的日常，当女主问起jrpg素来有获得抛瓦的问题时，妻离子丧的姐夫却反问了女主     在两人外出时，遭遇了哈士奇狼人业魔，在昏迷前姐夫过来装逼    醒来后的女主，碰到jrpg每个弟控会遭遇的事，内心绝望的女主成为了噬魔，       女主被关进小房间，某日来了位意外的客人姐夫的圣隶，她介绍了外面的事，并放了女主    很好，很有精神   女主决定越狱找已成为导师的姐夫报仇，出来一看狱友个个都是人才，说话又好听   在与金毛的战斗中，圣隶濒死，女主吞噬了她，观望到一小段记忆       女主简直不要太飒   众人乘船离开，不出所料触礁，遇到了正太圣隶，由于rpg套路，一行人决定去打到这只业魔   途中遇到了红毛对魔士，虽然打到了业魔，但之前正太圣隶的主人也是个弟控，女主身份暴露，逃跑时女主拐跑了正太    这战斗系统玩不太懂      之后海盗副船长找上门来，突破了海峡圣寮的封锁，      2业魔2圣隶1人类前往王城，在那里，女主看到数年未见的导师，由于rpg套路，女主等人要先打另外一个人
23333
  ~     找导师晦气过程中，副船长碰到有个拿着船长武器的露胸装圣隶，
 23333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯度不够</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonzhibbifang/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonzhibbifang/</guid>
      <description>由于之前的青夏不咋甜，于是找到了甜作御三家的这部
 共通一 谜样的开头cg后，后座新来的转学生棕毛有着不同的传闻，不过男主与她有过交际，对这些内容相当质疑   看到少女疑似做布施活动，男主正在思忖是否要拯救失足少女，却看到她跃窗而出   接下来依序介绍了学姐与loli   画风倒是蛮耐看     loli呀   以及中二的金毛   一开口就知道是老中二了   啊，是楠原
  金毛    男主开始与中二金毛有交集  正宫的审视
  ~    由于帮了金毛背黑锅，她于是也到了咖啡厅里打工      为了有更多时间攻略认识金毛，男主进入三陪模式                   但金毛也是个大孝女，想对父亲的企业进行复仇，男主了解详情后也入伙了   然而破坏过程并不顺利，原因是金毛的父亲早有预料，所遗留下来的手机信息也让金毛放弃复仇的想法   时间一晃数年，金毛进入了父亲的公司，男主依旧做那劳什子编辑     然而金毛依旧对父亲了解的不多，为了金毛，男主开始撰写有关父亲的书  23333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>继续继续原创&#43;1</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing16/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing16/</guid>
      <description>上次画的是纸片人，这次画商业插画
  3-09~3-24高完成度 200   第1~2日这次先不精细线稿，直接上色来确定形状，   第3~5日 由于睡眠不足引起头痛摸了拖了三天，终于把大致形状与色彩整好了，最近发觉chatgpt治好了多年来的设计说明精神内耗
 有事去了市区一趟，市容看起来依旧不好，上升调的方言听起来依旧不舒服
第6~8日画好线稿，填充颜色  第9~10日画到这里就ok了，不过想做做动态效果  第11~12日磕磕碰碰做完了，最近事情繁多，躺两天定定惊     3-27~4-02摸鱼图 100   第1~2日暗部依旧不太对   第3~4日之前的水母画得不咋地，所以再考虑一下   第5~6日每年这个时候，身体总有些不对劲，所以摸鱼去了   第7日 感觉不用重拓补了，直接按视角展uv     4-04高完成度 1   第1~3日最近空气潮湿，摸鱼的心难以遏制，于是乎连草图都没想明白  最近失眠+网站抽风+附近很吵+天气变热，咕了一段时间</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死亡/重生细胞</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/%E9%87%8D%E7%94%9F%E7%BB%86%E8%83%9E/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/%E9%87%8D%E7%94%9F%E7%BB%86%E8%83%9E/</guid>
      <description>在玩过空洞骑士后，对这些独立游戏来了兴趣，于是夏促时候买了死亡细胞，上次玩大作有点累，现在玩玩轻松愉快的小游戏
 开局一个头，由于业界盛行黑魂偷懒碎片式叙事手法，所以剧情全靠猜   ~   盾牌小兵一生之敌   ~   幸幸苦苦三十年   在经过一番被虐较量后，来到了有罪者大道
 ~   要素察觉   后又来到壁垒，   黑色大桥上遇到第一个boss，由于装备靠谱，糊里糊涂就过了   这条命全靠远程道具给的   ~   这图好阴间   在钟塔第二个boss，没怎么动手，突然就跑了  ~   于王座之间国王之手出手了，不到一会合，就被秒了   经过无数次，终于打到国王之手，然后就结局了，what！！！！   ~  完结撒花
  ~   这游戏还是让我很惊讶的，起初以为是银河恶魔城，没想到是个肉鸽游戏，由于卡在第三个boss，于是开启辅助模式，没想到就完了，怪不得最后boss没有存档，战斗空间那么狭小，地上还有尖刺，纯粹为了拖时长，绝了，这游戏开发已多年，没想到还在出dlc，真是惊了，买dlc向来是它出完才购买，所以体验不那么好，还是等所有dlc出完再体验好了，现在想想空洞骑士真是业界良心</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开局是拔作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qingniao/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qingniao/</guid>
      <description>紫社算是比较早接触的会社由于火箭欧派，在推旗下的『幸福噩梦』之后，对galgame认知从只有拔作逐渐转为剧情党，克总妖艳精致上色风格与虻川治朦胧的音乐塑造的惆怅氛围感，至今都念念不忘，怀着巨大期待，开推了这部游戏
 共通 开头熟悉男主自言自语  接下来拔作开头，真的是拔，非比喻，而围观这一切的少女，询问男主为什么要做这种事，他回答因从小就有汲取他人负面情绪的能力，曾拒绝而导致某人挂掉后，男主从此来者不拒  在pa完后，感觉身体被掏空+进入贤者模式的男主决定去散散心，在夜樱盛放的校门口，男主接到了一个自称是恶魔的电话    这烦人的声线就知道是小倉結衣   回到住所内，却遇到了个回到家乡的吸血鬼，逛完街顺便讲诉了过去   啊，是楠原   ~    ~  男主与吸血鬼讨论，恶魔想让他成为救世主所需的条件时，她却反对并说出自己刚成为吸血鬼时候的事   ~   这表情怎么看都不腻   他也从吸血鬼的话语中，窥视她有自杀的念头，男主逼问翻盖手机，找到了让吸血鬼直视阳光的方法   ~  ~  吸血鬼逛游泳池，却遇到前日拜访的阿卡林酱，男主这个冒牌神父也明显察觉其有自毁的念头   在翻盖手机指引下，男主遇到了双胞胎妹妹   吸血鬼这时又有个大胆的想法，用恋爱来抑制能力，然后有的没提出以她撰写的舞台剧来决定女主   吸血鬼    男主决定是吸血鬼了，少女大吃一惊，没想到自己也摊上事了  由于她本身莫得感情，所以为了做恋人而在戏剧中演恋人与为了演恋人而在现实中演恋人   虽然吸血鬼上一秒还说对男主莫有想法，但不到一回合，毫无转折就喜欢上男主   ~   随着内心的动摇，她逐渐成为真正的吸血鬼，剧情又变成开头那样寻求着解脱   男主为了吸血鬼不在抑制能力，并吸取吸血鬼的血液，并由于她的血，男主没有变成救世主   ~  事后，翻盖手机与另一个声音总结   妹妹    男主选择了妹妹，担心恶魔的布置，让吸血鬼承诺了一件事  随着与妹妹的接触变多，男主的抛瓦愈发强大   ~  而妹妹却逐渐虚弱，男主也终于明白翻盖手机的目的  ~    ~  男主让妹妹查看母亲的记忆，这也使得他大受打击   他做出袭击吸血鬼的姿态困住了两人，并以自杀来挽救妹妹的性命   又回到熟悉的老地方，而妹妹决心找到男主    老师    这条线敷衍就算了，连克总的画都没有，所以懒得说  阿卡林酱    阿卡林酱听完前三条线的故事，跟恶魔定下契约  如同共同线开头，只不过这次的阿卡林酱积极攻略男主     在她的主动下，男主接受了阿卡林酱，然而受到他的能力影响，阿卡林酱不仅精神一度不稳定，还被剥夺了视觉  男主于是带她到了山庄修养，缺乏时间概念下，日日夜夜里，迎来了终幕  阿卡林酱以搞出人命获得了男主的能力，击伤了他后，前往了学校中的宅邸   他赶到时，已经迟了，却依旧保持神父的派头   阿卡林酱向恶魔说出最后愿望，成功击倒了恶魔   受到不知名力量干涉，阿卡林酱又重走这条线，选择了相同的结局，在老地方却遇到了第二条线的男主，送了她回去       除了最后剧情中女主狂气外，整部游戏带来的感受就只有无聊，精致的cg与背景更凸显剧本何等苍白，情节近似没有，剧情推进全靠手机，其中又充斥着大量的剖析性格和生硬的引用，推起来更是昏昏欲睡，前三条线太过偏执舞台剧这种形式，观感差的可以，虽然知道紫社日常素来是废话多，但能做到既沉闷又冗长，委实是第一次见到，怪不得要用拔作开局</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>异地恋没好下场</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/jiaoxiangyue/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/jiaoxiangyue/</guid>
      <description>这也是先接触音乐而后才认识到这款游戏，虽然有新版，但因画风问题，还是想玩玩学习版老版
 共通 开头是女朋友雅璃的来信，除了日常的问候外，还对男主库里斯毕业演奏的搭档表示关心   回信过后，库里斯与自称音之妖精的芙铃合奏，这也是他来到这音乐学校后，每星期会做的事，读信，回信，合奏，由此到了毕业时期   库里斯的视角中，这座城市下着延绵不断的雨，回到学校，不仅老师催促毕业演奏的事，还有雅莉的双胞胎妹妹朵露妲    在找的过程中遇到了前任学生会长法珞还有小动物黎瑟   ~  朵露妲    虽然生活一如既往，但库里斯开始与朵露妲练习   在这过程中，两人关系不可避免的接近，库里斯祈使一切保持不变    决定搭档的同时，女朋友来信无法在圣诞节到来     库里斯也逐渐发现朵露妲变得像雅璃，她很快解释了原因   虽然在出轨边缘疯狂摩擦，在收到女朋友来信后，库里斯警醒自己需要与朵露妲保持距离    新年伊始，女朋友却突然出现了，  弹奏乐曲后，库里斯意外叫错雅璃的名字，望着女朋友泪眼后，也无法挽留  朵露妲练习过度病倒了，库里斯追问原因，她直接抛出直球，并做出舔狗发言，库里斯内心复杂，因为他同样喜欢朵露妲，只不过最后因性格原因选择了雅璃   女朋友的来信直言不讳的要求库里斯回答是否喜欢朵露妲，他写了喜欢雅璃还有大家  库里斯看到朵露妲犹豫回复雅璃的信，按耐不住拥抱了她，  雅璃的回信直接提出分手，而与此同时，芙铃也即将离开   ~    库里斯与朵露妲约好毕业演奏后见面，但没想到的是来的是雅璃   前任却提起库里斯以前开始就能分清两人，送完雅璃后，他错过了朵露妲   离开这座城市，却突然遇到了朵露妲   法珞    库里斯开始与法珞练习  他很快发现这个前任会长不仅是个打工战士，还负责一些琐事，在问道会否妨碍她，法珞有且仅有一句，因为习惯了    2333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>继续继续原创</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing15/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing15/</guid>
      <description>  1-29~2-07高完成度 100   第1~4日最近天气变得有点潮，感觉不爽，摸了四天，连草图都没能完成  第5~8日整理完线稿，尝试低饱和度上色，又鸽了四天  第9~10日上完色，饱和度太低了，调整后也懒得处理细节，就这样      2-9~2-15摸鱼图 100   第1~2日继续尝试低饱和度上色   第3~4日继续画水母   第5日颜色依旧不太对   第6日绝了，不建模不知道透视画得有多烂     2-17~2-27高完成度 100   第1~2日上上周是商业插画，这周于是来画纸片人，至于内容就加进去上周画得东西， 首先灵魂画图   第3~4日继续用低饱和上色，但不可避免颜色太浅了，也不知道咋整  第5~9日 在摸鱼摸索四日后，终于确定了颜色，先画画背景  第11日 最近看了某位大触创作记录，其不到两年就突飞猛进，平均每两天一幅原创，对比在下的绘画速度，委实是汗颜     3-1~3-7摸鱼图 100   第1~2日虽然知道要刻画细节，但明暗关系笔触画起来别扭，又想到以前的笔触，总感觉不对劲   第3~4日用以前的笔触来构筑，鱼的眼睛透视又画错了   第5~6日   第7日 当好不容易用雕刻建完模，发觉要重拓扑，寄  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老滚5</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E8%80%81%E6%BB%9A5/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E8%80%81%E6%BB%9A5/</guid>
      <description>由于以前三次都因mod坏档，这次就索性不装mod，在玩了一年多后，终于把它打完了
 第一章第一回 灾祸巨龙劫法场 上回说道，我们的主角因翻墙，哦，不对，因翻越省界被抓，同行有风暴斗篷领导乌弗瑞克同志以及他的手下拉罗克，还有个阿克琉斯     主角真容   阿克琉斯因受不了刑场，企图跑路，被一箭送走   b社是懂希腊神话的   而在主角即将刀斧加身，突然来了条巨龙   奥总出现啦     真容   巨龙的出现打乱了帝国人的布置，囚犯纷纷跑路，由于行情艰难，待在体制内较安全，主角就跟着帝国人走了  在转角处却遇到叛军拉罗克，两人经过友好磋商后，分道扬镳     探索离开小镇的道路上，主角发现自己不仅会魔法，还会使用原力   原力在我   而对此，帝国人的反应是这样的   这b就不能走快点吗   第一章第二回 冥冥至高掩河木 主角跟随帝国人来到河木镇，刚到门口，他感受到一股氛围令他背脊发寒，皮肤战栗  定睛一看原来是只鸡你太美  主角来到铁匠处，开始第一个跑腿任务  第一章第三回 天际毒瘤抓根宝 主角偷偷摸摸翻山越岭来到了雪漫城，并告知领主龙出现的消息   八姑父   恰好有条龙过来袭击，于是他前往围观，而在龙挂掉的瞬间，主角却能吸收龙魂，被众人告知他是天际故老相传的抓根宝，领主对雪漫城出了这号人物，大为头疼，为避免他祸害自己的领地，赶紧让抓根宝再次跑腿，抓根宝从此开始天际毒瘤之旅   终回 虽然很想写下去，不过故事冗长，加上固定角度截图不好用，直接放几张图结束   龙裔dlc boss，不太好打，所以找了两个van友与他进行一番深度♂交流     它骂的很难听   玩另一个dlc时候，莱妹奇怪的消失了，不然刚好又是白学   拜访岳父   没标记任务，让我在这阴间场所找了半天  拜访丈母娘   ~   要带走女儿，先打到岳父     回家喽    虽然盛名已久的作品，但现今玩原版的话，由于没情怀加成，不怎么合口味，向来不是画质党，画面好坏对我影响不大，但这剧情演出不知道为什么做的这么省略，背景设定光靠书，至于自由度嘛，玩不太懂，也没多大乐趣，最令我感觉不适，是密密麻麻的山洞地穴，视野狭窄，好黑好潮湿，幽闭恐惧症都快犯了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这发糖不多呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qingxia/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qingxia/</guid>
      <description>由于好久没玩甜作，加上最近这部汉化了，开推
 共通 开头简述了三角关系三人行，这个时候，大小姐出现啦，由于其神态与言语，男主误以为她想告白   立绘这么好的基友真是稀有    然而并不是，她想加入到三人的暑假活动中  三人行变成四人行，回去路上，男主想起一年前就有和大小姐邂逅过   ~   离别时候，大小姐不知何故骤然落泪，虽然很快收拾住情绪   之后，大小姐捡到一只人际交往不顺的学妹，四人行变成五人行了   但与基友秉性不合，被戳中心事后，离开后由男主追了回来   虽然人际关系平复，但学妹遇到了海王的纠缠，男主果断通过打篮球方式赢了赌约，   ~    这角度有桐叶·毕加索的味道   而在基友想确认幼驯染的感情时，她选择了逃避    大小姐劝说下，幼驯染决定好好面对  幼驯染        暑假活动决定在学校的泳池举行，基友突然向男主讲诉了父母离异的事，虽然男主完全不知道他讲那番话有何用意  活动当日恰巧撞上基友与妹妹见面的日子，所以他要缺席，而男主对两人的误会导致了与幼驯染的争执   他想起两年前的事，早熟与未成熟的幼驯染与茫然懵懂的男主，酿成了幼驯染生气离场，     什么英梨梨剧情，哦嚯，还是个双马尾   虽然在医院事件下又和好了，但关系就此停滞，男主想到这里，是时候做出抉择了  接下来是galgame的一般流程     而在两人成为一对后，基友奇怪的神隐了  暑假过后，两人才发现真相，基友重回了篮球社      大小姐        大小姐参与进五人行中，到了此时才察觉自己心意  于是就走流程试着交往  两人因大小姐的父亲言语影响，变得难以释怀，但在小伙伴的劝说下，大小姐放下了心事    ~   这里的音乐是青空下的约定，泪目   而男主由于家世与成绩都不如大小姐，难免自惭形愧，心中想着这段感情能持续多久  到了最后，在那个坡道，男主望着大小姐的背影，笃定自己的想法   学妹      篮球一事后，学妹说了心愿   不好意思放错图了    所以暑假活动变成了对学妹的应援    男主就此开展经纪人活动    ~    最初以为是甜作，推完一条线后这发糖不多，继续推完两条线，基本可以断定这不是甜作，虽然故事逻辑整的跟甜作似的，但进入个人线，h情节都比发糖情节多，而且男主时不时用自虐刷下存在感，这是用来表现青春吗？尽管从头到尾洋溢着青春二字，但以我木然的脑袋思考，画面色彩rgb值倒是很青，至于对其他青春的感受嘛  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年都看了些什么实体书</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/reading2022/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/reading2022/</guid>
      <description>又看到一大堆博主的年终总结，是时候写一下今年看了什么书了，今年比去年少看十一本书，除了浪费在手机的时间外，还有今年体感没那么热，跑去天台看书的时间推迟了许多
白鹿原，有人评价为中国式的百年孤独，不怎么赞同，白鹿原偏向历史进程，叙述得不是太沉重，观感不错，人民文学社出品，纸质一般   地海传奇6：地海奇风，终于把全集看完了，结局嘛，没出乎意料，纸张一般   一九七三年的弹子球，薄薄一本书，注水内容却特多，上海译文，纸张还行   静静的顿河 第一部，顿河地区哥萨克的一战前后的故事，译林，纸张一般   呼兰河传，书与纸质都不太行，内容旧社会的苦大仇深，一来不太喜欢这类，二来文笔不咋的，五十多页后才进入主题，不明白豆瓣评分为何那么高   魔戒，慕名已久的作品，插画非常不错， 纸质一般   春琴抄，文字一如既往， 上海译文，纸张还行   局外人 ，没想到欧洲作品也有这么丧，上海译文，纸张还行   俗世奇人，高中语文有节选，内容还行， 纸张一般   与罗摩相会 ，看之前还以为是与外星人接触，纸张还行   在漫长的旅途中，还以为是作者拍摄图片时的心情，动机，与过程，书中关于这一部分内容很少，至于文字，作者是摄影师，就不要太苛求了，纸张不错   静静的顿河 第二部 ，第二部从对外战争变成对内战争，联想到如今局势，不由一叹   边城，女主性格看得好急，有些对白好古龙， 纸张还行   魔戒（第二部，看到这才发现电影有改编   长日将尽，看他的上一本书难受好久了，这本也相当难受，与其他丧的作品不同，文字极度内敛，纸张还行   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>继续原创</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing14/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing14/</guid>
      <description>  12-23~12-30摸鱼图 100   第1~2日 继续用万智牌摸鱼颜色搭配   继续临摹照片，明度依旧画得太低   鉴于摸鱼沉思了两天，所以将构图和内容合二为一  又拖了一天     12-31~12-7完成度 60   第1~2日在摸鱼边缘疯狂挣扎  第3~4日最近不知是不是饮食不行，好生怠惰，线稿依旧未完成  第5日颜色不打算整太复杂  第6日估计要画多两日  第7-8日由于太菜，画不出想要的效果，就不继续下去     12-9~12-19咕咕咕 不知不觉摸鱼了快两个星期了，经过上次练习后，思考着应该加强细节的绘制，所以转而去画带有场景的物品  但在画的时候总想要一种可以在不同类型插画使用的画风，于是开始摸鱼尝试不同绘法       然而并没什么卵用，索性中断了尝试，本来春节将近，该歇了，但翻了翻去年记录，真是惊了，竟然一直在画，于是乎遵循传统继续
   1-21~12-27摸鱼图4 100   第1~2日考虑到之前的作品，还是来细致临摹下物品   第3~4日画画生物，偏卡通画法，不带感呀   第5~6日画画建筑，鉴定为寄   第7日动的很鬼畜  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不太像key社的男主</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</guid>
      <description>key社的作品向来属于是自来水，所以也很快加入序列中
 共通 开头key社经典的带有语音的莫名奇妙的不知所云的自言自语    这一日，男主羽依里来到小岛上，开头就遭受阿婆的诘难   杠精
 同时，羽依里看到码头上白发少女大号版的库特公  他是为整理外婆遗物而过来的，但阿姨却说暂时还用不到他  游手好闲的他到处逛，在听到泳池有声响过去查看，遇到早上看到的少女白羽正在学游泳，但不知为何被骂
书记配的音
  之后，陆续遇到了同样寄居在外婆家的亲戚海未      满口黄段子，睡眠不足的苍   吃货的红毛神山识  打工是不可能打工的
  小岛居民良一与美希
这个小岛大有问题
  ~   23333   灯塔上的寻找自我的䌷.文德斯  喜欢欧派的静久与拖着行李箱的鸥   在看到穿着校服依旧待在码头的白羽，羽依里过去搭话，白羽仍然在晚上学习游泳，在问到为什么这么晚才学，被明显抗拒的白羽甩了一句，雨女无瓜  岛上少年团决定办个欢迎会，又遭遇兵乓怪人天善，出乎意料的是白羽也过来捧场   白羽    羽依里继续尾行白羽，她依然对羽依里怀着抗拒心理，和缓后，在他询问下，白羽讲起那日码头看到两只落单的白鸟哀叹的天空之青，听完这话后，羽依里说他记起想来到小岛的理由     23333   持续尾行白羽过程中，两人关系大为改善    ~    看到羽依里经常尾行白羽，良一讲起了以前有人过度骚扰白羽导致被她诅咒致伤的事件，事件过后，白羽也疏远了众人  羽依里就此事问了白羽，她却笃定认为自己的缘故，而恰巧白羽对他发出了预言，并真的在不久后实现      虽然遭遇厄运，但作为城里人的羽依里显然不将这些事放在心里，继续沉迷白毛     是只大号版的库特公   同时向白羽约定只要她学会游泳，他就会离开小岛       羽依里再次遭遇预言事件，在游泳池因心理阴影溺水，为此，白羽学会游泳，让他提前走   他依旧没走，找到了白羽，而白羽讲了以前的事，称自己有未来视，并会在这个夏末溺水，而且还会连累他  他俩找小伙伴商议，得出结论时间段在夏鸟祭典上，由于是白羽外公决定的，于是羽依里前往找外公       老头子表示要说服他，要提前打赢他，羽依里靠着倔强打败了外公，但外公的话启发了他，解决问题关键终究在白羽身上   于是他想让白羽共同面对这件事，但同参与祭典需要成为亲属，所以要暂时结婚     ~    但祭典前夜白羽消失了，羽依里迅速找到了她，白羽问了galgame女主通常会问的问题，为什么要管她，自己这样消失不就好了吗  羽依里讲诉自己的故事，因游泳竞技失败导致无法再游泳，后又成了混子，最终打架被停学，家庭因此而破裂，来到小岛后，他明白逃离终究是没用的，决定在解决完白羽的事后就回去面对，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始原创</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing13/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing13/</guid>
      <description>对一幅画印象是大致是动态&amp;gt;色彩&amp;gt;构图&amp;gt;内容，所以练习比例大致如下图，动态虽最有视觉效果，不过终究是画，所以练习时间少点  以前有看过一副关于摸鱼与高完成度练习对比图，深以为然，所以打算一周摸鱼，下一周高完成度    11-21~11-27摸鱼图4 100   第一日呀，这色彩摸鱼图也太摸鱼了  第二日最近沉迷看球，无心画画  第三日  第四日之前学的blender几乎忘光了   谜之抽搐      11-28~12-05高完成度图1 100   听说有纸片人比赛，跑过去凑热闹 第1~2日 先画个构图，方法就用上周练的  再加点细节，姿势总感觉不对，导致线稿没描完  第3~4日渐变映射宣布失败，头发一如既往的寄  第5日 改了下头  第6-7日画好小物件，发觉腿太长了，寄  ~   第8日比预定多了一天，画到背景没心情开始乱抹  颜色太淡了，导入ps 上上下下左右左右baba  总算完成了，背景不太满意，颜色更有问题，凑合吧，最近又看球又肝画，整个人都不好了，让我摸鱼两天定定惊
   12-08~12-14摸鱼图5 100   色彩篇由于直接画色彩还是太快了，所以还是先来临摹照片好了   太干净了，今天头有点痛，懒得想了
色彩篇临摹照片缺乏对渐变色彩练习，抄下原画大佬的色彩好了，之前一直打万智牌，就用它的原画    要画得一样，太刁难我胖虎了，画个大概吧，涂的时候非常爽，不过估计没什么效果，缺乏细化
构图篇由于透视太烂，怎么画怎么不对劲  内容篇 今天也是摸鱼的一天  动态篇 毫无进展。背后的理由让人暖心     12-15~12-21高完成度图1 100   本来不想画纸片人了，但没什么好选，于是依旧画纸片人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双十一买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/20221111/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/20221111/</guid>
      <description>又到双11了，照例先买盒电池  书 书还剩下不少没读，但看书习惯轮流读不同的国家，今年看完几本后，中日小说只剩下一两本，所以看看猴当有什么活动
猴当虽有300-160的活动，但容易抢80优惠券折扣范围好低，而范围广的优惠券则只能在app或小程序上抢，不依赖脚本，哪怕是单身多年的手速都不一定能抢到
所以到狗东上看看，   啊这，双倍的快乐   还行吧，加起来有三折，于是拿起了祖传的ahk脚本
$F3:: SetTimer, Closeclick, 3 return $F4:: Pause Closeclick: Click 291,512 sleep 1 Click 497,633 第一天真是大吃一🐋，连脚本都抢不到，好在第二天都拿到了，快递也在两天后到达  又有二十多本书，足够看到后年了
手柄 一直想买个开源掌机串流，不过那价格性能实在是劝退，继续物色手机手柄时，发现了下列这个  这个手柄怎么说呢，相当烂，按键手感很迷，摇杆像垫片，附带的充电线还是坏的，不过还算便宜，也足够轻，关闭蓝牙的时候，手柄也会自动关掉，算是个人性化设计了  另外问题是手柄夹角就那么大，躺着使用的话角度还是太小了，而且这个角度仅靠重力固定，只要没有持平，就会掉下来  但在购买之前，看着它那光滑的中间，有个大胆想法，之前购买过xbox手柄夹，然xbox手柄委实太重，这个夹很快吃灰了  所以把这俩一合体，角度就可以变化了   卖给我真是亏了   躺着玩手臂酸问题解决了，但重量集中在上部，现在轮到手指不是太舒适，而且离被砸仅有个胶垫的距离  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>剧情，但是竞技</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</guid>
      <description>2019夏季，经常在贴吧看到有人提起这部，待推序列+1，后来听了&amp;lt;はじまりの風&amp;gt;,又看到有福圓美里，期待值一直往上涨
 共通 开头当然是回忆，意外的是回忆得挺久的
一股大结局既视感
      男主终究遇到挫折，回忆截然而止   数年后，在开学的第一天，男主遇到转学生粉毛   啊。是福圆美里   为了避免迟到，他带着粉毛灰了起来，没错，这是个只要穿靴子就能上天的世界   在老师的委托下，男主向粉毛介绍关于飞行，  两个乐子人
  在路上看到紫毛，原来新搬来的邻居   但由于送了一波福利，紫毛变得很(￢︿￢☆)男主    男主继续和粉毛侃，她说以前是个阴郁的人，但某个人出现改变了她，两人话音未落，一场争执打断了他们  原来是场fc比赛，粉毛天然站了出来，作为新手拿到了一分，取得了胜利      但被学校fc部社长盯上了，强烈请求他们加入到fc部中       还以为是谁，原来是库特公   明显有故事的男主果断拒绝，但架不住小伙伴纷纷跳槽
两个乐子人×2
  最后老师与粉毛请求下，他以教练的身份参与社团     甚至还有预告   两个乐子人×3
  在训练途中，粉毛从老师处得知了男主曾参加过比赛，但不知为何放弃了    听不出是清水爱   两个乐子人×4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画纸片人可太卷了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing12/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing12/</guid>
      <description>最近novel ai绘画不是很叼吗，于是过去围观ai的大作，起初不以为然，直到看到以下的图片
当然不是这两张
   看到这图我笑了半天   是这些
  ~  还有这些
  ~  真是太哈人，可以预计不久的将来，画纸片人不仅要和人竞争，还要跟机器一起卷，真是太内卷了，本来要画衣服上色的，看到这ai后还是画别的好了，临摹下小场景与顺便思考下画风
  10-23~11-05临摹小场景6 100   第一日虽然线可以拿来填充背景，不过线疏密与颜色梯度实在难以把握  第二日临摹的这张图由于偏向水彩的问题显得不够细致  虽然有后续画法，不过感觉太生硬了  于是简单粗暴导入Adobe Illustrator CC 2018，图像描摹，不过效果一般  第三日  第四日  第五日  第六日真是光污染     11-06~11-19思考下画风 100   第一日有点感觉不过味道太少了  第二日我觉得 第三日貌似没太多变化 最近天气30℃……委实没啥心情画  第四日由于颜色集中在右上角，又缺乏光影，只能将就 昨天起床，那阳光那温度，恍如夏日
 第五日颜色缺乏对比，画出来很糊  第六日没啥变化  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分明就是个拔作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qicai/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qicai/</guid>
      <description>找拔作时看到画师すめらぎ琥珀有几部剧情作，一般来说，拔作画师很少有剧情作，就算有评分也不高，所以看到有评分高这部时，产生了兴趣
不过玩之前卡在了缺乏vc+,建议去Microsoft Visual C++下载2013之前的版本
 共通 开头介绍小时候男主老家的事  男主大学暑假回来后，惊讶看到女孩不但身材面容不变而且周围的人都看不到她，她则友好交流下介绍自己是只座敷童子，并且还有只鬼      是只高科技座敷童子   她们告诉男主他家代代相传的使命————超度亡灵  于是男主出发去寻找亡灵，偶遇了jk妹子，jk向他委托找狗任务，但狗明显带了，男主只能产出新的鬼来读取狗的思念     在猫娘的帮助下，男主等人成功找到狗的尸体   随后jk也加入到男主后宫中   而鬼娘由于被耕坏了，不得不向男主告别，因此男主产出新的鬼紫毛      之后有女警上门查水表，委托男主调查某个幽灵事件   男主出发调查发现那个幽灵是个hentai，由于无法正常交流，男主败退   这里bgm格外阴间   自然而然又出了个新角色哥特萝莉来心灵感应，在哥特萝莉帮助下，jk妹子成功物理超度hentai幽灵   这时前女友委托男主找失踪的女学生，而从女警带来的消息中，女学生不仅寄了而且还成了恶灵    陆续调查中，众人猜测遭毒手可能不止一人，男主再次以身冒险，猫娘等鬼成功获取重要消息，但这也激怒了恶灵，出来保护他却是jk       而后男主等人发现凶手所在，为获取证据，男主前往凶手家中拍照，jk此时却跟了进来，意外得知了真相  jk线 一周后，男主找到了jk  于最后告别之际，男主挽留了jk      女警线 没什么好讲的，跟拔作似的  前女友线 没啥新剧情，由于前女友被附身，jk最后变成了狗妹  座敷童子线 jk最后转世成了狗     刚推完一条线时，还是挺满意的，后来推完整部，嘛，其实就只有一条主线。日常还算有趣，剧情马马虎虎吧，由于之前推过七日間，导致既视感很严重，h cg很行，不过人设不怎么对口，总而言之，看起来像拔作，推起来也像拔作，拔作无疑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怪物猎人p3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</guid>
      <description>今年6月时显卡坏了没法玩单机，由于之前买了怪物猎人世界，贫瘠的记忆力突然想起怪物猎人p3，上学期间ppsspp模拟器还不太行，现在的话骁龙662足以顺滑运行，已成了泡面盖板的小新pad就派上用场
记录下怪物虐猎人过程
彩鸟 因为带着灼烧功能，起初打的时候滚来滚去浪费输出，后来莽就是了，胯下做人  雌火龙 带毒带火，打起来挺烦的，翅膀下做人  毒怪龙 打起来蛮恶心，老是跳到天花板上，攻击范围又广  雷狼龙 会放电带麻痹效果，脚下做人，小心它的闪电五连鞭  打完雷狼龙还会播一段cg     成双成对   讯龙 这货跳来跳去，还会灰，神烦，后来发现它弱墙角，请好好地壁咚它  冰牙龙 打起来很凶，侥幸过了  雄火龙 与雌火龙差不多  角龙 会潜地，脚下做人，手感梆硬  轰龙 攻击范围超广，很受苦  峯山龙 没什么可说，莽就是了  打到这里村级任务就完成了，之后上位任务还要先打下位任务，懒得打搁置了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>勉勉强强的剧情作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8B%89%E5%8B%89%E5%BC%BA%E5%BC%BA%E7%9A%84%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8B%89%E5%8B%89%E5%BC%BA%E5%BC%BA%E7%9A%84%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%9C/</guid>
      <description>19年初加入待推列表中的，估计是看到拔作时顺着厂商/原画找到的，没太多印象
 共通 起初讲述天使沉睡的背景  陆续介绍了幼驯染，学姐与学妹    男主深夜闲逛时，遇到了个白毛  他对白毛产生莫名的情愫，时常过去骚扰尬聊，从而得知了白毛深受他人噩梦的困扰   而男主恰好有着改变别人梦境的能力，于是寻求基友与幼驯染的帮助，找到噩梦的主人   得罪了画师的基友   在一群人的努力下，男主解决掉了噩梦   他馋你身子   白毛线    男主与白毛外出约会时，却因某个人的出现结束这次约会   询问下，原来她最初也有上学，并与撞见那个人是朋友关系，但白毛吸引噩梦的体质，发现她朋友每晚做着杀死自己的梦境  男主深知此事已成为白毛的梦魇，于是在校园祭那天安排了白毛与朋友的见面，因为他了解白毛所吸引梦境，无论对谁而言都是噩梦，在男主帮助下，白毛最终释怀  在将结束之际，男主进入了白毛的梦  醒来之后却跳转到白毛正常入学   幼驯染线     男主从花园事件中，联想以前的种种，觉得幼驯染像是有预知能力  这条线翻译太生艹了
  幼驯染因预知能力误以为白毛与男主有一腿，故意避开了男主   舔还行   男主反而利用幼驯染的能力引了她出来，不料真的掉入到水中，她也放下了心结，向男主说明自己的预知梦能力   白毛做起了幼驯染的梦境，梦中却有着自己的存在，而幼驯染执意带白毛离开这里   然而列车中途事故，而且之后的白毛也不认得幼驯染   男主很快发现周围人逐渐忘了幼驯染  她从预知梦知道自己的命运，但仍然告知了白毛，白毛终于也明白了一切，幼驯染仍被世界排斥，快要寄时男主前来挡枪，原来男主通过改变预知梦方式规避了最后结局    结尾出现个天使，让一切恢复正轨，而白毛也离开这个世界    学姐线    男主加入到学姐昼寝部    他了解到学姐曾沉睡过一段时间，而且学姐开始被梦境捕获，不过在男主的能力帮助下还是成功醒来   与此同时，小镇开始频发地震，但男主在学姐梦境中遇见了食梦兽后，又恢复如初  白毛却告诉男主，真正的学姐仍在沉睡中  男主找学姐对峙，却抵挡不住困意进入到梦中，虽然最后找到真正的学姐，但还是处于危险中，快要寄时食梦兽意外出来挡枪，原来食梦兽找到了白毛，让她记起一切，避免了世界被破坏和学姐又陷入梦境中      学妹线    学妹告知男主她会梦到另一个世界的相貌相同的人，为了鼓舞另一个世界自己，她想成为偶像在钟楼上唱歌   虽然历经种种，学妹在歌姬比赛中获胜，成功实现了愿望    白毛通知男主，看似乐观的学妹经常做着噩梦，而学妹也在这时候入院，男主这才发现学妹真正想唱歌的原因，   男主让学妹的母亲面对现实，迎来了end    true end    又继续描述了背景，天使为寻找事物而进入到梦中  男主与白毛成为恋人后，她却陷入沉睡，而男主也失去进入到梦境的能力  然而男主知道了他的真正能力，也回想起白毛告别的梦   他再次运用能力找到白毛，她讲诉了真相，男主所在的小镇是个梦境，必须要有个人陷入沉睡中来保护世界，然而男主认为这太不民主，于是让所有的人公投决定结局，顺利将白毛带回到小镇   梦境即将瓦解，男主向着后宫们一一告别     最后与白毛相聚时，男主讲出另一个真相，他其实天使创造出来梦境管理员，在现实中并不存在，虽然白毛想留下来，但终究还是醒了    你醒啦   结局天使终于找到所寻之物，男主也莫名有了身体，邂逅了后宫们       这张cg美如画     整部除true end外，几条线的剧情遮遮掩掩，看起来好没意思，日常又写得不够有趣，推起来昏昏欲睡，至于结局嘛，虽然有点感觉，但类似剧情类似设定不是第一次遇到缺乏新鲜感，只能说勉勉强强，cg倒是蛮涩的，h文本应该是和泉万夜写的，当拔作用也不是不行。不过这类结尾还是蛮喜欢的，有点寂寞，又带点治愈与慰藉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>notion花瓣图片更新</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/notionupdate/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/notionupdate/</guid>
      <description>前几个月花瓣网突然抄袭了pinterest更新网站，一直以为影响不大，直到最近浏览notion的花瓣时，才发现了花瓣网也开启了防盗链，于是寻思着把notion上的图片链接改为自己的图床
不过notion api一贯不太好用，只好f12查找需要的block    再保存为json文件
1.先提取block内的图片链接
 代码 import requests import json filepath1 = &amp;quot;k:/office/py/爬虫/花瓣/插画.json&amp;quot; with open(filepath1, &amp;quot;r&amp;quot;, encoding=&amp;quot;utf-8&amp;quot;) as f: row_data=json.loads(f.readline()) a=0 while a &amp;lt; 200: i=row_data[&amp;quot;result&amp;quot;][&amp;quot;reducerResults&amp;quot;][&amp;quot;collection_group_results&amp;quot;][&amp;quot;blockIds&amp;quot;][a] block=row_data[&#39;recordMap&#39;][&#39;block&#39;][i][&amp;quot;value&amp;quot;][&amp;quot;content&amp;quot;][0] links=row_data[&#39;recordMap&#39;][&#39;block&#39;][block][&amp;quot;value&amp;quot;][&amp;quot;properties&amp;quot;][&amp;quot;title&amp;quot;][0][0] with open(&amp;quot;k:/office/py/爬虫/花瓣/p-block.csv&amp;quot;, &amp;quot;a&amp;quot;,encoding=&amp;quot;utf-8&amp;quot;, newline=&amp;quot;&amp;quot;)as fo: fo.write(block+&amp;quot;,&amp;quot;+links+&amp;quot;,&amp;quot;+i+&amp;quot;\n&amp;quot;) a+=1   提取出来大致是这样   花瓣链接要整理下   但如果图片超过200个，那么只能先提取block，在根据api提取图片链接
 代码 import requests import json import csv import time class photo(): def add_photo(urls): r = requests.request( &amp;quot;GET&amp;quot;, &amp;quot;https://api.notion.com/v1/blocks/&amp;quot;+urls, headers={&amp;quot;Authorization&amp;quot;: &amp;quot;Bearer &amp;quot; + &amp;quot;自己token&amp;quot;, &amp;quot;Notion-Version&amp;quot;: &amp;quot;2022-02-22&amp;quot;}, ) row_data=json.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买了张显卡</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianka/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianka/</guid>
      <description>今年6月的时候，我的1050ti显卡受不了高温的摧残挂了，话说铭瑄这显卡体质真不行，用了不到两年就寄了。虽然一度想用万用表测测有什么毛病，看看能不能救回来，不过我那个万用表蜂鸣档和二极管档混在一起，测不出核心是否烧坏，上机测又嫌麻烦，于是寻思购买张显卡，虽说不是矿潮的时候，不过显卡价格吸引力依旧不太大，二来摸鱼性格发作，藉此显卡缺失为借口摸🐟而不画画，等等党永不吃亏
就这样摸了两个月，在张大妈看到有1600的6600，虽然6600一度不在购买范围内，但n卡价格仍没有下降多少，就不等了，直接入手  现在快递也不怎么快，等了三天才到   外包装      真容     安装完毕   安装驱动前要先卸载掉n卡驱动  不过我通常是串流来玩游戏，所以按照AMD/Intel/Nvidia使用moonlight(sunshine)串流教程V1.1进行设置,音频如果有steam可以用Sunshine 游戏串流 AMD显卡串流完美方案 解决没有声音 连接断开问题,然而手柄驱动一直安装不上，后来才发现win10要升级2004版本以上  所以又可以愉快玩老滚了   玩了几天后总结，amd显卡驱动很迷，老滚5一旦设置较高画质就会变得很卡，整了几天后把SkyrimPrefs.ini垂直同步关掉，再降点画质基本就可以保持60帧了。还有的是用chrome看B站，弹幕一多就变得有点卡，用edge反而没什么问题，很迷就是了。另外ps老版本似乎没优化过，用起来卡卡的，没有以前n卡流畅，整体来说可以用，但小问题不少</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又到了白色的……</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/whitealbum/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/whitealbum/</guid>
      <description>白色相簿是少数没打过游戏就听说过的类型，原因是改编成动画后产生了很多梗，也诞生了许多白学家。虽然在班固米上分数很高，但对三角关系胃疼剧情一直不太感冒，直到最近才开推
 开头是一小段记忆  introductory chapter 故事开始男主春希与基友谈论寻找轻音乐同好会成员的事  之后接连遇到了冬马与雪菜   春希在练习吉他时，听见天台传来的歌声，他惊讶看到歌声主人是雪菜，并顺势邀请了她，雪菜十然动拒   但春希意外得知雪菜在花店中打工，一番谈话后，她答应了春希的邀请   主唱有了，春希继续寻找键盘手，调查发现钢琴弹奏者是冬马   这张cg太甘露树   春希虽想让冬马参与文化祭，但其话痨终是惹怒了冬马  他寻求雪菜的帮助，但依旧不太成功  但雪菜直接a了上去，在她帮助下，冬马最终和缓   文化祭将近，春希来到冬马家特训  雪菜也来到冬马家后，察觉出两人似乎早已合宿   于是春希对雪菜解释，而雪菜对他诉说自己曾遭遇过朋友排挤，而春希则许下诺言  春希照顾因写曲子而病倒的冬马，顺便听了她的往事，但无论如何，曲子成功写好，文化祭活动顺利进行    但在当夜，雪菜直接表白了，而他也接受  冬马接连被两人告知他们的恋情   三人旅途后，春希逐渐察觉自己的感情    春希虽然下意识避开冬马，但终究以雪菜生日为借口找她  他也了解到冬马将出国学钢琴，不由问了她缘由，冬马反而质问春希，他终于按耐不住kiss了她   迎来的是冬马的拒绝   为什么那么熟练呀   尽管有基友等人的劝导，但他愈发在意冬马所在  追寻一天后，春希终于在楼下见到冬马  冬马离开那天，春希坦诚告诉雪菜，意外的是，她认为是自己的错   当然是选择   机场送别时刻   双倍的快乐     届不到   closing chapter 三年后,春希以学业和打工麻痹自己   上大学后,他尽量减少了与雪菜接触  春希遇到为好友抱打不平的小春，由于触到雷区，两人不欢而散   他再次碰到小春，同为研究所的千晶打发了她，而千晶似乎对春希的过去很是熟悉    春希前往餐厅兼职，想不到小春也在此处，之后又起了争执   这时基友告知他，雪菜打算参加聚会的消息  在听到雪菜没回家后，春希前往寻找她，没想到的是小春也跟了过去   虽然最终找到了她，但两人还是不欢而散  在后宫的鼓励下，春希逐渐用短信与雪菜联系      藉着撰写出对冬马的报道和在好友等人推波助澜下，春希约了雪菜出来      看到这家店就想笑   虽然一度氛围良好，但雪菜还是尖锐地指出了他的感情    小春    春希失神下来到了餐厅，遇到了小春，她安慰春希的场景却被好人卡妹子看到   小春这次立场相当排斥雪菜，另一方面小春朋友们也听到了她与春希的事，对此小春很是抗拒   小春因春希的事终于与好人卡妹子发生争执，而与春希kiss一幕被朋友们发现，认为小春欺骗了她们   小春承受学校内的流言蜚语，却更为依赖春希，学校的弟弟君想调解，然而并没什么卵用      又是这家店   弟弟君寻求履历丰富的基友帮忙，基友也判断出里面的男主是谁，决定向春希摊牌   毕业前夕，小春与她们起了冲突，弟弟君虽然站小春这边，但终究是个弟弟   冷静下来的小春明白了一些事，为了让她们避开自己，也为了避开她们，决定考取别的学校  小春却意外遇到了雪菜，才明白两人已经分手了     麻理    麻理约了春希出来，他也看到麻理工作狂外的另一面   圣诞之夜，春希失神下来到了兼职地方，却遇到了麻理  春希因麻理出差，再相遇后，喝醉的春希控制不住自己，表达了感情，麻理最后也接受了  基友又很快地看出端倪，春希也打算向雪菜诉说一切  然而雪菜像是有预知似的，拖住了春希打算说的话  麻理也知道了他有女友的事，决定前往外国工作   恰好这时，基友约了一干人出来，而春希也趁这个机会解决掉他与雪菜之间关系      想起了某个大小姐剧情    千晶    圣诞夜，回到家中的春希看到了千晶   春希向千晶告知了一切，而她也陪伴春希过了一段时间   穿插着千晶早就认识雪菜，并且有什么内幕的样子   但是基友发现了不对劲，告知了千晶接近他的原因  千晶自白接触春希是为了演绎出剧本   双重打击下的春希病倒了，照顾他的雪菜却遇到了前来探望的千晶  千晶陷入困扰中，春希依旧贴了过去，她坦言不明白雪菜的感情    开演那日，春希与雪菜最后做出决断      雪菜     在后宫的鼓励下，春希也振作起来    另一方面，雪菜遇到新角色朋经常找茬  春希表白了心迹，但雪菜却无所适从   朋知道整件事后，以广播方式逼迫雪菜出道  春希最后找到雪菜，她最终决定拾起久违的唱歌    coda 毕业出差等待雪菜的时候，春希却遇到意料之外的人  由于冬马鞋子都掉了，春希照料她到了酒店中   这欧派画得太大了   巧合的是采访对象是冬马  本以为最后一次见面，春希却得知冬马即将来日本举办音乐会，神色有异的他向雪菜透露了之前发生的事，雪菜提出想要静静  这时编辑部又恰好提出想要春希全天候采访冬马的报道专辑  虽然春希犹豫一阵子，但看到冬马不太行的样子，最后还是接受了安排    采访最后一日，冬马讲诉最后一晚的事   是我先   春希心中迷惘，逃避到了雪菜身边，雪菜却认为他应该去面对  因春希不在导致了冬马音乐会大失水准，   而在这时，春希获知冬马母亲弭患绝症，为了接下来的后续音乐会，他继续照顾冬马  冬马最终还是知道母亲的病症，已陷入困境的春希寻求雪菜的帮助   雪菜一口答应，随即以推出特典cd来到冬马身边  一番争执过后，两人恢复如初，冬马也开始准备音乐会与cd     音乐会结束，春希坦诚面对不在掩饰的雪菜       前后推了三个月，除了剧本太长外，个中的剧情实在是蛋疼以致于拖了许久。一直一来都不太喜欢丸户史明的作品，特别是他的galgame，推起来感觉实在是古怪，尤其是这部，格外的上头。只能说丸户老贼塑造的角色不怎么适合galgame，推起来总觉得好别扭，这部剧情虽然没什么大问题，虽然有些地方一如既往的都合，但里面的人物，嗯&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>618买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/618%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/618%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</guid>
      <description>卡普空大包 在steam夏促之前，听到humble有卡普空大包促销，虽然没有冰原dlc，但有一直想玩的鬼泣全集，而且游戏恰好都没有，果断下手。steam夏促还没开始就结束了，库存吃灰数目+9  雅马哈F310 本来想买个开源掌机拿来串流，后来观望了下，要么是没有现货，要么屏幕太小，想想还是算了。刚好最近再推白色相簿，于是兴起了买吉他的念头，以前在b乎上看到有人推荐f310，就直接是它了，唯一后悔没有早点买，等了五天才到。
送过来外包装尺寸堪比电视规格，吓了我一跳   内包装     吉他本体   送了琴弦与变调夹等零零碎碎的东西，不过还是用回以前的变调夹  至于音色什么的，缺乏对比听不出个所以然，弦距比上一把吉他好了点，比较容易按</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>namassaddharmapundarika-sutra</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing11/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing11/</guid>
      <description>6-15~6-28 &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp10-14~10-20临摹四个 100   第一日颜色对比还是少了点，而且线稿缺乏精细感   第二日色彩一般呀，缺乏层次感觉   第三日 每次画俯视都会奇怪的崩，头的角度也不太对，头发上色大致就这样啦，懒得再刻画   第四日画渣已经不想努力了      6-15~6-28&amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp10-14~10-20皮肤上色30 100   第一日这皮肤上色不怎么带感  第二日继续很迷  第三日  第四日  第五日  第六日 又可以摸鱼了   6月独显坏了，让我摸鱼一段时间
虽然8月末就买了显卡，不过为了摸鱼有点仪式感，就拖到今天继续，去年也是这个时侯开始的，虽然中断了四个月，然而就算不中断也进步不了多少</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>末日的时候做什么</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/eden/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/eden/</guid>
      <description>中二社的「悠久之翼」曾带给我极大的震撼，推完后，顺手把同个社的eden加入序列中，时光荏苒呀，距我上一次推此社的作品已过四年了
 开头还是熟悉的自言自语   主角回忆过去              名为榛名亮的主角将要前往执行任务     啊这声线是中島裕美子     妹抖可还行   向上司述职时，似乎与他有过结   又撞到艾莉卡     从拉维的话中，了解到了工作内容
制服好sao
  恍惚间，榛名亮想起了过往的事   虽然是护卫工作，但却连关键人物都无法看到    心生疑窦的拉维，告诉了他一个消息  这个时候，上司要求榛名亮暗杀掉不利于诗音的人  之后，榛名亮却接连碰到了艾莉卡与诗音        感觉到诗音的不可思议，他为平复心情来到了靶场，却因直男发言惹怒了拉维  艾莉卡原来认识榛名亮回忆中的姐姐     替代生病的艾莉卡，榛名亮来到诗音身边，她说出最后的愿望        由于钢铁直男发言，榛名亮与拉维拔刀相向   但他也看出了拉维的状态，向上司禀告时，上司不以为然，反而说出了任务的真相   榛名亮回忆      他向艾莉卡询问了关于姐姐的下落    再次来到诗音房间   艾莉卡计划败露，解决掉护卫后决定炸掉研究所    榛名亮及时赶到，在艾莉卡劝说下，答应将诗音带走</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ur-Iwate</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing10/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing10/</guid>
      <description>  5-16~5-29临摹四个 100   第一日   第二日   第三日画崩了，懒得改   第四日      5-16~5-29褶皱90 100   第一日  第二日  第三日  第四日  第五日  第六日     5-30~6-12临摹四个 100   第一日天气开始变热了   第二日画了半天画错了   第三日上色依旧很迷   第四日      5-23~6-12头发上色30 100   第1+2日画的很迷  第3日持续很迷  第四日  第五日  第六日感觉太油腻了  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拉伸手柄的尝试</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%8B%89%E4%BC%B8%E6%89%8B%E6%9F%84%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%8B%89%E4%BC%B8%E6%89%8B%E6%9F%84%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95/</guid>
      <description>最近心情不太爽很想躺平玩游戏，这个念头起源于最近读过一篇关于掌机的测评，而后知乎贴吧内容越来越无聊，翻来覆去的时候思考着能玩串流玩游戏岂不妙哉，既可以消磨碎片化时间，又可以减少steam喜+1，顺便治疗3d眩晕。虽然市面上有一些开源掌机可以拿来串流，不过感觉性价比不高，正好有部旧手机，所以买个拉伸手柄来充当掌机串流
货也很快送到，外包装还可以  拆出来一看样子还行，不过按键手感梆硬，塑料味道有点重  蓝牙连接，由于手机比较旧选择第三种  合体，用moonlight串流   样子不太拉风   玩了一两天后，效果不如想象中的美好，
1.由于手机长度与重量，躺在床上时把握起来手感非常的不好，很容易手酸
2.俨然成为古董的旧手机解码不给力，而且古怪的是哪怕连上5g，网速也超不了四十兆，而这使得玩起串流来时不时卡顿
虽然有些问题，但躺在床上玩游戏还是蛮爽的，陆续的日子里，将继续探索躺平着玩游戏的方案</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解释不通，穿越时空</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/grace/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/grace/</guid>
      <description>19年初，当时我在思考与研究枕社四个画师画风到底有什么不同时，班固米里有人吐槽捆枝的脸越画越宽，于是我跑去围观了捆枝的新作，宽是蛮宽的，不是画得挺萌的吗，顺手加入到愿望单中，最近汉化开推
 开头修女介绍一幅画，谈了画里面的象征     镜头一转男主快要挂掉的时候，遇到白毛在唱歌   浑噩时，男主听到像预言的语句    醒来过后的男主，如预言所说般失忆了，而且粉毛与白毛不认识手机这一事物，此时白毛像意识到什么，认真问了他是否从外界来的   白毛接着说了这个小镇的世界观，末日后被极光包围的小镇得以幸存  为了刺激男主恢复记忆，他被两人带去压马路  途中，男主遇到了大导演金毛拍电影，被钦定为男主角参与进电影中   然而拍摄途中却遭遇了爆炸   艺术就是   虽然一度折服于金毛的演技，不想遭遇爆炸的男主还是拒绝这份差事  接着男主被修女老师安排进学校  从白毛的谈话中，末日是100余年前发生的，而且小镇依然留存着圣诞老人的故事  男主开始上学，学校内的人艺术水平格外的高    说得正是   探访学姐时，在为艺术献身的大义下，男主无奈做了模特  这是艺术不是涩情
  男主在为文化祭展出一筹莫展时，学长提议了摄影这个方式   而这似乎被误会成涩影师     由于需要补习，男主到了美术回廊中，但当他提议想看《科罗萨的失乐园》这副画时，修女却表示没这副画  之后看了两幅画，讲了些象征意义   看了第三幅画后，为避免玩家太过枯燥，开始打起了黄腔   修女你的想法很大胆
   金毛晚上过来夜袭，告诉了男主学校内的学生都是父母双亡而且小镇有人会消失  老师继续讲画，于末日拯救这个小镇的是奇异恩典   金毛向男主介绍了之前拍摄的影片，其中出现新角色红毛     男主与白毛同去挂装饰，许愿过后，装饰物变成了实物，两人好奇尝了一口   第二天醒来两人都没有吃完苹果后的的记忆  男主虽然没有记忆，依旧享受着学校的生活   金毛被揭穿了糗事，决定报复，男主不怎么愿意但也勉强配合              真是个谐星</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>路由器刷固件</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/pandavan/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/pandavan/</guid>
      <description>去年买了个红米ac2100路由器，用到现在虽然偶尔会断流，影响不大，就没搭理它，不过最近时不时会降网速，300m变为100m，这就不能忍了，决定刷固件
依据这篇教程2022最新红米AC2100路由器刷Pandavan教程,只要CTRL c v键没坏就能成功
然而网速100m问题依旧，查看pandavan后台以太网链路状态只有100m，眉头一皱，发觉事情并不简单，后来发现是网线的另一端松动 解决网线后，由于算是三级路由，只能接ap模式，才会有ipv6  但接完ap模式要管理后台，这就要到接光纤的路由里面查找ip，一般显示为？号  看看有什么变化，灯变成一盏了  网速比之前慢了点   之前     现在   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用mt3扒谱</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/mt3/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/mt3/</guid>
      <description>以前有摸过几个月吉他，现在虽没吉他可弹，但还是喜欢把一些大都是galgamebgm转为吉他谱，不过在扒谱过程中，人菜瘾大的我即使勉强听出音阶，对曲子里的大小调，和弦，复调可所谓是毫无办法。后来发现如果有六线谱，那再转换为吉他谱会便利很多，思考着如果有扒谱软件岂不是更妙，仰仗着ai训练的风靡，逛黄油论坛时找到了mt3模型可用于扒谱
huggingface里面原来调用mt3模型出现了bug，于是稍微改了下，自己部署了一份
部署与稍微改了下    首先打开huggingface官网，创建new space 这时sdk不知选谁好，不过首先排除static，因为调用文件是python格式，后来选2侥幸蒙对  把原来代码复制后，看了下原来的错误日志，有这么一行
WARNING: You are using pip version 22.0.2; however, version 22.0.4 is available. 那我直接在app.py ctrl+v
os.system(&amp;quot;python3 -m pip install --upgrade pip&amp;quot;) 错误的地方还有
 File &amp;quot;app.py&amp;quot;, line 88, in __init__ self.partitioner = t5x.partitioning.ModelBasedPjitPartitioner( AttributeError: module &#39;t5x.partitioning&#39; has no attribute &#39;ModelBasedPjitPartitioner&#39; 度娘回来后，一脸懵逼，于是从原来入手，先是找到app.py 那一行
 self.partitioner = t5x.partitioning.ModelBasedPjitPartitioner( model_parallel_submesh=(1, 1, 1, 1), num_partitions=1) 直接到githubmt3搜索参数，num_partitions，  发觉虽然没有ModelBasedPjitPartitioner，但有PjitPartitioner，名字改完后，顺利部署
 self.partitioner = t5x.partitioning.PjitPartitioner( model_parallel_submesh=(1, 1, 1, 1), num_partitions=1)  食用过程 首先打开这个网址，将音乐格式转为wav  接着打开mt3，将音乐甩上去，大概等上两分钟左右大概率会卡，就会出现乐谱下载  至于打谱软件直接用win10商店中的musescore 3  虽说谱不能百分百准确，但对我来说相对够用</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sugata</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing9/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing9/</guid>
      <description>  4-18~5-01临摹四个 100   第一日相当不对劲，不过懒得改了   第二日   第三日 天气快要变热了   第四日新房45°      4-18~5-01头发90 100   第一日  第二日  第三日  第四日  第五日  第六日     5-01~5-14临摹四个 100   第一日   第二日   第三日   第四日      5-01~5-14衣服90 100   第一日  第二日  第三日  第四日  第五日  第六日   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>橘里橘气</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lunasama/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lunasama/</guid>
      <description>在贴吧上风闻已久的女装galgame，起初对女装这一题材略有抵触，到了现在，可爱的男孩子那更好
 开头熟悉的男主自言自语  接近放弃治疗的男主在陌生男子的吓唬下，回顾了自己私生子的一生   但陌生男子并非劫匪，而意识到自己仍想活着的男主被他哥带到日本  然而没有设计才能的男主被他哥撵了回去，但崇尚的设计师开了间女校，男主为了混进上学，在妹妹建议下，被迫女装     向女装大佬低头   并为了避开性别审查，我们的男主 女主 朝日娘来到妹妹的朋友樱小路家做妹抖   途中相识了瑞惠，尤希尔等人   抖s
  而来到公馆寄住恰是之前遇到的人   朝日娘外出时意外遇到幼驯染凑，她因喜欢男主从而也走上服装设计的道路   开学后，由于设计师太忙，他哥被选为代理校长，男主被婊了一顿   但凑因家境问题在学校收到排挤，学习上也不是太顺利，爬树摔倒后认出了朝日娘是男主    因清楚男主的目的，凑与朝日娘和解   ~   露娜様的作品通过了quartz奖的初选，连一向眼高于人的男主他哥也过来捧场   ~   而代理校长又传来一个消息，本家的人企图迫使露娜様退出比赛，虽然她在众人面前逞强，最后也放弃了比赛   凑        由于凑的父亲住院，朝日娘换成男主陪同幼驯染去探病   在幼驯染的老家，男主对凑走上这条道路的艰辛有了更多体会  幼驯染不仅在学校中遭遇着排挤，连带着双亲的公司也开始影响   虽然朝日娘等人查出了真相，但幼驯染父亲的公司终究是破产了   在露娜様的建议下，凑作为妹抖暂留在公馆，等待其父母的联系   收到双亲联络后，凑决定离开公馆，而男主也决心追随    男主与凑开始了小两口生活，   ~   两人拥有妹抖潜质，被挖角到女仆咖啡厅（要素察觉），  幼驯染可真会玩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>七合一老婆</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/sevendays/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/sevendays/</guid>
      <description>当初看在画风和评分还行的时候加入待推序列中，不过吸引我的还是稀有的全年龄作还有政委配音
 故事开头基友给了男主诅咒视频  男主不以为意，放学路上还和兼职巫女的幼驯染谈了下  回家的男主打开一看，发觉文不对题，随手一扔时却发现碟片能自动返回  男主好奇打开播放真的撞鬼了，目睹男主撞鬼的幼驯染过来看他却没发现异常   接下来数日内，男主接连被饥饿，愤怒等因素影响，甚至想对幼驯染下手   察觉出不正常的幼驯染过来驱灵，但技术不精湛，驱灵失败后男主就这么挂了  故事又重新开始，男主邀请幼驯染过来看片查看，并利用清洁剂驱灵成功   但幽灵并没就此消失，而且还附带身体    啊，是政委   由于黑毛身体内不只有一个灵魂，幼驯染顺手将其他幽灵移动到不同物体上   幽灵在世上停留时间有限，为尽量满足幽灵的愿望，每只幽灵在黑毛身体内滞留七天   而黑毛幽灵则变成了siri在手机内   给我整一个   粉毛   男主迎来第一只幽灵粉毛，是个吃货   但男主能为粉毛做到的事极为有限，不免焦急，反倒是粉毛和黑毛安慰了他   因粉毛打给家里无声电话未能听到熟悉家人声音，她晚上化身为吃货，男主决定尽量满足她   打过电话粉毛又在担心家人是否就此忘了她，男主以过来人身份保证没这回事  因粉毛家中有种植萝卜，男主让粉毛订购萝卜，以此让她达成心愿，于最后一天请来厨师为她做菜，顺利送她走了   ~
    金毛   第二只金毛双马尾幽灵，是个傲娇兼大小姐   金毛为父亲再婚时感到愤怒，当初就是因接受不了而离家出走后遇难，  这时，男主母亲看到又有个新的女孩，男主只好骗她说是多重人格  男主与金毛因再婚的话题引起了争议，男主认怂承认她的观点正确，  不料金毛正接受男主的观点，以为他是顾虑自己快要消失而迁就，感到很生气，男主话疗了她   金毛沉迷少女漫画，所以和男主进行了模拟恋爱，最后金毛也接受了父亲的再婚    绿毛   绿毛相当纯质  由于无法前往游乐场，幼驯染提议来跑团，于是绿毛成了个马猴烧酒魔法师   不好意思放错图了     qb   ~  男主向母亲介绍绿毛时，她却跑路了，并问了个奇怪的问题，从黑毛处了解状况，绿毛小时候遭受到她母亲的虐待，以致于对母亲这一身份的人患有ptsd   幼驯染提议让母亲也参与到跑团中，逐渐让绿毛放下了戒心    红毛   红毛是个不良，想抽烟，打架  ~  但碍于未成年抽不了烟，只好吃糖，不好打架，只能打游戏   红毛说起自己遇害的事，而男主多少意识到对她们愈倾注感情，有什么东西愈加沉重  红毛看到基友被不良围住见义勇为，因见识了基友的踢击，红毛决定向基友学这个  但男主却陷入抑郁中，思考着这些是否有意义，但红毛却道，做人最重要的是开心 你饿不饿，我下  数日内，红毛打了不良，收了不良为小弟，骑了摩托车，甚至抽了烟，随着她的离去，男主逐渐开始不适   蓝毛   蓝毛知道事件经过，决定把来龙去脉告知男主  蓝毛做噩梦睡不着，男主也因此得知她的母亲同样被犯人所害，而且犯人是黑毛的爷爷   男主陪聊陪睡，将她以报复犯人名誉为目的所记录的事件经过发给记者    白毛   白毛很工口，整天想着ghs   这下作的乳量       但男主有些不堪重负，忍不住吼了白毛，男主去找她时，白毛也理解了男主，决定不ghs了，而要做别的事  接下来数日内，白毛尽量减少男主负担，说了一堆鸡汤，并坦诚这就是她想做的事   虽然白毛不辞而别，但男主还是找到了她  ~    黑毛   黑毛并没什么要求，但因之前的事麻烦了工具人基友，决定向他致谢  ~   情强   碍事的家伙都消失得差不多，男主与黑毛正你依我侬之际，她却骤然消失了  男主从诅咒视频中听到她的求救声，在幼驯染的帮助下，决定前往里世界搭救黑毛  由于一直重复，男主只好通过记录视频来到黑毛的小时候，虽然有遭遇危险，但后宫们赶紧来救场   男主将黑毛拜托给当时还在的父亲，但是这样一来，她将会忘记作为幽灵的记忆，但男主认为黑毛能活着更为重要   新学期开始，男主遇到了作为老师的黑毛   幼驯染   新学期开始，幼驯染安然接受了自己败犬的身份，但巫女的直觉让她来到了男主的房间内，惊讶发现男主在电视里世界中  幼驯染揣测世界的重新复制，导致男主留在里世界，思考到这里，她下定决心也来到里世界中  里世界中，在回放着幼驯染的记忆，为了避免对未来干扰，男主与幼驯染不约合同前往神无村中   玩到这里突然有bug，云了一下后，满满的恶意与迫害幼驯染，所以不写了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>der Herbst</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing8/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing8/</guid>
      <description>继续临摹与光影
  3-21~4-04临摹四个 100   第一日   第二日   第三日 有点崩   第四日 又有个蛀牙发作      3-21~4-04脸部90 100   第一日  第二日  第三日 好潮湿  第四日  第五日  第六日     4-04~4-17临摹四个 100   第一日脚的方向只好瞎猜   第二日头发画成双马尾  ~  第三日   第四日      4-04~4-17头发90 100   第一日  第二日  第三日  第四日  第五日  第六日  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Phantasie im Morgen</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing7/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing7/</guid>
      <description>接下来画衣服褶皱
  2-14~2-20褶皱90 100   第一日 手臂处  第二日 躯干  第三日 折叠裙画起来有毒  第四日 最近又下雨  第五日 ~  第六日 ~     2-21~2-27褶皱90 100   不知道是数位笔还是板子坏了，老是双击，鬱 鬱 鬱
第一日 绝了，压感笔还是温控的，温度一高就能正常使用  第二日 ~  第三日 ~  第四日 ~   人物大致就这样，接下来临摹照片，练练人体等，与此同时开始训练光影，先从打光开始
  3-02~3-15临摹四个 100   第一日 三次元  总感觉有什么不对劲  第二日    三次元     买家秀和卖家秀   第三日 画出来感觉奇怪，但又不知道奇怪在哪   第四日 ~      3-02~3-15光影90 100   第一日 ~  第二日 ~  第三日 ~  第四日 ~  第五日 ~  第六日 ~  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男主终于没患有健忘症了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</guid>
      <description>19年左右，当时陆续刷到了贴吧与知乎介绍机甲galgame的帖子，只不过贴吧吹的是baldr，而知乎盛赞的是muv，最近终于轮到玩baldr，尴尬的是号称资源党的自己在网上竟然找不到学习版本，好在baldr上架了steam并有中文，乘着促销入手了
 开头似曾相似男主门仓甲的自言自语（这里bgm相当行）  陡然醒转的门仓甲却发现自己身处战斗中，还没来得及反应就被一名自称是他下属的女性所救，并被告知甲被之前的爆炸波及而导致记忆混乱   两人安全下线后，走出潜伏场所，出现在眼前的是九龙塘清城市，   为了治疗门仓甲的失忆，于萝莉医生处接受了治疗，取回了一小段记忆   看到这cg突然想玩学习版    故事转而叙述起门仓甲在星修读书的经过，被迫离开的宿舍的甲和基友，在亲戚亚季姐介绍下，来到如月寮   在如月寮中，甲与多年未见的幼驯染菜叶相遇，并在宿舍中捡到了机甲武器卡带    你也是正义的伙伴   拿到卡带的事很快被人知晓，曾指过路的直树成为他们的师傅，而亚季姐则叮嘱甲几句   甲到虚拟网络找亚季姐时，偶遇了一名少女呼  回到现实，甲对比学园时代的生活怅然若失，这时甲收到情报贩子发来的信息，但来得太迟了   继续回忆，由于机甲比赛需要三人组队，他们瞄上了千夏   千夏一开始反对，后来以约会作为交换，约会途中撞到杂修在“凌弱”，甲虽然真人pk从没赢过，但好在有千夏在   新学期开始甲遇到了患有电脑症的少女水无月真，特技是话痨和突破防火墙   醒来的甲无比想念星修，去到学校处已是一片废墟，忆起了事件经过，   蕾线   甲遇到父亲的部下，恍惚下的他真人pk又输了，被少佐挟持，好在有蕾在  考虑到周围已经不安全，两人前往方舟投奔甲的亲戚圣良  在方舟中，甲看到了与呼相似面貌的npc，这才记得呼原来是npc来的   虚拟网络里，甲与多年未见的亚季姐、菜叶重逢，   现实世界中，与市长有隙的议员发表言论时被人刺杀，甲追踪凶手，凶手是个杂修      回到现实的甲跑路途中意外遇到了千夏  方舟里，甲从身手判断基友是自警军的人，而基友也透露处所在组织有暗中找寻甲他们  甲等人从情报中推敲出市长可能有莫大关联，去俱乐部追踪线索，却出现了意想不到的角色——多米尼恩  还没多谈几句，就被红色机体打断，现场也出现多股势力，之后甲跑路途中又遇见了千夏   与多米尼恩相遇后，蕾的神色一直不自然，甲询问下，才知道蕾的母亲是被多米尼恩害死的  方舟里，甲看到空的房间，脑海里闪过与空相识的记忆，甲很诧异空的面貌与呼相似   而后呼的事情被空发现了，场面一度十分尴尬，但又在真劝说下和好   方舟内，甲遇到有点不寻常npc，就此事问了亚季姐呼存在的可能，她断然说否   另一方面，菜叶询问甲是否记住约定，明明是健忘，推说失忆不记得了  另另一方面，与千夏面见时，一个个仗着甲失忆，化为谜语人  于此同时，甲的处境越来越危险，蕾带他到了市中心——米特斯拜亚，原来蕾是户口在这  当夜，甲做起第一视角的某人的梦，但文字颜色已经透露出某人是谁  市中心内，蕾向甲述说母亲信教的经过，认为这一切都是由父亲造成  夜晚，基友告诉了甲，蕾一个人前往市长所在的事，  甲不信蕾会背叛，但担心蕾的处境前往虚拟网络内寻找，原来蕾想独自解决市长，但被杂修阻扰，甲虽然最后救出她，但被统合军的人捕获   在被囚禁之中，甲又做起了蕾的梦，与空成为朋友与便当的事     甲与统合军上层——蕾的父亲谈话后，保释离开了统合军  恰巧遇到了多米尼恩攻击市中心，为了帮基友和保护难民，甲等人来到网络作战  作战之中受到神父蛊惑，逐渐失了智，这时谜之npc又出现了，提醒了甲，他也由此记起呼和空的关系，恢复了清醒    因市长被多米尼恩抢走，甲决定继续追踪  昏迷的甲又做起了蕾的梦，便当2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>waline评论通知与域名邮箱</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/waline%E8%AF%84%E8%AE%BA%E9%80%9A%E7%9F%A5%E4%B8%8E%E5%9F%9F%E5%90%8D%E9%82%AE%E7%AE%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/waline%E8%AF%84%E8%AE%BA%E9%80%9A%E7%9F%A5%E4%B8%8E%E5%9F%9F%E5%90%8D%E9%82%AE%E7%AE%B1/</guid>
      <description>域名邮箱 在评论时看到别人的邮箱自带域名，好奇搜索后知道了企业邮箱这一回事，迅速注册后老是卡在mx验证这一步，韩宗视力最初没有发现，想修改dns必须先把nameserver变为默认，可是这里面有个问题，由于博客在vercel上，nameserver已经解析成vercel，修改怕影响访问  陷入僵局的我查看时vercle的domain设置时，原来直接可以添加mx解析，闹了半天做了无用功  waline评论通知 waline部署在vercel上，唯一麻烦的是环境变量要一行行写，后来用126邮箱写完发觉没生效，以为是邮箱问题就没继续测试。
直到有了域名邮箱后，再配置评论通知依然没反应，眉头一皱，发觉事情并不简单，在环境变量处填了几个排列组合后，其静如渊沉
摸索下vercel原来有日志，查看日志后，不管有没有填环境变量，显示的错误都是一致，这才恍然大悟，配置环境变量后再重新部署了下   vercel日志     可是当初我用126邮箱就有重新部署，可是依旧没生效，思来想去后126和163邮箱配置需要的不是登录密码，而是smtp密码，用登录密码是有重新部署，而等到用smtp密码，却忘了再部署，自然都没有生效。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从pinbox到notion再到notion api</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/notion/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/notion/</guid>
      <description>两年前，为了便于浏览各个网站的收藏文章，于是把它们都整合到pinbox这个软件上，然而整合完自己都忘了。直到最近又有收藏文章的需求，打开它一瞧，除了多了个收费外基本没什么变化，后来发现用邀请码可以创建多级收藏夹，心安理得的继续白嫖，没过多久，估计白嫖多级收藏夹的事被知道了，明明没有达到收藏上限，却再也无法创建新收藏了，虽然一年会员费也不贵，但pinbox略带简陋的界面以及两年来几乎没变化的功能，请容许我拒绝   pinbox界面   开始了寻找替代pinbox软件，起初想自部署笔记软件，但功能太少了，自己又没有服务器，想想还是算了，后来找到了notion，虽然是笔记软件，但完美的契合了要求，notion介绍功能网上很多，懒得说了，感觉这款软件最大的亮点在于白嫖模块化   pinbox笑我贫穷，我笑它不懂死宅    notion api 事情到这里，一般就结束了，无非是换了个软件罢了，但某天躺平在床上刷着豆瓣，偶然发现了notion原来有api的，垂死病中惊坐起，在用过notion功能后，一直想把花瓣网的图片和网易云的歌单导入进去，在看到有api后，开启了折腾之旅
notion api可以结合python使用，python以前从没写过，后来看了下有点像node.js爬虫，仰仗贫瘠的js知识与捉急的智商，抄袭借鉴Notion → 支付宝&amp;amp;微信 → 账单里的代码，头发少了几根后，恼恨愉悦开启爬虫之旅
然而一开始就有问题了，写代码常有的事，输入pip install requests解决
 接着又发现notion api怪得很，用图片链接一定要求有后缀，而花瓣网图片恰恰是链接显示的，还能不能愉快地玩耍  后来思考notion支持导入markdown文件，那先把图片链接保存为md文件，在导入到notion中，再根据api更新里面链接，测试可行后，就先开始爬虫花瓣网
花瓣网 花瓣网虽然有tag功能，但却没有排除关键字搜索，这样找起图片来诸多不易，   花瓣谜一般的搜索功能     notion的筛选   1.图片链接与信息汇总
简单来说就是为每一个图片链接保存为md文件，再把图片中的tag，花瓣链接，源地址保存到汇总.csv中
 代码 import os import requests import re headers={ &#39;User-Agent&#39;: &#39;Mozilla/5.0 (Windows NT 6.1; WOW64) AppleWebKit/537.36 (KHTML, like Gecko) Chrome/69.0.3497.100 Safari/537.36&#39;, &#39;X-Request&#39;: &#39;JSON&#39;, &amp;quot;cookie&amp;quot;:&amp;quot;cookie&amp;quot; } req = requests.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magpie</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/magpie/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/magpie/</guid>
      <description>虽然是逐渐4k的年代，但galgame业界依然保持720p的优良传统，更不用说远古时代的800*600，玩是能玩，但看起来像近视似的。直到最近发现了magpie这款可以将游戏分辨率放大软件，起初不以为意，还以为是通过插值算法放大的，即使能放大，边缘估计像图片ai放大那样模糊；即使够清晰，消耗资源一定很多，后来试用了下，效果拔群，不仅够清晰，占用也很低。
以下几张效果图   使用前   ~   使用后   ~   使用前   ~   使用后   ~   使用前   ~   使用后   ~   软件打开的样子   当然啦，眼睛如果不是太列文虎克的话，可能看不出有什么区别，具体内容可以去github一观</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又是款带修罗场的废萌</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/cloverday/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/cloverday/</guid>
      <description>Clover Day&amp;rsquo;s 中文名译作幸运草的约定，怎么加入待推序列中，我已经忘了，不过估计是带有华哥的废萌缘故
 开头是男主小时候与白毛萝莉的告别  接下来是galgame的套路，介绍了两个一抹多，   是华哥   顺便介绍男主是被收养的情况与妹抖    可惜没有女仆线   陆续介绍两个幼驯染    是石原舞   开学第一日，因班长身体不适，男主陪同去医务室，里面的庸医乘机提出要求，让他照顾一下过来的留学生  男主过去接待时，惊觉留学生原来是小时候告别的白毛，白毛kiss男主，并提出要结婚  妹妹们当然强烈反对  晚上与一抹多复习时，黑毛询问起对这件事的看法，男主不由想起过去，因在孤儿院生活而遭受欺凌，男主幻想出了个空气妹妹，而白毛是第一个接受这件事的人    男主陪同白毛找东西时，终于回想起她想找的是小时候的所填婚姻申请表，而这也是一见面就赶着结婚的缘故，然而秘密基地已被拆除，里面的事物也早已消失，白毛因此闷闷不乐  男主为了消除橘毛芥蒂与让白毛振作精神，陪演了一出戏，最后虽没有找到表格，但白毛也藉着此事唤回了许多美好时光   梗图   金毛线   早上男主发现金毛做噩梦，与另一个妹妹讨论后，认为她最近压力增大，男主只能暗中关注  男主本着解决妹妹烦恼向金毛发问，没想到她咨询的是恋爱烦恼，男主猝不及防暂且忽悠了过去  不久之后，金毛告诉男主有人向他告白，他按捺住情绪让她自己决定  金毛最后拒绝了告白，男主松口气的同时也意识自己喜欢金毛，准备向她告白，她却有意避开男主   虽然最后顺利表白，但横亘于面前还有黑毛对男主的感情    又到了白学的季节   面对修罗场，男主也不禁惘然，询问女仆，女仆明确说了没有两全其美的办法，但男主下定决心，使出galgame最强奥义——嘴炮，说服了两个妹妹   金毛因突发呕吐没去上学，而这时庸医戏谑的表示是不是搞出人命了，男主信以为真  回到家中，面对的是女仆情绪激动的诘难，男主确实无法承担此事，但他恳请女仆与大家的帮忙  女仆还不及反应，男主很快就得知了金毛只是吃坏了肚子与女仆其实怀了孕   男主再与女仆谈了一通话后，女仆说自己只是对成为他们母亲感到不安，男女主安慰了一番，没想到第二天女仆就跑路了  从女仆留下信中，了解到了女仆就是男主亲妈，因为单身母亲的缘故，只能将男主放在孤儿院</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鄂霍次克挽歌</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing6/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing6/</guid>
      <description>画完脸后画人体，理论上应该从躯干练习，不过为了图省事，直接全身走起，临摹一个月
  1-16~1-22手与腿90 100   第一日 画完一个后，发觉手臂跟两个棍子似的，还是来画画手臂吧   绝了，有的手画得像腿   第二日  第三日  第四日 这腿画起来有毒  第五日  第六日     1-23~1-29人体60 100   第一日 开始画人体  第二日最后一个有点怪  第三日蜷曲的不好画  第四日侧视老是画得太厚，还是画条中线确定  第五日  第六日     1-30~2-5人体60 100   第一日 继续画人体  第二日搞不懂膝盖正对如何画 还有今天冷成狗  第三日趴着姿势画得一脸懵逼 今天同样冷成狗  第四日有点地方很微妙  第五日很迷  第六日     2-6~2-12人体60 100   第一日总觉得有点不对  第二日  第三日古怪呀  第四日  第五日  第六日 胯部角度总是画反了  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今年都看了些什么实体书</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E9%83%BD%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%BA%9B%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AE%9E%E4%BD%93%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E9%83%BD%E7%9C%8B%E4%BA%86%E4%BA%9B%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AE%9E%E4%BD%93%E4%B9%A6/</guid>
      <description>看到一大堆博主的年终总结，于是也动起心思想写，不过生活上乏善可陈，实在没什么可叙述，21年第一篇文章是购书，那年末最后一篇就写看了什么实体书好了,虽然12月末动笔，但拖到最近才完成。
地海传奇3：地海彼岸，之前就买了全集，不过21年3月才看到第三部，买全集的理由是受到小时候看过地海电影影响，看完才明白原来网文里面法师结局牧羊原来是有传统的，纸质一般   寂寞的游戏，书如其名，相当寂寞一本书，纸质一般，味道也不好闻   百年孤独，少数在看书前就记住的书名，因为在不同论坛上总能看过相似的开头，看完只有一个感觉，写小说实在不是凡人能参与的，南海出版社，纸张非常不错，洁白细腻有厚度   厨房，日式文学，不怎么对我口，感觉很矫情，上海译文出版，纸张还行   降临，看电影后才认识这本书的，相对来说，比较喜欢书里结局，但电影里对女儿改编的情节比书里面温情多了，整本书有一种禅意，纸张还行   棋王，以前高中语文课本貌似有这一篇节选，这次总算把它看完了，看书一直都很麻木，这本书是少数让我能看出好文笔所在，纸张一般   红与黑，法国文学，又是个带点ntr的故事，人民文学出版，纸张有点薄，为了不透字，字迹故意印的很浅，真tm机智   心，夏目漱石写的，和《我是猫》文风大不一样，书里告诉我们，三角恋一般没好下场，又到了白色，纸张还行   球状闪电，刘大的作品，虽是早期作品，但脑洞已凸显出来了，至于文笔嘛&amp;hellip;,纸质非常一般   ~  使女的故事，文风像裹脚布似的，上一本《盲刺客》就算了，这本还是一样，纸张一般   人生，这本书留给我唯一感想是它的内容配不上书名  地海传奇4：地海孤儿，三之后的故事  死神的精确度，比较清新的故事，没那么矫情，总体还行，有些吐槽推理情节甚至差点让我笑出声，纸张一般   盖特露德，推《向日葵の教会と長い夏休み》里面提到一本叫春之岚的书，后来查找中文翻译为盖特露德，黑塞作品，一如既往的风格   台北人，作者的父亲桂系军阀，所以看之前我以为写的是军官将校的故事，看完才发觉描写娼优妓伶最为出彩，广西师范大学出版社，是万恶又臭又黄的轻型纸   黑暗的左手，和《地海传奇》同个作者，像玄幻多过科幻，纸张一般   编舟记，这本书有动漫和电影，整体ok，就是有点煽情，纸张还行   我脑袋里的怪东西，写小说不仅是脑力活，还是个体力活，纸张一般   额尔古纳河右岸，描写黑龙江省少数民族的故事，蛮有意思的，纸张一般   地海传奇5：地海故事集，地海正传前后的散佚  金阁寺，不太能接受这本书，字里行间充斥着恶意，纸质一般，字迹浅纸张薄   迷宫中的将军，相比较《百年孤独》我比较喜欢这一本，纸张还行   少年巴比伦，好久没看过叙事欢脱的书了，不过结局犯了这代作家的通病，相对索然的结局，纸张一般   2001：太空漫游，当初看电影看得一脸懵逼，看解析才明白，于是顺便买了书看了，纸张还行   斜阳，太宰治作品，他的作品很丧就是了，纸张一般   这里的黎明静悄悄，苏联作品，我是被书里开头某段话吸引到的，看之前还以为写得是经典战役，看完后大失所望，生动诠释什么叫一将无能，累死三军，不过纸张质量实在是看书以来的ssr   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快捷键键盘&amp;AHK</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%BF%AB%E6%8D%B7%E9%94%AE%E9%94%AE%E7%9B%98ahk/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 08:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%BF%AB%E6%8D%B7%E9%94%AE%E9%94%AE%E7%9B%98ahk/</guid>
      <description>众所皆知，与电脑软件打交道避免不了各式各样的快捷键，向来是左手键盘快捷键，右手鼠标愉快的在电脑上玩耍，直到我拿笔往数位板上涂的时候，才发现了一个一直忽视的事实
由于我是个左撇子，所以只能用右手控制快捷键，但键盘摆在下方，数位板则在桌面上，两只手时常会陷入到左右互博，这是个相当别扭的姿势，而且右手按那些快捷键也不怎么轻松愉快，凭啥快捷键用左手！为啥不用右手！右手没手权吗！气抖冷，右手何时站起来
于是乎我将目光投向市面上可编辑宏的机械键盘，不过都不太满意，一来桌面位置不够，剩余空间之余十几厘米，而哪怕是61键盘都要28cm了，二来机械键盘厚度2~4cm，长时间使用太累手，三 键盘布局是“QWERTY”式，对右手来说不好形成肌肉记忆
后来我转念一想，只要有ahk与改键工具，你的下一块键盘有何必是键盘呢，豁然开朗的我开始摸索现有不同输入设备
那些年用过的输入设备 蓝牙小键盘   这是上一块平板的馈赠，优点是体积小，有蓝牙，缺点键太密集，一点都不好按，电量维持不了多久，而且不改键不好用，改了键又会影响原来的键盘布局，所以就pass掉
xbox手柄与xpadder   手柄是买来推galgamesteam的，肩键与十字键按起来很有质感，按键众多，但放在桌子使用与握住它使用是两回事，厚度导致手无论是侧握还是趴着使用，都不是太舒服，pass掉
数字键盘与ahk   寻找之下数字键盘十分契合我的需求，无论怎么改键都不会影响到左边的字母键盘，虽然按键有点少，但配合数位板的按键，勉强够用
数字键盘2.0 在用过一段时间后，绘画进入上色阶段后，由于需要调色与调整图层，键数目变得不怎么够用，加上数位板按键实在是太硬，每次按的时候都带有谜之音效，于是另购一块34键的数字键盘，虽然需要50多块rmb，不过胜在布局合理
 如无意外这应该是终极方案了，不过最近对旋钮有点兴趣，至于其他输入设备像tourbox,ergodox等，没用过不做评价,但感觉缺乏性价比
AHK AHK是款强大改键软件，
1.由于只想将快捷键只在ps与sai中发挥作用，所以可以这么写
#If WinActive(&amp;quot;ahk_exe sai2.exe&amp;quot;) || WinActive(&amp;quot;ahk_exe Photoshop.exe&amp;quot;) Numpad4::^s #If 2.numlock有两种状态，可以强制设置为 &amp;ldquo;AlwaysOn&amp;rdquo; 或 &amp;ldquo;AlwaysOff&amp;rdquo;
3.在软件经常用到，复制粘贴，所以直接集成一个键
NumpadAdd:: send ^c send ^v return 4.手残缘故老是要撤销许多次，所以把shift h改为按一下就会不停ctrl z，再按一下就停止
+h::	{ Send,^z } { v_Enable:=!v_Enable If (v_Enable=0) { SetTimer, Label0, Off } Else { SetTimer, Label0, 250 } } Return Label0: { Send,^z } return </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>因果交流电灯</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing5/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing5/</guid>
      <description> 到目前为止，没有一件事能让我相信我是对的，就是人生来有趣，过去有趣，渴望有趣，内心有趣却假装无趣。也没有一件事能证明我是错的，让我相信人生来无趣，过去无趣现在也无趣，不喜欢有趣的事而且表里如一
 --------「红拂夜奔」   虽然接触番与galgame不少，但对画纸片人没什么兴趣，不过可供临摹素材众多，画起来比较省略，先来画画纸片人以后还可以画涩图。在这个看脸的世界，首先画脸与人头吧，没什么把握先制定半个月计划。
  12-11~12-17脸与人头90 100   第一日 二次元耳朵位置好迷  第二日 之前竟然忘了俯视和仰视角度时耳朵到眼睛的线带有透视  第三日之前画圈方式对二次元头不太行，直接怼线得了  第四日手有点麻  第五日侧视轮廓线画出圆外  第六日又忘记把十字线画低     12-18~12-24脸与人头90 100   第一日关键是头要歪  第二日  第三日冷成狗 洗澡睡觉  第四日头要画小点  第五日眼睛之间的线应该是弧线  第六日   头部就暂且就画到这里，因为角度都差不多，下周画画头发
  12-25~12-31头发60 100   第一日 洗剪吹  第二日  第三日  第四日  第五日  第六日     1-1~1-7头发60 100   第一日后面画崩了，没心情改  第二日  第三日  第四日侧脸画的很怪  第五日  第六日   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用摇滚带不来笑容</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/kirakira/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/kirakira/</guid>
      <description>在网抑云听过opキラ☆キラ后，这种自带摇滚风格的游戏让我无法拒绝，开推之前，还想着这应该是个关于青春、摇滚与迷茫的故事
 故事开头男主鹿之助被女友甩了   开头让我想起某部秋字开头的游戏   沦为单身的鹿之助去打工时，认识了前来打工的妹子绮良里,不仅是同个学校，还同个社团，元气满满的绮良里很有精神的表示，由于社团合并，今年的文化祭是第二文艺部的最后文化祭，所以要搞个大新闻活动，鹿之助兴致不高地的附和，因为他在文艺部只是个幽灵部员  晨间集会上，曾在网球部打过双打的村上突然提议要来搞乐队，认为只要这样就能把到妹，迎娶白富美，走向成功，鹿之助虽然吃惊但依然兴致不高  鹿之助去文艺部路上，遇到了拉他进社团的幼驯染千绘姐  在餐馆打工时，顾客与乐队的人发生了纠纷，鹿之助前去劝架不免挨了两三拳后昏倒  公园检查伤口，绮良里也出现了，没谈几句，鹿之助惊觉她是个打工战士，这时，乐队的吉他手找到了两人，为之前的事表示歉意并赠送了live门票   两人观看live回来后，大受震撼，在文艺部中提议用乐队作为文化祭活动   文艺部众人挑选乐器时，轻音部的人过来找渣，喜闻乐见的在文化祭当天比赛决定胜负  主角们就此开始练习乐器   演奏室恰好碰上了吉他手殿谷，千绘姐请求殿谷对演奏做出指导，他虽然有点踌躇最后也答应了  于是在殿谷指导下，第二文艺部开始了一系列练习   ~    与千绘姐讨论原创歌曲时，鹿之助不由回想起一年前的事，他意外碰上了在外淋雨的千绘姐，事前鹿之助听说过她家发生过的事，便邀请她到自己家避雨   一段沉默后，千绘姐说起了家里可能要离婚，但无法因此就讨厌做错事的父亲，鹿之助考虑着千绘姐所处的微妙状况，也只能勉强安慰她几句，一段时间后，千惠姐出现在他面前，尽管家中变故而留级，却一脸开朗向鹿之助讲诉着家里发生的事，顺便拉已经退网球社的鹿之助进第二文艺部   回神过来，千绘姐对他说道，以前退社的他要死不活的，现在能这么快乐参加活动，她自己也很高兴。鹿之助心中想到的是，那应该是自己的台词
文化祭时日将近，乐队需要去大小姐樫原家中练习，但大小姐家教甚严，鹿之助被迫要女装，  临近练习，鹿之助多嘴问大家还有什么不足，绮良里回答还有女装，他断然说否，但在其他女性包围网下，鹿之助被迫要女装✖2   女装只有零次   在乐队活动变得有趣的时候，打网球打到患有ptsd的经历偶尔会掠过鹿之助的脑海里，鹿之助自省自己太过热衷某事，一定不会有什么好下场，不过现在是为了乐队成员，想到这里，他的心情平静了不少  文化祭当天，乐队也成功举办  众人相聚时，村上不无惋惜的表示乐队就到此结束了吗，文艺部成员面面相觑，考虑到即将迎来的升学考以及之后的影响，谁也无法轻易发出继续乐队的主张，然而这时绮良里却提出想在live house举办一次活动，听到这里的殿谷表明自己乐队的live还有名额，顺势邀请了第二文艺部  于是鹿之助又开始女装演奏，   暑假开始，鹿之助正思考着朋友们的未来，想着以后各自的人生或许会分道扬镳，却不料因八木原的推荐，乐队再次组成，将一系列事都抛之脑后，开车前往名古屋演奏   珍惜男主还是男装的时刻    到达名古屋后，经营者误以为第二文艺部是支女子乐队，没想到有一个男的，为了安抚经营者的情绪，鹿之助在之后的路上要变成鹿子酱，引得众人都哄笑起来，live house内外充满了快活的空气。  演奏完的鹿之助不小心喝高了，被流氓骚扰，解围的却是有过争执的屋代，两人一言不合打了起来，在屋代女朋友劝解下，鹿之助去了屋代家疗伤，从而了解到光鲜亮丽摇滚乐队的另一面   屋代此时也和缓了许多，知道了主角团这次旅游的经过，坦言说这次旅游确实是逃避，但希望主角们能在旅途终点能发掘到特别的事物  主角团继续摇滚旅游，因为大阪的经营者态度不行，主角们决定自己找live  好不容易找到live并买完票的文艺部，却不曾想一直很元气的绮良里竟然怯场，搞砸了演奏</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双十一买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</guid>
      <description>狗东这次快递有点慢，和中通的快递差不多同时到达，
每年都会白嫖的小米电池  之前网速升级到300m了，寻思着买一个5g路由器，浏览了商品，琳琅满目，wifi6啦，mesh啦，好容易挑了一个，双十一非但不降价，反而升价了，说好的打折呢，人与人的信任在哪，看了下是在狗东，哦，遂释然，于是就选了红米ac2100，虽听说有断流，不过可以折腾刷固件，觉得还行就它了
拆了下快递，包装盒还真是大  路由器真容  抠门的lan口  直插网线，测测网速     ▲5g测试     ▲隔着楼板测试   测试ipv6，发觉没有,打开自带的ipv6功能，测试又显示
 你已经有 IPv6 地址了,但你的浏览器不太愿意用,这一点比较令人担心
 以我有限的知识考虑，这时候把它变成交换机就可以了，尝试用网线插lan口，关掉dhcp功能等都没什么效果,后来在工作模式转为有线中继模式，直接叫交换机不行吗，让我整了半天  再次测试ipv6  先不打算刷机，一个月后再考虑，伊拉克成色已包浆的水星路由器正式退役  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>头脑,比天空辽阔</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing4/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing4/</guid>
      <description>在他的灵魂深处，有一种非常强烈的创作欲，这种渴望虽然被他的一贯的生活环境所覆盖，可是却一直在日复一日地壮大，就好像肿瘤在有机组织内部不断扩张一样，直到最后完全掌控了他，让他没办法抵抗，只能乖乖束手就擒。
 --------「月亮与六便士」   2020年末动物临摹的时候，突发奇想上个色怎么样，于是有了下面一副作品  画的时候没多大想法，画完发觉是秋季的感觉，便打算画四幅图分别代表各个季节，第一幅图当然是春天  但这幅感觉远远逊色于上一幅图，以致于搁浅到现在，嘛，重拾过来画画看
  11-12~11-18动作临摹&amp;阴影100，思考 100   第一日 有点累  第二日 好想摸鱼呀  第三日  第四日  第五日  第六日假装是总结的总结  1.颈部与身体构成曲线
2.颈部侧对角度作画
3.颈部与脚动作表现趣味性
   11-19~11-25上色100，思考 100   第一日 磨蹭两日后，最后还是平涂上色图省事， 光影暂且不考虑光影完全不会， 至于技法是否合适，还需要整体画完来验证,第一日思考了不同的配色  第二日 蜜汁配色  第三日 明天要画25份，哦霍( ﾟдﾟ)  第四日 ( ﾟдﾟ)  画得很迷  第五日 画得没心情     11-26~12-02完成春，夏 100   第一日 画个草图,大致思路通过抬头动作表现复苏的感觉  描边&amp;amp;不知道如何上色  第二日 本想加个背景看起来比较统一，后来发现还不如不加   第三日 虽然对上色不太满意，但不知道怎么改，就这样  第四日 还是仰望的姿势   第五日 思考着要不要画出毛的厚度，后来懒癌发作，还是算了，上色还是很迷惑  第六日     12-03~12-09完成秋，冬 100   第一日 脚的感觉很怪  第二日 脚还是有问题，不过不改了，颜色直接复制上次画的  第三日  第四日 没对比想不出如何表现白色  第五日 这种画法无法表现厚度，就这样啦    从某种形式来说，这种画法远景尚可，近景缺乏厚度显得不怎么行，尤其是单色表现，而且缺失光影，接下来画人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饥荒</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E9%A5%A5%E8%8D%92/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 02:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E9%A5%A5%E8%8D%92/</guid>
      <description>上学期间看到别人玩的，当时深深迷信3a大作才是真正游戏，对这种类型游戏没多大兴趣
毕业后玩了学习版，出乎意料的有趣，真香.jpg,后来听说出了宫中，于是在steam补票顺带再玩了几次
 我是贝爷，现在发现一只落单的
我是威尔逊，被一个长着靴子脸的奇怪男人带到无人的荒岛上，从现在起我能做到的只有生存  流落荒岛第一天，只能采摘野果与萝卜果腹，我利用燧石与树枝做出工具，然而并没什么卵用  夜里，我怔怔望着篝火，思考着我是谁，我在哪，究竟为何会沦落到这般处地  第二天清晨，昨日的不眠不休让我感到疲惫，夜里的寒气更是冻入骨髓，探索时，看见个兔子洞，或许可以做个陷阱，但我有着更必须做的事  第三天早上，我遇到一具尸体，似乎预示着我将来的命运，不由打了个寒噤  下午，一栋奇怪的房子出现在我视线中，没走两步，瞧见一只长着猪模样的生物，我尝试沟通，但它没多大反应   第四天早上，下起了大雨，天气相当糟糕，这里的青蛙也相当糟糕，我感觉我的生命被续了1s，但无论如何，我的胃提醒着我必须寻找更多的食物  下午，我捡到一个眼球骨杖，奇妙的是会有只能储存物品的生物跟随，最初我还惊疑不定想攻击它  第五天早上，又撞见一具尸体，捡完他所采集的石块，长出胡子的我望向茫茫无际的大海，滞留心中只有一片迷茫  第七天中午，艰难走出沼泽的我寻找到了矿区，长出一口气  傍晚，凭着矿区的资源做出了一本，带来了微末的幸福  遗憾的是，隔天上午终于忍受不了生命的匮乏，尝试了毒蘑菇从而一命呜呼，但时光之轮旋转不息，岁月更是来去如风，于是又一轮饥荒开始  SECOND 重新轮回的我找到了矿山，寻到了牛所在草原，在一天下午，发现了一个祭坛，我尝试将它激活  第九天早上，小路尽头，遇到了一只体型巨大的猪人，我没有轻举妄动  十四天下午，在沼泽地，我敲击疑似猪人的房间，跑出来却是一堆鱼人，瞬死  但惊异的是，没有就此死去，在祭坛力量帮助下，我又重新复生，但在沼泽地捡尸，不幸被触手play了  THIRD 经过几次轮回的我意识到粗放采集方式没有活路，唯有农业才能解决温饱问题，于是用铲子采集浆果丛，牛粪施肥，种植了农物  不怎么顺利来到二十一天后，我看到一群企鹅上岸  二十三天夜晚，我听到嘶吼声，知道是狗子来了，决定交由牛群对付它们  二十六天早上，决定去海象营地瞧瞧，不料被海象爸爸毒镖所害  N+ 又来到二十三天，我望向营地，一阵彷徨，单调而重复的日子轮回了许久，我感到厌倦，身体上的疲惫或许可以接受，但精神上的呢，该结束了，我想。   玩这种经营类游戏总会起初兴致盎然，最后却会很腻很腻，因为开局总会太类似而且不玩不行，前面的资源布局影响到游戏中后期状况。记得玩英雄无敌6时，别人到最后几路大军攻城略地，而我往往会变成光杆司令，说到底不是玩这种游戏类型的料</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>若是虚无的话虚无本身即是如此</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing3/</guid>
      <description>真正的创作是孤独的，必须舍弃安逸的日子
 --------「盖特露德」   又到了制定 摸鱼 计划的时刻，回望过去，所画多少有点功利性，经常画不了多少就去摸鱼，这次计划遵循内心的想法，应该大概可能会好很多
「仔细聆听心中那一刹那，它的回响想必是我所追寻的：」
奶子
奶子
奶子
「&amp;hellip;&amp;hellip;.」
呃，之前曾画过表情包，对吉祥物有所了解，这次就来画画
  10-14~10-20吉祥物临摹120 100   第一日 好累呀  第二日 吃了块蛋糕，奶油的牛奶味蛮浓的  第三日 腰好酸  第四日  第五日  第六日 一周目标达成，画的时候没以前烦，估计是没听歌的缘故     10-21~10-27思考并原创4只吉祥物 100   第一日 按理来说，吉祥物应该与品牌性挂钩，不过一来我也不懂，二来懒得写那么多，于是只谈谈视觉方面的塑造
按照临摹大致分为三类
第一种全动物造型  造型复杂而多变，基本由动物原型演化而来，若要做到差异化，可以选择设计方向与动物形态结合  表情做出独特设计  躯干立方体化  第二种人模狗样造型  由于设计点主要在头部，依脸形变化有圆形  近似椭圆形  奇奇怪怪形状十分常见  依脸型特征，有头套类  分层类  第三种套娃造型  主要设计点为服装，没啥意思</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发糖中少了点东西</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%91%E7%B3%96%E4%B8%AD%E5%B0%91%E4%BA%86%E7%82%B9%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 01:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%91%E7%B3%96%E4%B8%AD%E5%B0%91%E4%BA%86%E7%82%B9%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid>
      <description>在玩过c+c与天鹅之歌后，倍感不适，决定拿部甜作缓冲下心情，看下会社，发觉曾经推过同个会社的「银色遥远」，不觉有点心悸，希望这部不像「银色遥远」那般催眠
 男主又是老套的转学生，小时候曾住过这个城市一段日子，在学校门口，男主意外捡到一张写着「愿能再次相会」的星型纸签，拿给失主时，发现是一只蓝毛的华哥，闲聊几句后，男主离去。   ▲华哥这个声线在gal少见   楼梯拐角处，男主及时扶住了即将摔倒的妹子，询问得知是因为拍照从而没注意脚下  与其他只懂得把妹的galgame男主不同，这部男主很早确立作为建筑师的梦想，甚至跑到向心仪的建筑师请求面试，然而面试成果并不成功，但人生导师告诉男主应该在现在时间段干该干的事，不要提前做社畜，男主若有所思，于是又回到认识妹子，把妹的套路上  在游泳馆恰巧碰到了幼驯染  学生会上，曾经的基友是学生会的会长，两人莫名起了对坑心理，基友提出比赛以此让男主来委员会中工作，在相机妹的助攻下，男主可耻的硬了输了   男主继续逛校园，在旧校舍遇到了同为转学生的红毛，与会弹钢琴的同桌妹砸，   ▲唯唯月是天    在水族馆，男主看到喜爱的建筑水族馆已经濒临倒闭，不无惋惜，这时金发妹子邀请男主一起参观水族馆  第二日上学时，男主受到基友委托还有两个部没有提交文化祭活动，要求男主过去查看一下，于是男主跑去天文部与自然科学部，认出两个部长都是之前遇到的妹砸，然而部长们只想摸鱼，不想做活动，男主表示这可不行，决定拉拢后宫筹划露营活动以此来笼络部长     ▲xp     ▲笑出声   蓝毛线   露营活动后，天文部仍然没给出答案，男主只能继续待在蓝毛身边，把妹，聊天，膝枕看星星，  晴空之下，男主看蓝毛一脸虔诚望着天空，开玩笑说「宛若与星空邂逅般」,「确实是邂逅」蓝毛如此回应，然后说起了小时候受到讲诉着星星故事的男孩的帮助，男主想起那张纸签的愿望，恍然大悟
摸鱼了许久后，男主终于想起了自己的目的，问蓝毛参不参加活动，再不参加他就要走了，蓝毛这才答应参与文化祭。  此时男主也察觉自己的心意，开始接近蓝毛，但蓝毛显得有点闪烁，这让男主疑神疑鬼误以为她有前男友。男主与蓝毛看星星时，患有galgame通病健忘的男主终于记起自己就是那男孩，询问蓝毛是否发现自己，蓝毛也做出肯定的回答，她其实一直喜欢男主，只不过无法确定自己的感情是否受到小时候的干扰，而现在蓝毛终于可以确认了  两人于是愉快不健全地开展做天象仪的活动，但在文化祭前一周，所做的球幕由于纸张变软而倒塌，但在男主的后宫与几乎忘了设定建筑技能帮助下，蓝毛也顺利开展文化祭活动  After
一般这种类型的galgame，剧情过后就完结了，但这个社总是安排一个很长很闷的after，推到我昏昏欲睡。
after大致讲了男主社畜5年后，做独立建筑师与蓝毛互相扶持的故事，没啥剧情
 幼驯染线   因为时间与人员都不足的情况下，两个部决定合作开展文化祭，男主与幼驯染作为应援，开始奔波劳碌，劝说旧校舍许可啦，制作投影仪啦，真的摸鱼啦； 忙碌的时候，男主不由得担心幼驯染的身体，因为她小时候曾患有哮喘，然而先病倒是男主，幼驯染果然过来探病，借着这次机会，男主问幼驯染为什么那么着紧这次文化祭活动，幼驯染解释因为小时候生病错过太多次活动，甚至连男主搬家都没能去送别，所以希望与男主创造更多的回忆，话说到这里，两人的感情自然而然跨过了一个阶段  文化祭当天，两部合作的活动大受好评，男女主也度过一个愉快不健全的文化祭  After
After篇讲诉了男主社畜三年后，幼驯染似人妻一般照顾着男主  剧情基本忘光了，只记得cg很涩    相机妹线   尽管男主是委员会的人，但碍于美色，只能乖乖跟着相机妹到处去拍照   ▲真是个涩影师   ~  两个人交往逐渐加深，某日，相机妹说起有个朋友想要男主的照片，原来相机妹不仅有拍照任务，还可以帮人取得所喜欢的人照片。男主略感惊讶，我后宫那么多了，怎么还有人喜欢我，但还是愉快给了相机妹，看到男主如此爽快给了照片，相机妹神情却显得有些复杂  察觉到相机妹的郁郁寡欢，男主也明白了自己心意，决定找相机妹告白，解释之前照片时，相机妹也破罐子破摔，直接说明那个朋友就是她自己，只不过看到男主这么快给出答应，难免腹诽男主心中是否没在意她，男主表示我不是，我没有，顺利地说出自己心意</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何在MARKDOWN中优雅地输入会动的进度条</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/progressbar/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 15:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/progressbar/</guid>
      <description>最近想通过进度条记录绘画进度，于是打算抄写一下代码，
打开chrome，由于度娘搜索出来的结果不出所料的垃圾语焉不详，只好到codepenctrl+c借鉴，
迅速找到可借鉴目标，莫得感情的开始ctrl+v写代码  本想着直接抄了事，然而在用主题并不支持jq，又要写头疼的js
在themes\hugo-theme-stack\layouts\partials\article\components\footer.html输入
&amp;lt;script&amp;gt; (function() { var current_progress = document.getElementsByClassName(&amp;quot;current-progress&amp;quot;); var dynamic = document.getElementsByClassName(&amp;quot;dynamic&amp;quot;); for(let r=dynamic.length-1;r&amp;gt;-1;r--) { dynamic[r].style.width=current_progress[r].innerHTML + &amp;quot;%&amp;quot;; dynamic[r].setAttribute(&amp;quot;aria-valuenow&amp;quot;,current_progress[r].innerHTML); dynamic[r].innerHTML=current_progress[r].innerHTML+ &amp;quot;% Complete&amp;quot;; } }()); &amp;lt;/script&amp;gt; 写完之后，并没有出现理想的结果原来css还要支持boostrap,继续搬运  在assets\scss\partials\layout\artcle.scss输入
 @-webkit-keyframes progress-bar-stripes{from{background-position:40px 0}to{background-position:0 0}}@-o-keyframes progress-bar-stripes{from{background-position:40px 0}to{background-position:0 0}}@keyframes progress-bar-stripes{from{background-position:40px 0}to{background-position:0 0}}.progress{height:20px;margin-bottom:20px;overflow:hidden;background-color:#f5f5f5;border-radius:4px;-webkit-box-shadow:inset 0 1px 2px rgba(0,0,0,.1);box-shadow:inset 0 1px 2px rgba(0,0,0,.1)} .progress-bar{float:left;width:0;height:100%;font-size:12px;line-height:20px;color:#fff;text-align:center;background-color:#337ab7;-webkit-box-shadow:inset 0 -1px 0 rgba(0,0,0,.15);box-shadow:inset 0 -1px 0 rgba(0,0,0,.15);-webkit-transition:width .6s ease;-o-transition:width .6s ease;transition:width .6s ease} .progress-bar-striped,.progress-striped .progress-bar{background-image:-webkit-linear-gradient(45deg,rgba(255,255,255,.15) 25%,transparent 25%,transparent 50%,rgba(255,255,255,.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑暗剑22</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing2/</guid>
      <description>昨天我们攻略了洛斯里克 年初的时候打算画banner的场景，就画了一些      终于在某副图无以为继，决定先去画画人体   ▲ 这幅图想表现的是大透视，但人体画得实在是不行   先画人头找找感觉，虽然看到的本子galgame番剧不少，但对于画成二刺螈有种莫名的抗拒，于是就临摹有鼻梁的人头   再继续临摹人体  画着画着发觉有些姿势角度临摹起来很是别扭
心中一叹「吃了透视的的亏。」转而去画透视，由于临摹方块委实没什么意思，个人爱好打灰机，于是画了一堆双翼的灰机  画的时候又开始思考「缺乏的应该是多个物体透视」，所以临摹小场景透视  这时候夏天又到了，天气太热实在没心情画，虽然有用平板描几笔，但也到此为止了    接触到板绘已经快两年了，哪怕排除两个夏天的10个月，也有一年多的时间，但这进度实在令人汗颜
后来偶然看了篇文章「时间管理不在乎工具，更在乎心理」,琢磨了几下，得出了3个原因
1.缺乏细致而具体的绘画目标
虽然有大致绘画方向，但到实施过程时，总会陷入东一榔头，西一棒槌境地，且由于缺乏可量化的目标，画没多少，就心生厌倦  2.没有deadline
没有deadline,自然没有紧迫感，让我的摸鱼力愈发膨大
3.练习量太少
这是个硬伤
接下来日子，将制定一个月绘画记录计划，以此用来解决摸鱼的时间</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古剑奇谭2</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</guid>
      <description>最初接触古剑不是游戏，而是大学时代看过江南写的同名小说，毕业后剧情忘得差不多了，只记得结局挺伤怀与剑魄琴心四个字。某年新年看到三部曲打折，索性全部买了顺便玩了第一部，虽然画面与玩法不是太行，但玩到最后还是有所触动，为了避免第二部变成喜+1，现来推推第二部。
   特色开头   开头讲诉了昭明的断裂与流月城的来历   接着一段不明也不厉的cg  之后男主出现啦😝，是个技术宅，名字怪得很  手办被男主玩坏了，与男主展开了战斗   竟然不是回合制   战斗破坏了花花草草，为避免有人算账，男主顺走了晗光剑，乘机跑路并去寻找天下闻名的大胶佬偃师谢衣  在客栈遇到老掉牙的剧情，遇到了个妹子  打听到有谢衣的手办偃甲，男主前往探寻，与船仓内的“人”交流时，知道了船被道长抢走了   走出船仓后，妹子不知怎么得罪了道长，两人联手对敌  击败道长后，船上了天，女主的名字也怪的很   与船上的熊猫说话时，它原来也认识谢衣，然后发觉女主也在找谢衣，因为她的师傅失踪前留下了谢衣的偃甲  二人下船继续寻找谢衣的踪迹，在荒郊野外遇到个房子，男主秉着不作死就不会死的风格，答应此间主人的邀请  然而出现了个白衣陌生人，让此间主人显出原形，抓走了它  男主与女主还有闲情逸致的继续交流，说他的爹是定国公，前往小镇后，在物理帮助下，获得了有秘境存在的消息   另一幕陌生人将妖怪交给观主，询问谢衣的下落    糟老头坏得很   在秘境中，男主遇到一只很暴力的动物蛤，蛤想让男主把晗光卖给它，男主正考虑间，出现了只剑灵，剑灵警告他不得随意处置晗光，     不好意思放错图   ~
 男主看到了之前的白衣，于是跟踪他到了拍卖场，白衣解释说自己交给观主的妖怪出现在这里，前来调查情况  三人大闹拍卖场后，得知是观主卖给拍卖场，主角团决定找观主算账  主角团被引进法宝之中与翻天印之灵作战，十分嘴碎，很是神烦，死前还诅咒白衣   主角团打完闲聊，发觉白衣也在找谢衣，为了人工ai通天之器询问一事，三人走后却不料有人暗中跟踪   白衣独自一人时，却有三个黑衣人出现并称他殿下，白衣打发了三人  在谢衣的故居时，谢衣早就不在了，男主不小心触发了谢衣的手办，这时白衣似乎有伤在身，只能两人作战   打完手办后，三人继续侃大山   流月城中大祭司沈夜，嗯，是个妹控，华月上来禀报时，知道主角团追寻谢衣的事，一副若有所思的神情   沈夜到达矩木，和心魔来了次对波，阴恻恻两位似乎互有算计   主角团为追寻谢衣，来到朗德寨，发觉这里鬼影幢幢，村民们被断魂草施加影响，在剑灵的帮助下，知道这是心魔所为并顺利破坏了断魂草  之后却出现了流月城的人，主角团心中了然此事与流月城脱不了关系，打了起来    所以不要放过他   危急之际，出现了个神秘人物救了主角团，而这个人恰好是一直追寻的谢衣   一直放风筝    三人来到谢衣的住所，询问得知，谢衣即不知道女主的师傅的下落，也不清楚通天之器的所在，甚至连自己容貌不变都不知为何   You know nothing   男主解开画卷的封印，来到画卷之中，发现有个被封成雕像的女子  白衣解开封印，自称是巫山神女阿阮，但谢衣却不认得她   谢衣察觉到阿阮身上有法术的痕迹，为她解开封印后，阿阮终于记起被封印的过程，谢衣认为指环是件重要事物，打算前去捐毒，主角团闲来无事也一并跟随    沈夜想起兄妹两人被迫受到神血灼烧的往事，虽然治好了病，但妹妹每隔三天后就会忘却记忆    众人抵达沙漠   这飞行真是醉了   来到捐毒地宫成功拿到指环后，指环在阿阮触碰下，却变成昭明神剑的剑柄   这时西域狼王前来，狼王借由晗光剑认出男主是定国公的儿子，而狼王是当年捐毒国大将的儿子，他指责定国公用卑鄙手段赢得战争后又屠戮平民，男主表示我不是我没有，接着两人做过一场，打着打着狼王发现男主佩戴着相同的配饰，认出男主是自己的弟弟，狼王嘲笑男主认贼作父，男主此时心乱如麻，认为捐毒一役另有隐情，向狼王允诺他会调查清楚的，狼王答应了并慷慨送了30金    愚蠢的欧豆豆   男主拜祭完真正的父母后，不由怅然，好在有女主陪伴，发现女主是个灵魂画师        是夜，沈夜来到主角团面前，沈夜竟然是谢衣的师傅，谢衣认为两人已恩断已绝，沈夜于是动起手来，是个大boss，众人皆不敌，最后由谢衣阻敌，白衣变成人妖，不对；变成妖人，大雾；变成半妖掩护众人离开，而谢衣则被沈夜削去脑袋    即使如此，也没有逃出来，被关在地牢中    谜之悬浮   沈夜从谢衣头颅得知他们正在寻找神剑昭明，故意放松地牢的警戒  地牢中，白衣身份原来是三皇子，宴会中被人揭破半妖身份，为拯救母妃而寻找通天之器    喜欢妮娅还有大家    流月城中，沈夜一抹多遭到心魔的算计    在剑灵帮助下，主角团离开地牢   这机关有毒   在门口遇到女主的师兄，主角团只好跟往去百草谷，师兄透露数则消息给他们，由于男主想回长安询问捐毒之事，众人溜出了百草谷   在长安中，白衣想打听自己母亲的消息与男主暂时分别，  男主家中，定国公正在与狼王对峙，定国公相当嘴硬，说捐毒一役都是他造成的，狼王听完生气地捅了一刀，但被男主阻扰，只能暂且撤退  男主受伤时听他母亲言语，才知道当年捐毒受到了断魂草的影响  另一方面，白衣与阿阮在慈恩寺打听母妃已逝的消息，愤然离开  男女主发现谢衣留下来的手办合一后变成通天之器，来到幻境中找到谢衣的留言，知道昭明剑其他碎片的下落   女主在男主他娘劝阻下，决定自己去找昭明剑；男主外出时遇到狼王，一番解释，狼王也了解真相；   流月城中，沈夜派了个叫初七的人监视主角团   主角团找到女主后遭到流月城的人袭击，危急之际，被一位散仙所救，散仙顺便告诉了神农封印所在  在封印之处遇到条龙，白衣为救阿阮变为人妖半妖，打完后出现昭明碎片    建议用男主打   阿阮醒来后与散仙交谈得知白衣只能继续保持半妖的容貌，也打听巫山神女早已死去，阿阮不由疑惑自己到底是谁  散仙告诉阿阮灵力在逐渐消散，这恰好被白衣听到   众人又打听到昭明碎片的消息，打算前往南海之际，却出现白衣的师父，白衣只好回到师门太华山  主角团少了个dps，当然不愿意，于是打算上太华山，被师父发现，主角团受邀进入太华山  师父打算让白衣换骨以此剔除妖族血统，白衣答应了，由于换骨有莫大风险，师父让白衣去找秘境中叫温留的前辈  白衣在秘境中找到的温留原来不是人，是只哈士奇  打完之后，哈士奇讲诉师父与它人兽play的故事，白衣不懂，但大受震撼，获得了哈士奇所赠甘木之力，换骨之后，众人前往南海    太华山外可以找到紫胤真人    沈夜到了矩木，心魔再次提起了立约之事，沈夜表面说好暗地里却将族人移居他处    主角团到达南海遇到蜃妖，打倒后取得了昭明碎片，   你不要过来呀    阿阮触碰碎片时突然昏厥，醒来后阿阮用碎片拼出了一把剑，虽然拼出昭明，但剑灵指出昭明仍缺少了剑心  返回陆地后，却出现初七拦截，要他们交出昭明    十分不好打，建议用女主背后偷袭   打得不可开交之际，初七的面具掉落却出现一张与谢衣无异的脸庞，这时沈夜也出现了，解释说之前的谢衣是偃甲来的，而真正的谢衣百年前已被他捉住，斩去记忆变成初七，主角团有陷入危机中，幸而被阿阮所救   众人与师兄汇合，在剑灵提示下，决定出发寻找剑心以此来破开流月城结界，而沈夜暗中跟随，委托初七跟踪他们   阿阮在昏迷中有个声音在呼唤自己，醒来后认定剑心在巫山神殿下，众人出发巫山</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏之大三角</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%A4%8F%E4%B9%8B%E5%A4%A7%E4%B8%89%E8%A7%92/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%A4%8F%E4%B9%8B%E5%A4%A7%E4%B8%89%E8%A7%92/</guid>
      <description>几乎每部带有天文社的galgame都会谈到夏之大三角，仿佛星空就只有这三颗星，不过还是引起了兴趣，于是兴冲冲坐在天台上下了个starwalk，找起星星来。
尽量在残月的情况查找，避免月光干扰，首先眺望夏季东方夜空，基本上能找到颗很亮的星，那是木星，如果连它都找不到，说明污染严重，还是洗洗睡吧。  木星右边有颗较暗的星，那是土星，两者上方还有颗星，那就是牛郎星  找到牛郎星后，这时夏之大三角大概在头顶之上，需要仰着头观望，牛郎星附近会有两颗星，构成直角三角形，那个直角是织女星，另一颗是天津四  并不算太难找，只是对脖子不友好，后续找到了蝎子座，天马座，与蛇夫座等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>末日的时候做什么</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/swan-song/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/swan-song/</guid>
      <description>19年4月加入到想玩列表中的，至于理由嘛已经忘了，如果不是听bgm认识，那应该就是知乎上看到某张cg，那张cg太过寂寥以致于现在还有记忆
 司外出时突然遭遇了地震，回公寓看见被破坏的钢琴，才有了曾经拥有生活离自己而去的实感  前往避灾中心学校时，司灵敏的耳朵听到有人呼救，前往探寻，濒死的女人委托他照顾患有自闭症的あろえ，司应承了  暴风雪太大，司与あろえ只能到附近的教堂建筑中避雪，自称田能村的男子也在里面避难   门口传来声音，有三个人也同样来到这里，  众人自我介绍，发现连无线电都没有信号  司晚上听到有流水的声音，早上起来查看时，城市有部分被水淹没,op转场
第一章 众人只好在附近收集物质与信息，某日夜里，司与柚香谈话时，才知道小时候曾在钢琴比赛见过面  除夕日庆祝时，听见了远方传来的钟声，确定还有人存活，众人讨论后，通过木筏前往别处   踏上陆地后，因发现了尸体，遭到了警官的追杀，为了逃离，他们分开为两路   汇合后，抵达了学校所在，司偶然听到医生会议，由于医疗物资正在减少，只能优先那些轻症病人的存活。司照顾医院院长，交谈时得知院长曾看过他在酒馆里演奏，当时自暴自弃还是医学生的院长也由此获得救赎，如今对司没有成为钢琴家大感失望。  过后不久，有人袭击了医院，院长也由此罹难，司等人为取回物资，决定追踪袭击的人，意外拯救了少女  成人礼上，锹形酒醉大放厥词，并借着醉意打算向柚香告白，却撞见柚香在帮司□，锹形不得不狼狈逃离  锹形与田能村发现偷油贼赫然是袭击医院的人，上前跟踪时，锹形看到偷油贼们正在凌辱jk，提前动手，怼掉一个人，另外两个人则被田能村解决
第二章 偷油贼带回学校后，却引发了问题，对待偷油贼如何处置学校分为两派，由于无法协商意见，只好暂时收押。是夜，锹形认为他们罪无可恕，决心怼掉，却发现他们已经逃跑，虽然暗算其中一个，却因柚香出现分心被打倒，偷油贼则挟持柚香离开学校，幸而被司所救。  事后，学校的组织人开始组建治安队维持秩序，另一方面锹形从jk打听到人类聚居地“大智之会”的事，考虑到合作会更好的情况下，锹形与田能村决定去拜访，大智之会是由宗教统治，所以并没谈成结果，锹形对这种宗教本能排斥，下山途中，遇到了曾经袭击过他们的警察，锹形提出大智之会连这种杀人狂也能够收留？却被只要宗教领导认可就行的回答敷衍。  学校的组织人提议与大智之会保持一定距离较好，但还是在众人中引起了讨论。在夜里，jk的母亲要求jk回去大智之会，但jk拒绝了，  学校有人逃窜到大智之会，锹形询问田能村有什么看法，田能村表示互不干涉就好，锹形却认为将他们铲除才是最好的办法。由于在学校超市起了冲突，锹形等人为了报复，于是前往大智之会的超市，再次撞见那个警官，被他们解决掉了  第三章 学校与大智之会全面冲突，每天都有死伤者，司外出前往失踪的あろえ时，陷入雪坑昏迷了，醒来后，发觉自己和あろえ都被大智之会的人所救。司面见大智之会领袖龙华树大人发现是之前所救的少女，交谈时龙华树的母亲要求两人结婚，以此来诞生神子，司大吃一鲸，婉拒了，  学校的组织人因生病只能委托田能村作为领导，于此同时，收到了大智之会司的来信，两个组织决定互相交换人质，但司与あろえ是假扮的企图杀害学校的人，锹形则炸塌冰面，围猎起大智之会的人，田能村尽管是学校名义上的领导人，却对学校发生的事无能为力，只好到天台上吸烟，却收到了云雀的礼物  田能村意外得知学校组织人是死于谋杀，终于明白这是整个治安队的谋划，并试图嫁祸自己，一番激战后，田能村获胜，却没有杀死锹形，  田能村向云雀告白，两人离开了学校   第四章 柚香想起小时候参加钢琴比赛的事，认为罹患心脏病的自己是特殊的，这种幻想被司真正的天才所打碎，从此变得不知为何而活  司与龙华树谈起祈祷的事，龙华树指出祈祷宛如天鹅最后声音，殷切而空虚，悲伤却不可或缺。晚上，司听到龙华树母女俩在争辩，龙华树母亲认为宗教宛若一个庇护所守护这些人的梦，所以无论死活都可以，但龙华树拒绝这种想法，想带众人逃离   暴风雪之夜，大智之会被学校的人破环，其余的人失散逃离，司与あろえ逃走时遇到冰屋中的人，得知了田能村的位置
NORMAL END 司他们终于在教堂汇合，他在夜里听到有人过来追踪，田能村留下来狙击让其余三人前往其他地方的时间，枪声过后，司第二天前往教堂时，没发现尸体，但看到有大量血迹与夹杂其中的金色头发的头皮，司颓然坐下   龙华树向逃离的人说明自己是个骗子，大智之会的人要将龙华树引渡给学校以乞求原谅。司等人随后遇到隔壁镇的人，决定随他们前往学校，说服学校联合起来，但锹形并没有理会，将他们抓了起来，但あろえ逃走了。三人抱团取暖之际，云雀拿出之前田能村给的钥匙打开了囚禁的门。  司等人带着学校的人逃离体育馆时，受到锹形的阻扰，学校中的人不得不返回体育馆中，由于断电，在惊慌的环境下开始自相残杀起来，后来燃起大火，司回头看去，众人宛若一张地狱变相图，寻找龙华树与云雀时，发觉龙华树被众人淹没，云雀则躲在一边，司告诉云雀，返回教堂，自己则前往柚香所在     柚香被锹形绑在教室中，司与锹形展开搏斗，他即将被锹形所杀时，突然再次地震，司与柚香存活，濒死的司决意返回教堂，并没看到云雀等人的踪迹，意外看到粘好的雕像，知道あろえ在这，寻找她时却看到她埋在瓦砾之下，司鼓起最后的力气扶起并非作为宗教而是象征友人的雕像，作为自己的挽歌。   TRUE END 司他们终于在教堂汇合，他在夜里听到有人过来追踪，田能村想着我能反杀，最后真的反杀成功，击倒了众人，绑了锹形  司遇到逃跑的龙华树，发现竟然是失散多年的兄妹  在没有锹形干扰下，学校与隔壁镇的人决定合作，司去探望锹形，锹形仍然认为自己是正确的。云雀拜托司保存向日葵种子，司一边派发一边希望学校周围有向日葵盛开    末日的作品玩起来相当郁(￣﹏￣；)，不多评价了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>固态硬盘与系统与软件</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/hardpan/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/hardpan/</guid>
      <description>家里的台式电脑用了七、八年还是机械硬盘，之所以没有换固态，是要经过三个这样的步骤，1.首先要拆机，换硬盘，这当然没有什么难度，几个螺丝与几根线的事情。2.重装系统，这也没什么，一个u盘就能搞定。3.安装各种软件与恢复配置，这&amp;hellip;.就相当繁琐，一想起ps与sai中笔刷，动作，快捷键设置和git各种配置，林林总总各种软件，想起来就,有鉴于此，每次被机械硬盘搞得抓狂，欲购固态时，想起上面三个步骤，突然就泄了。
一直等到在少数派看到这样一篇文章一日一技 | 集中管理与备份 Windows 分散各处的应用配置文件，一直犹豫的问题迎刃而解，于是开始购买固态，好巧不巧的是这是固态价格位居高位，想买的mx500死活不降价，在看到天猫有299的tc10，就它了，下单。
打开快递，送了个u盘与sata线  拆开电脑，发觉显卡堵住sata接口，要重新接线就要拆开显卡，摸鱼性格发作，就把光驱替换成硬盘好了，反正光驱从买回来就没用到过  喜闻乐见的安装系统，可以借鉴文章如何安装Windows操作系统   安装软件，软件配置  py脚本  总体大致结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>于寂寞的世界寻找救赎</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/cross/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/cross/</guid>
      <description>田中ロミオ，这是少数我在接触galgame之前就听过的脚本家，在看过《人类衰退之后》觉得相当有意思，所以把他的作品都加入待推序列中，19年推过罚抄，大致理解何为田中味，现在推推此作c+c。
 开头似曾相识男主太一自言自语  名为冬子的少女打断了太一的叙述，原来他们正在为社团露营作准备  第二日上学的路上，太一遇到了一位穿着不同校服的少女，要他到山上的神龛  太一并没答应她的要求，继续介绍两个学妹   到达教室，冬子与之前判若两人，相当孤高没理睬太一  太一只好去天台找见里学姐，她正在组装天线,一番骚扰后他决定回家  回家途中太一认识了即将过来群青学院读书的新川丰，从谈话中可以得知群青学院是所特殊的学校，招募的人大多是有心理缺陷的人  第二天上学路上又遇到另一个游纱学妹，  回到教室后，冬子还是那幅要死不死的样子，太一又去了天台，与见里学姐谈论中，太一祭出这样一张图  这时天台上工具砸到了见里学姐身上，太一于是将学姐搬到医护室，  照顾完学姐后，太一出来时却发现学姐的弟弟友贵在偷听，友贵知道太一在帮学姐组装天线后，嘟哝了一句会被背板的，转身离去  某天路上，太一又遇上了谜之自行车少女，名为七香的少女告诉太一，这样会赶不上期限的，太一不明白期限是什么意思，但察觉到了紧迫感，正疑惑间，七香使用抱头杀安慰了太一  穿插着众人去海边的剧情  这一周末，天线也终于安装顺利，见里学姐却有点担心  但无论如何，广播成功进行，广播部成员也齐聚在天台上，  太一去厕所的时候发觉耀子也过来了  太一重新回到天台，向广播说出第一句话却是还有么有人类，op转场
 崩坏/纯化 见里 相似的开头，但更多的叙述透露出来的是广播部成员关系并没有那么好，露营回来后，他们却发现人类都消失了  太一在天台遇到见里学姐在组装天线，心中了然学姐正在逃避人类消失的事实，用组装天线来麻痹自己，但太一没有揭破，继续帮助学姐  太一回想起往事，原来新川丰与游纱都是过去的人物，还有因骚扰学妹与雾相识    这次见里学姐又受伤，太一见到学姐的血，思绪突然变得紊乱，清醒过后，他看到伤口有齿痕，知道自己所为，太一向学姐道歉  在回家路上，七香又对太一使用了抱头杀，并告诉他天线代表着可能性
在周末广播的时候，他们发觉天线已经被破坏了，樱庭指出天线是由友贵破坏的  争执间，雾带了武器过来更是加剧混乱的程度  众人关系濒临崩坏的边缘，太一也无法保持住理性，正欲动作，却被一箭射穿，耀子为保护太一，怼掉了其他人，时间再次轮回  冬子 这次介绍太一小时候的过去，他曾住在公馆中，但与耀子从没说过话，而后事情发生变化，两人为缓解痛苦决计互相成为半身   太一正想去学校，却发现耀子在门口等候，调戏耀子后，耀子告诉太一事情有点不对劲，决定去调查  太一在路上又遇到了七香  回到教室，看到冬子仍然坐在教室，两人争执过后，太一发觉冬子贫血，于是投食    这段差点笑死   周末，天线仍被破坏，结局与上次相似，不同的是冬子为保护太一挡了一箭，再再次轮回   CROSS POINT 雾 太一为修补广播社成员的关系召集他们参加露营，但露营结果却已惨败告终</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小新pad</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%B0%8F%E6%96%B0pad/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 08:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%B0%8F%E6%96%B0pad/</guid>
      <description>最近发觉服役多年venue 8平板电池鼓包了，于是寻思换一台，平板对我来说就只有两种win或ipad，不过价格都不太美丽，刚好小新pad降价899，虽然是安卓，不过我只用来steam串流，所以果断下单。
快递有点慢，开箱，不怎么好看的包装  拆出来康康，一眼看上去还行，配件只有数据线和充电头  瞧瞧背面，不是整体一块的  venue 与小新pad  使用一段时间后，总体还行，对得起这个价格，不过steamlink分辨率很奇怪，所以用成moonlight，续航能用7、8个小时，最近买了一支普通触控笔，发觉能用来画画草图，虽然写不了小字，没什么压感，没有防误触。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想做剧情作的萌拔</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E8%88%AA%E8%BF%B9%E4%BA%91/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E8%88%AA%E8%BF%B9%E4%BA%91/</guid>
      <description>在听过止まない雨はないから,这首略感伤怀的bgm让我好奇搜索了游戏封面，~ o(￣▽￣)o画得还算精致，想必是部好作品吧，怀着这样的心情，开推了这部galgame。
 开始于男主对以前的画作的介绍，  镜头一转却是黑直长学生会长在向男主告白，因为她很青睐男主的那幅画，男主支支吾吾，会长看出男主的犹豫，相约在一周后给出答案。  在这一周里，陆续介绍了人上人的红毛，  和红毛同在天文部的中二病紫毛，  还有情人终成兄妹的义妹和姬友后辈，想ntr自己妹妹的基友  于此同时，会长正在搜索校园偷拍的摄像头  一周过后，男主发觉无法放下对义妹的感情，婉拒了会长的告白  男主返回教室后，却收到了红毛天文部的邀请  到了天文部，红毛粉切黑开始自白，很是凡尔赛述说自己是如何的人上人，却无法拥有恋爱的感情，于是用偷拍的摄像头进行恋爱观测，并对想要恋爱的人做出“试炼”。  在偷拍恋爱观测中，意外拍到男主拒绝会长告白的画面，红毛表示我很好奇，做了一番调查，明白了男主进行着无法进行的恋爱，说到这里，红毛莞尔一笑打开显示器，里面赫然时基友准备对义妹表白，红毛以妨碍基友告白为条件让男主加入天文部中，男主虽然有过挣扎，最终还是应承了。
红毛与男主相约，要让自己学会恋爱的感情，强吻了男主，op转场，共同线结束
 红毛线 与红毛接触中，男主意外发现有被红毛欺负到患有ptsd的二人组，于是询问红毛曾发生什么事，  红毛回忆起过去，二人组因嫉妒红毛与幼驯染的关系欺凌过她，以致于将来可能无法孕育，红毛受伤后，决定展开报复，把二人组搞得患有ptsd。
男主听闻此事后不知如何安慰是好，所以两人就决定去宾馆？？？与此同时，会长们意外发现偷拍事件是由红毛主导，决定取消天文部，  此时的天文部因男主的存在对红毛来说已是个不可或缺的存在，尽管多方求情，仍被会长以被辜负信任为由否决，最终，天文部被取消，红毛显得很是失落，但在男主的努力和会长的放水下，男主以工具人妹妹做为部长重建了天文部，迎来了end。
end之后还没结束，有个日后谈         紫毛线 在部活动中，男主因醉酒kiss了紫毛，从此对她很上心。有次看到紫毛手腕有伤痕，误以为她有自杀倾向，与她交谈中，才知道是受伤导致的。
某次找紫毛时，发现三人组利用紫毛的性格偷懒没打扫，男主向老师提出质疑，但因老师的庇护无可奈何。关系进展中，男主也知道了紫毛身上的伤是童年虐待导致的，男主听闻此事后不知如何安慰是好，于是两人开始了互啃？？？尽管男主啃了这么多次，仍不明白心中洋溢着是不是恋爱的感情。
这条线还穿插着后辈被三人组霸凌的情节，   虽然有很多细节揭示后辈正遭遇不幸，但男主却跟瞎子般视而不见，最后还是由紫毛发现端倪，找到了后辈并扶了她起来，在紫毛鼓励下，后辈拒绝了三人组的霸凌。
男主在看到紫毛扶她起来后，终于明白自己是喜欢紫毛的，但恋爱的感情瞬间被红毛知道了，红毛也因此与紫毛交恶，  三人组本来顾及红毛从而没对紫毛下手，但看到两人交恶后，又开始了对紫毛的霸凌，紫毛出乎意料的没有反坑，因为三人组的某一员性格很像以前虐待她的人，十分圣母的希望三人组自己收手，男主这次很快知道紫毛正遭受欺负，但因紫毛的不反抗和老师的庇护，他能做也只有尽量陪伴在紫毛身边。
最终，红毛看到紫毛受到的霸凌太过了，开始分化三人组，霸凌也由此结束，两人也迎来了end。    义妹线 基友足球比赛日将近，义妹为鼓舞基友，所以请男主教她学做菜，男主虽然有种被ntr的感觉，但为了尽到哥哥的责任，还是悉心教授义妹。
红毛在天台上想了解恋爱是怎么开始的，想让男主啃她一口，男主答应了，  而这一幕恰好被前来送饭的义妹看到了，义妹大吃一鲸，  虽然男主有解释，但接下来数日都无法好好面对男主，偶然间碰到了会长，在知心会长的开导下，义妹回忆起与男主的过往，重拾了平静  在比赛日，基友队伍得胜，在红毛推波助澜下制造出了基友对义妹的表白的环境，但男主没有听到结果就回去，  第二天起床，发觉义妹正在做给基友的便当，回到学校，红毛故意刺激男主说义妹和基友正在一起，结合义妹的行为和红毛的言语，男主认为义妹和基友成为了恋人。在这件事影响下，男主越来越无法保持哥哥这个身份，终于有一天，忍不住对义妹发火，  迷惘的男主跑到那幅画描绘的地方，偶遇了会长，在知心会长的开导下，知道这是一种逃避，  起身返回学校，遇到了基友，询问结果后，明白了肯定有人作祟，于是男主就到了天文部，红毛一见面就承认了是她故意误导男主，美其名曰恋爱的“试炼”，  比赛日那天，义妹并没有答应基友的告白，只是答应他帮忙做便当而已。知道一切的男主已经没有呆在天文部的理由，因此离开天文部，寻找到了义妹，向她做了告白，h，end。  ~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雷蛇炼狱蝰蛇V2迷你版</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E9%9B%B7%E8%9B%87%E7%82%BC%E7%8B%B1%E8%9D%B0%E8%9B%87v2%E8%BF%B7%E4%BD%A0%E7%89%88/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E9%9B%B7%E8%9B%87%E7%82%BC%E7%8B%B1%E8%9D%B0%E8%9B%87v2%E8%BF%B7%E4%BD%A0%E7%89%88/</guid>
      <description>本来打算买法器的，后来在某个深夜突然进入了贤者模式，于是想想还是算了，刚好之前的双飞燕鼠标用得手指发痛，看到雷蛇鼠标打折，顺势购买。
开箱，平平无奇的盒子  拆出来康康，发觉真的很轻，缺乏手感  会发光的logo，相当刺眼  有软件可以设置宏和灯光与侧键  然而并没什么卵用，因为没有板载内存，只要一退出软件，就会恢复默认，不过对我来说，不用软件，可以用ahk嘛，虽然对灯光没办法。
;侧键ahk设置 XButton1::^c XButton2::^v 用过一段时间后，鼠标滑动比较流畅，不会像双飞燕有莫名卡顿，但鼠标滚轮滚起来很刺手。手不算太大，但用起来还是有点小，不过最难受还是高度太低，导致不能完全贴合手掌。3个月后更新，鼠标滚轮有异响</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NAIRI:Tower of Shirin</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/nairi/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/nairi/</guid>
      <description>这部是看谜之声视频知道的，本来对解密类型不太感兴趣，不过看在人设够萌的情况下，买来玩玩。
 故事开头一座城市的介绍cg，   主角正在读书的时候，女主的师傅浣熊突然闯入，告知女主的父母被抓了，叫她赶紧跑路   女主获得熊的帮助，逃离这座城市  但却遇到强盗猫们，遭到了绑票   一番挣扎，女主离开地窖，出来后却遇到了猫们   女主莫得选择，只好继续滞留沙漠   一段时间后，女主决定回到城市拯救父母，强盗猫告诉女主可以寻求雷克斯的帮助，于是女主与众喵告别，回到了城市   女主在野鸭酒馆找到雷克斯，雷克斯说可以提供帮忙但需要女主去希林之塔，因为他看到女主的项链觉得与他研究的希林之塔有关  在塔中，女主钛合金狗眼发光，陷入到灵视状态，可以看到过去发生的事迹，女主得知将来或许会有灾难发生   在过去的人帮助下，女主获得了卷轴    离开之际，女主与雷克斯遭遇袭击，醒来后，他们曾看守不注意逃离    你给我醒醒   雷克斯为了帮女主偷渡到富人区，找到了鳄人伊斯玛帮忙，伊斯玛承诺可以帮忙，但需要雷克斯拿到帮派首领卡里姆的戒指，雷克斯最初不愿，因为他跟卡里姆有过节，别无他法之下，只能冒险一试  接下来是rpg套路，打听消息→找儿子→找吉他→找西瓜，一番劳碌，并没有找到戒指，雷克斯认为戒指肯定在卡里姆身边，决定去偷   单身久了看只猫都觉得眉清目秀     你也是白玉堂！！！   另一方面，带面具的人原来是议长的儿子希洛，被议长赶出富人区，流落到这里  雷克斯去偷戒指时，却发现黑帮的人正在等他，原来是被鳄人伊斯玛出卖，幸而被面具人所救    面具人裹挟两人到达塔顶，在那里戒指发生变化，女主再次灵视，到达一个场所   一番解谜后，女主面见女神，知道了灾难的根源是腐败，要求女主去对抗腐败   时常为我的智商感到着急    女主醒后，发现另一个面具人梅莎也来到塔顶，化身病娇，推倒了他下塔，故事就此完结     游戏流程不长，磨磨蹭蹭玩完也只用了6小时，而且也没有讲完整个故事，算是个半成品吧，应该还有下一部，不过出了估计也不玩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomb Raider</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/tomb-raider/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/tomb-raider/</guid>
      <description>古墓丽影第一次接触还是在诺基亚时代的一款2d移植游戏,而后是安卓平台上解谜游戏,有着这些因缘,接触steam时顺便购买重置第一部,不过等到最近才通关。
 故事开头年轻版的劳拉寻找宝藏遭遇海难,醒来后发觉自己在山洞中   屏幕有问题截图显得好黑     这段演出还可以   一番挣扎,劳拉成功逃出山洞  靠着神一般的体力和不可思议恢复力,劳拉找到好友珊曼莎和不认识的吴克,在谈话中,劳拉逐渐睡着了      醒来后,劳拉发现好友与吴克失踪了  但却意外遇到小伙伴们,决定兵分两路  遭到二五仔的背叛，被挟持  又逃了出来，并顺利找到罗斯   得到任务，爬上高处发送信号，然而救援的飞机却意外失事   在寻找珊曼莎途中，发现了太阳女王的线索   攀岩  游泳   这里挂了好多次   跑到了敌人大本营中，逃出来时罗斯为救劳拉身亡   继续磕磕碰碰   到达海滩与小伙伴们碰头，还有个二五仔博士   在船上寻找船员亚历克斯时，劳拉看着镜中的自己，恍若隔世  成功找到亚历克斯，发现他身陷重围，最后不出所料船又炸了   劳拉深悉失事的船只，飞机可能与这座岛上神秘力量有关，于是到研究基地进行调查，明白只有解决掉女王的躯体才有可能逃离这座岛   回到小伙伴身边，珊曼莎被二五仔带走了，劳拉决定去救回好友    跳了半天才发觉这边可以上去       到达女王躯体所在地后，发觉光头吴克企图牺牲珊曼莎让太阳女王复活  与胖哥哥决战，怼掉了女王   成功回到逃生的船上，end   尽管背景有点神秘色彩，但在解密和游戏流程对此没多大体现，而且游戏流程有点短，直接做主线的话十几小时就通关，整体上还行吧，虽然镜头晃来晃去，劳拉死相哈人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sword &amp; Sworcery</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/sword-sworcery/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/sword-sworcery/</guid>
      <description>这是听说音乐还可以的游戏，8bit画风也蛮顺眼，于是在某个日子里喜+1，磕磕碰碰总算通关了。
 开局一个人一条狗，  往右走遇到樵夫，跟随他来到断崖，   举起长剑，来到了悬崖的另一边，   走啊走来到怪物的房间，拿到了怪物的本子，怪物虽然走姿鬼祟，但身为怪物的尊严还是有的，颤颤巍巍起身追击主角，但被击退。   来到村长家后，村长要求猪脚召唤小精灵    这里召唤完还要点击右上角三角形，很迷   来到左边放牧地继续召唤小精灵  到村长家后，获知后山钥匙丢失在梦境中，因此猪脚主动前往梦境  走啊走到达湖边捡到钥匙   前往后山，点击大树召唤小精灵，划彩虹召唤，   来到牧羊地发现小精灵都升天，拉动两旁石头，召唤三角boss   和boss来了场兵乓球1-0，   这里最好带点回血道具，不然残血状态下谁打谁难受，开始右键能回一点血   获得三角力量  来到不同地方召唤小精灵      和boss二回合比赛2-0    来到不同地方召唤小精灵       触发条件很迷   和boss三回合比赛3-0   获得三个三角  引怪物出来并击败了它    最后结局不出所料又是勇者挂了    这是由手机游戏移植过来的，所以操作和玩法有种说不出的谜，至于音乐，由于玩的时候坏境太嘈杂，而这游戏音乐又太空灵小声，所以音乐听不出个所以然，这款游戏大致就是这样啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇异人生</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</guid>
      <description>这款算是比较早买的，不过当初入宅未深，对游戏里面的百合情节不是太适应，到现在又捡起来玩玩，只想说：百合妙啊。
 前两章以前玩的，木有截图，大致剧情女大学生麦克斯获得时间穿越能力（又是穿越），说服了同学凯特的轻生，并挽救童年好友克洛伊的性命。
第三章麦克斯与克洛伊决定寻找朋友瑞秋，主角麦克斯发觉克洛伊义父大卫，曾利用自己职责之便，监控过凯特和瑞秋的行踪，于是在餐桌上抖了出来，几人不欢而散。  女主麦克斯为获取更多线索，用穿越能力得到了毒贩弗兰克房车钥匙，  在房车上，两人通过瑞秋的日记得知了，弗兰克是瑞秋的男友，而这被克洛伊视为背叛，因为瑞秋从未对她说过，女主尝试说情，但在克洛伊极度愤怒下充耳不闻，女主无奈离去。  女主回宿舍后，查阅以前照片时，竟然通过照片穿越到克洛伊父亲死亡的那一日，   女主企图藏起车的钥匙规避了事故发生，回到现实后，女主坐上巴士，一路上，飞鸟遍地，鲸鱼搁浅，像是不详的预兆，  女主怀着惴惴不安的情绪快步跑向克洛伊的家，打开房门后，克洛伊的父亲果然没死亡，还未来得高兴，女主已望到坐在轮椅上的克洛伊。   第四章在与瘫痪的克洛伊交谈，她请求女主了结自己的生命，   女主拒绝了，决心在回到过去，改变未来。回到现实，女主看着完好的克洛伊，心中松了口气同时充满着对克洛伊父亲的致歉。  两人继续调查瑞秋的失踪，通过克洛伊义父大卫的情报，富二代内森是个关键人物，于是女主潜入到宿舍中，获取关键道具手机 ，  但线索中充满着行话加密，所以又需要毒贩弗兰克的解密，   这吊毛选项真多   调查中，所有线索指向一个地方，女主与克洛伊来到了废弃的农场，  又在地下室发现个奇怪摄影场所暗室，  继而在相册中发现了瑞秋的所在，在无限套娃的找线索中，她们逐渐揭露真相，然而瑞秋早已挂了。  克洛伊开始盲目找内森算账，但被一封短信吸引，她们又返回了瑞秋的所在地，却遭到了伏击，克洛伊又挂了，然而出现在女主面前竟然是摄影课老师。   第五章女主醒来后发觉自己身在暗室，  在与摄影课老师谈话中，原来这一切都是他的谋划，而同学内森不过是挡箭牌，  女主掌握一切后，再次通过照片穿越到第一次摄影课，在课堂上，女主发信息告诉克洛伊义父凶手是谁，   返回现实后，变态老师果然被捉了，而女主因为获奖照片而受到展览的邀请，但一通电话告诉女主，克洛伊正陷入危险之中，女主只能通过照片回到过去，并撕毁了获奖照片，    回到现实，女主发觉自己仍在暗室，因为这条时间轴上相册被变态老师烧毁了，幸亏有大卫过来支援，女主顺利脱险，   但她明白有更重要的事情要做，必须找到她与克洛伊的合影来挽回克洛伊的性命，   拿取到照片的女主成功挽救了克洛伊的性命，意识却出现在了风暴之夜，   女主正待说话，突然发觉自己身处在摄影课上（这一段相当邪cult）    在尽头，女主看到的是与克洛伊生活的点滴，   女主与克洛伊讲话中终于明白这场风暴就是为挽回克洛伊性命所产生蝴蝶效应，克洛伊与小镇，女主必须抉择一个，   最终，女主做出选择，通过照片回到第一次拯救克洛伊的场景，静待事情的发生。回到现实后，她踏上灯塔，回望平静的港湾，一瞥间却是诸般纷纭并发眼底，再见了，克洛伊。    玩的游戏类型不多，这种叙事类型的游戏玩得更加少了，不过不妨碍我做出高评价，虽然有很多逼死选择困难症的选项，算是好好讲述了个故事，游戏玩法比较契合剧情，通过朔回时间线不断做出选择，游戏性还行吧，虽然玩的时候有点烦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>换换手机电池</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%8D%A2%E6%8D%A2%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%94%B5%E6%B1%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%8D%A2%E6%8D%A2%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%94%B5%E6%B1%A0/</guid>
      <description>上一部手机电池鼓包了，寻思换一块电池使用，发觉taobao上有我机型的电池，下单，拆快递。
看看赠送了啥   短的不能再短的数据线   把手机拆开  卸掉盖板，银白色就是电池卡扣  拆掉电池，没用吹风筒，强行掰开时拇指受伤，好痛  最后装上新电池，电池卡扣不太好整，顺利开机。   历久弥新的手机   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>top gear 16~22</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/topgear2/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/topgear2/</guid>
      <description>S16 中东特辑             S16 01 大猩猩斯柯达测评 保时捷与甲壳虫直线加速比赛          S16 02 英国top gear vs澳洲top gear          S16 03 阿尔伐利亚豪车测评          S16 04 三剑客敞篷汽车测评          S16 05 三剑客铲雪车         S17 01 鼹鼠开大车 拉力赛车vs滑冰 捷豹e型50年庆典         S17 02 三剑客小钢炮测评 摩纳哥赛道            S17 04 三剑客造火车      憨豆先生          S17 05 三剑客拆房子         S17 06 龟船船长与大猩猩测评电动车       S17 07 印度特辑         S18 01 三剑客豪车意大利之旅         S18 02 大猩猩与龟船船长的中国之旅         S18 03 大猩猩与鼹鼠的电影之旅         S18 04 三剑客老年快乐车         S18 06 三剑客赛道日赛车       S19 01 大猩猩快乐车       S19 02 三剑客豪车美国之旅       S19 03 野马vs英国公共交通         S19 05 大猩猩与鼹鼠老年快乐车         S19 非洲特辑             S20 01 丰田vs龟船船长 名人廉价车          S20 04 河里完      狼叔   河里完       S21 01 二手老钢炮测评         S21 02 四轮摩托vs阿尔法罗密欧          抖森    S21 03 三剑客小车乌克兰之旅         S21 三剑客卡车缅甸之旅          S22 01 三剑客圣彼得堡比赛       S22 03 三剑客救护车测评         S22 04 鼹鼠路虎爬水坝     史密斯   S22 sp 梦结束的地方          S22 阿根廷特辑           </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>来点rss订阅</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/rss1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/rss1/</guid>
      <description>为了减少我的摸鱼，开始思考下时间一般用在哪里，浏览网页应该占了大部分，那
 打开各种网页时间==摸鱼时间
 减少打开网页时间，估计你也想到了，就是rss嘛，不止作为信息聚合，还可以抑制我想打开网页的焦虑，在大学就曾听过了rss，不过缺少可定制rss源，最近发觉有rsshub，妙啊，于是开始做点路由。
简单的做路由有createfeed，不过限制偏多，文章数目也只有5，复杂的直接用rsshub做好了，虽然不太懂，但我从来不生产代码，只是代码搬运工，所以有以下代码
const got = require(&#39;@/utils/got&#39;); const cheerio = require(&#39;cheerio&#39;); module.exports = async (ctx) =&amp;gt; { const response = await got({ method: &#39;get&#39;, url: &#39;https://bgm.tv/timeline&#39;, //做订阅的链接 }); const data = response.data; const $ = cheerio.load(data); const list = $(&#39;.tml_item&#39;); //重复的条目 ctx.state.data = { title: &#39;时间线&#39;, link: &#39;https://bgm.tv/timeline&#39;, item: list &amp;amp;&amp;amp; list .map((index, item) =&amp;gt; { item = $(item); if(item.find(&#39;.info&#39;).text().indexOf(&amp;quot;注册&amp;quot;)==-1 &amp;amp;&amp;amp; item.find(&#39;.info&#39;).text().indexOf(&amp;quot;成为了&amp;quot;) ==-1){ description= `${item.find(&#39;.info&#39;).html()}`; title=item.find(&#39;.info&#39;).text(); link=$(item.find(&#39;.info a&#39;)[2]).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隐约的修罗场与胃药</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%A5%B3%E4%BB%86%E5%92%96%E5%95%A1%E5%8E%85/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%A5%B3%E4%BB%86%E5%92%96%E5%95%A1%E5%8E%85/</guid>
      <description>在网抑云听到女仆咖啡厅op后，倍觉不错，班固米的分数也达到8分以上，应该是良作，我如此断定并在最近开推了。
 故事开头男主想在新商场重建咖啡厅被火摧毁Famille，遭到了义姐的反对，  但男主认为Famille无论对自己还是义姐来说都是不可替代之物，于是休学开始寻找后宫服务员之旅，第一站，大学的同窗里伽子，听闻这些事情后，脸上泛起勉强的笑容，拒绝了男主；  第二站，家教的对象jk妹纸，妹纸很快应承，急着要送1.0；  第三站，到了路人妹纸家里，遭到了夜袭，急着要送2.0。  尽管请到了两个妹纸，但男主觉得后宫人数还不够，应该再招一个人。深夜，男主返回咖啡厅时听到一个身着女仆装天然呆妹子在咖啡厅中歌唱，  男主被这种场景所打动，收留下前来招聘的天然呆。
开店的第一天，男主刚出门就遇到金发双马尾傲娇妹纸，  谈了几句后，发现傲娇妹砸是对手门店curio的服务员，气氛逐渐充满火药味，决定以一个月销售额进行对赌。一个月后，男主虽想尽办法，但仍不可避免的输了比赛，在这时，同窗开始为男主出谋划策，义姐作为糕点师也回到了Famille，生意开始步入正轨。某日男主与天然妹抖逛古董店，发觉懵懂的天然妹抖竟然会弹钢琴，男主于是在平安夜策划了活动，大获成功，故事也来到个人线。
jk与路人妹纸 jk尽管学习生活繁忙，仍会在下午到咖啡厅帮忙，有时候男主作为家教老师进行教导，   这cg，我好了   教着教着就教到床上去了，两人由此确立了关系。尽管jk掩饰得很好，但男主还是发觉jk妹子成绩下降，于是在第二学期开始时，他解雇了jk，相约毕业后再继续。第二年，jk妹子如愿以偿来到男主的大学，男主也复学，发糖，end。   路人妹砸是与男主私奔出来，所以她家里人误以为男主是她恋人，路人妹也将计就计，一直没解释。
圣诞过后，路人妹纸的姐姐拜访Famille了，  男主与路人只好扮演恋人，但男主的义姐呷起了飞醋，言语间开始对路人姐不满，变成以糕店比赛做胜负，最后却由男主与路人妹砸合作做出来的糕点取得胜利，顺理成章成为炮友恋人。
路人妹纸认为自己在Famille是个路人，待人接物不如jk妹子，做蛋糕没有义姐出色，装傻扮懵又不像天然妹抖自然，路人妹纸只好更加努力地做出蛋糕，这一切，被男主看在眼里，找大学同学里伽子商量时，偶然被路人妹撞见，男主说话支支吾吾的表现也被认为旧情复燃。
另一幕，男主与路人妹h与接吻时，路人妹表现格外熟练，为什么你会这么熟练，男主心想，误以为她有前男友，想到这里，男主意兴阑珊，萎了萎了。间隙持续扩大，路人妹决定找男主摊牌，   不好意思，放错图了    男主却因空气前男友到最后也没有说出挽留的话，路人妹因此离开了Famille。
路人妹却遇到curio店长，店长邀请她到curio工作，路人妹答应了，在curio磨砺自己做蛋糕技术，最终，路人妹与义姐当众比赛并向男主告白，迎来end。  傲娇妹抖与天然妹抖 男主某次在阳台隔着墙壁与邻居说话时，便邀请她来做客，才发觉原来是傲娇妹抖。  而后男主又得知傲娇妹抖与天然妹抖是姐妹，傲娇妹抖问男主想知道是怎么一回事，男主拒绝了，认为此事应由当事人诉说，一说天然天然就到了，傲娇妹抖不想遇上天然，于是男主把她藏在阳台。天然妹抖就把事情抖了出来，原来天然妹抖像男主一样是被收养的，但是天然妹抖有着弹钢琴的天赋，从而获得大学的保送，但傲娇妹抖却高中毕业就早早出来工作，两人关系也由此变得生疏。
傲娇妹抖不久后生病，男主认为是自己的责任，决定趁虚而入好好照顾傲娇，好感度get，关系发展中，傲娇妹抖却提出要回到curio另一个店中，男主当然反对，但傲娇妹抖心意已决。  傲娇妹抖却看到男主与天然妹抖逐渐变得暧昧，于是提出建议接近男主，但都被男主反对，整个人变得失魂落魄，男主不忍看到傲娇妹抖变成这样，向傲娇妹抖暴露整个计划，原来通过与天然妹抖搞暧昧，从而逼迫傲娇妹抖不去curio正店，最后，傲娇妹抖暴打了男主一顿，并帮助男主在Famille原址建店，end。
 天然妹抖天天都在Famille帮忙，男主数落天然妹抖做为大学生到底有没有好好学习，日日向上，天然妹抖表示我不是，我没有，这样的辩解显然无法让男主信服。 某日，傲娇妹抖带来的天然妹抖成绩单，天然妹抖的成绩已面临退学的边缘，咖啡厅众人只好帮天然妹抖补习，尽管笔试成绩合格了，仍要进行钢琴测试，但男主认为天然妹抖作为钢琴天才，应该怎么都会过。
男主来到天然妹抖的家里时，发觉天然妹抖一整天都在弹奏某段错误的旋律，他赶紧让天然妹抖休息并向傲娇妹抖诉说了此事，傲娇妹抖询问男主弹奏错误的曲子是哪首，男主告诉了她，傲娇妹抖表示不可能，因为这首曲子天然妹抖仅用了三个月练习就得到了奖项，说到这里，傲娇妹抖似乎想起了什么，决计来帮忙。
一段时间后，男主邀请天然妹抖到钢琴房，才发觉是傲娇妹抖在弹奏那首曲子，原来傲娇与天然妹抖同时参加了比赛，但傲娇妹抖弹奏同首曲子前奏就错了，继而退赛再也没有弹奏钢琴，这成了天然妹抖的心病，变得逐渐无法弹奏钢琴，最后，天然妹抖治好了ptsd，顺利毕业，end。
里伽子与义姐  里伽子前期宛若谜语人般存在，对待男主平淡而友善，男主决意在圣诞夜告白并告诉里伽子会等到12点。圣诞夜中，在等待里伽子时候，男主回忆起过往，最初，男主只是做为里伽子恋人关系的挡箭牌，而后，两人与义姐共同创立了Famille这家店。关系逐渐升温，男主在向里伽子告白时，却遭到了拒绝，  之后，只能保持着友人关系。想到这里，男主才发觉12点已过，走还是留，男主踌躇，最后，仍继续等着。
男主终于迎来了里伽子，他看里伽子很久没佩戴以前他送的手环，于是重新送了一个。男主乘机告白，里伽子接受了，两人由此确立了恋人关系。男主从老家回来后，发觉里伽子左手绑着绷带了，她解释手烧伤了，因此男主开始照顾里伽子的日常。
某天，男主回到Famille中，一下子就发现义姐的手受伤了，于是送她去医院，里伽子却在喃喃自语，为什么他能瞬间发现。男主回来后，从店员口中知道里伽子的左手应该是好了，他以为里伽子只是想撒娇，在帮她拆开绷带的时候，男主惊愕发现，里伽子的左手没有一点握力，他正想询问，里伽子却跑出了房间。
男主追上里伽子，问她到底怎么回事，得知了一个真相，在大火之夜，里伽子为抢救男主送她的手环和男主家里人的灵位，冒险进入了火场，手也受了重伤。男主疑问，为什么不早点告诉自己，里伽子却说出了不让她依赖正是男主，  在她受伤后要做手术，第一时间打电话给男主，他当时要照顾面临崩溃的义姐，将有一星期没有时间，堵住了想开口的里伽子。事已至此，男主伸手想挽留里伽子，但她拒绝了男主。  男主为挽回里伽子，开始进行一系列行动，里伽子得知后，质问男主这一切都没什么意义，因为他重视家人多过恋人，男主承认确实更注重家人关系，但恋人是可以变成家人，向里伽子许诺毕业后就结婚，里伽子听完一愣，似乎从没有这种想法过，我都懒得吐槽。里伽子也放下心事，接受了男主，迎来了end。
 义姐线古古怪怪，我不是太喜欢，懒得说了
 这部是我在班固米上开推高达8分第九部的作品，然而作品素质并没有分数那么好，人物线太多，导致每个人剧情中后期乏力，总感觉很仓促，不过作为05年作品，还可以接受。尽管是丸戸史明05年的作品，但开推的时候总有种奇怪醍醐味，两人的情感纠葛，往往体现在第三方矛盾点上，这种写法，太有内味了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bastion</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/bastion/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/bastion/</guid>
      <description>bastion中文名译作堡垒，由Supergiant Games公司制作，大概16年购买的，直到现在才通关（笑），当初本想购买Supergiant Games的晶体管，不过画风不太吸引我，反而是bastion觉得带感点，最近玩完了，感觉一般。
  故事开头，小子苏醒在破落的废墟中，然后有把神神叨叨的声音指引小子前往某地，顺便吐槽下里面的剧情基本是这声音述说的，烦人的是讲述剧情时基本是在战斗的时刻，选择关注剧情，会被怪打死；选择打怪，剧情到底讲了啥。
小子在路上捡起他的武器&amp;ndash;锤子，不过不怎么好用，随着声音指引来到堡垒，  原来这老头洛克斯就是对白指引小子前进的人，大致情节是由于大灾难，世界被破坏，需要老头发明的堡垒进行修复，但堡垒还没有完成，需要城市核心，任务get，小子就开始到各地寻找核心。   这怪好讨厌   在寻找核心过程，小子遇到二五仔乌拉人祖尔法，   而后有遇到乌拉人妹子齐娅，   祖尔法有日看到齐娅父亲的笔记，得知大灾难由塞隆迪亚人引起了，决定引来乌拉人来破坏堡垒，   小子保护好堡垒后，继续踏上了寻找堡垒所需材料道路，  到最后击败了乌拉人  而祖尔法也被乌拉人背叛  但小子收集到所有材料修复堡垒，可以选择回到过去或疏散  最后我选择回到过去，有种传火既视感，接下来吐槽下这款游戏，里面怪的种类实在太少，以致于战斗过程相当乏味，还有就是不少怪有个突刺技能，身为不死人的我当然选择翻滚，然而里面场地不少地方是镂空很容易掉下去，被安排得明明白白。而且游戏打斗动作衔接估计帧数不足，充满着谜之卡顿，打起来好郁闷。虽然有不少武器技能选择，但并没什么卵用，这款游戏大致就是这样，不过作为Supergiant Games初作，还可以接受，美术风格与音乐游戏实在是游戏最大的亮点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇事不决，量子力学</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</guid>
      <description>推完island后，对这种科学幻想adv大感兴趣，后来在贴吧刷帖时看到景之海也是这种类型，于是开推某汉化组的作品，但被一堆bug劝退，最近看见fd都汉化了，就忍着bug把它打完了，不得不说是一部好作品，值得玩。
 虽然看过许多galgame的开头，但是这么生草的开头还是第一次见，  故事背景发生在近未来，男主某天收到一封发件人为number01的邮件，自称来自未来，男主当然不信，并发了几封恶搞邮件回去，但number01邮件却说有方式验证未来，方法是在某个路边做些不可描述的事，就在验证实验进行时，一些因为不可描述的事而产生不可描述的液体洒到偶然路过的妹子，男主只能土下座道歉了事。
感觉身体被掏空的男主也懒得验证邮件的真假，回到家中，父亲的再婚对象义母告诉男主，素未蒙面的义妹已经留学回来了，男主正想打招呼，却认出义妹赫然是偶然路过的妹子，男主还能怎么办呢，只好继续绅士般友好交流。在谈话中，男主获知义妹对ai也感兴趣，因此邀请她到ai部活室。
在部活室中，男主因偶然停电成功制造出拥有自主性格的ai艾佩莉娅，  艾佩莉娅表示想触碰大家，男主就把她带到了幼驯染的家中，因为幼驯染的父亲是虚拟现实系统的制作者，能把ai输入到虚拟现实中，但在进入虚拟现实时，却触发了警报，从而无法登入。男主再想办法时，尝试让艾佩莉娅制作出虚拟现实系统，艾佩莉娅表示可以，于瞬间构建了艾佩莉娅网络并制作出了虚拟现实系统，当男主和义妹得知艾佩莉娅网络同时访问了717亿台电脑时，脸都绿了，不过米已成炊，男主也无能为力。
在登录到第二个虚拟系统（简称second）之后，男主惊叹second几乎和现实一般，就想搞点事，和后宫们谈论后，决定把second做成游戏来玩，请来了游戏宅后辈紫发来设定游戏，在设定游戏魔法时表示魔法花费的东西（cost）越稀有，那魔法的能力就会越大，而且魔法的能力和自己的愿望息息相关。   鬼畜和真直呼内行   游戏设定完毕后，男主因“意外”把自己能力设定成了偷胖次，从这里就可以看出，男主是个不折不扣的hentai。众人打打闹闹，来到世界树挑战精灵母龙，在即将团灭之际，男主使出他的必杀技  偷取到了精灵防护，再由众人击杀母龙，这一天游戏时间就到此结束，回到现实才发现second时间流速比现实缓慢得多。之后，second游戏发展出乎男主意料，游戏不仅变为公测，所有人都可以登录，而且变成了死亡游戏。这时，艾佩莉娅自愿登录second，公告全体玩家自动退出，然而一段时间过去后，仍有不少人没有下线，而且无法与艾佩莉娅连线，男主与义妹争辩过后进入second中，登录游戏中后，男主从公告中得知艾佩莉娅变成boss混沌公主，而且击败混沌公主就能结束游戏，于是男主朝着世界树进发，但发觉世界树被大量会复制锁血的怪物封锁，  男主与后宫们只好败退，在即将回到安全区域时，却遇到了金发女骑士玩家们，  金发女骑士质问男主是不是研究所的人，不然为何会攻击世界树那些怪物，男主自然说不是，金发仍然不信，只好勉力作战，此时后宫们已是残血状态，男主只能更换自己的能力，能力的cost是液体，
 没错男主cost是不可描述的液体，从而使自己的武器进行攻击，因为cost量稀少，能力大大提升，轻松击败了金发骑士团后，迎接男主当然是后宫们欣喜的眼神  因为无法对付世界树怪物，男主只能选择研究所进行合作，  但在研究所出了个兄贵，告诉男主想合作就得说出世界树怪物是什么，男主与后宫探讨后认为，怪物是量子，然后谈到波粒二象性啦，光的衍射啦，观察者效应等等，男主说出答案后，成功面见了研究所的主导者面具男，  面具男却一言不合就开始打架，并企图用兄贵阻扰男主施法过程，从而用不出能力，然而男主岂是一般人   说着最帅气的话 做着最变态的事   解决了兄贵后，面具男总算认可了男主的实力并提出合作，男主口头说好，背地里去找金发女骑士合作，然而面具男却用窃听器得知了男主的计划，互相算计，最终还是男主技高一筹，算到了面具男的算到，让金发女骑士阻扰面具男，但面具男实力强悍，不仅打败了女骑士，还顺利追上男主，后宫们自愿断后，成功让男主见到世界树里的艾佩莉娅。
  在即将触碰到艾佩莉娅的时候，男主意识一阵模糊，醒来后发现自己在一个陌生的房间（02房间），男主查看房间的电脑邮箱时，里面的邮件赫然是自己发送给number01的恶搞邮件，寻思这是怎么一回事的时候，又一阵模糊，回过神来自己居然在活动室中，之后更是发觉自己穿越到了三天前。
结合number01的邮件，男主得知自己不但穿越了而且不止一次，并且穿越三天后就会忘却自己的记忆。在这时，男主看到没人干涉的双缝实验箱中的衍射现象消失了，男主察觉出可能有个“观测者”在观测整个过程，并通过艾佩莉娅网络引发穿越现象，男主下定决心要捉到“观测者”，接着op转场。
第一次穿越 男主通过上一个时间轴number01的邮件，得知自己倘若以未来发生的事情作为证据，那未来发生的事情可能会发生变化，而发送的邮件却不受影响，但只发送邮件却会可信力不足，所以男主必须寻求更多证据证明来自未来，联系后宫们后，男主发现紫发也记得上一个时间轴的事，去找紫发时，才知道紫发原来罹患白血病，只能生活在隔离的没有辐射病房中，接下来男主与紫发把上个时间轴的事写成01文件发给了三天后的自己，而证据就是紫发特殊情况。
三天后，忘却记忆的男主相信了01文件，再次做出艾佩莉娅，但没有构建艾佩莉娅网络与second，过了一段时间后，艾佩莉娅整个人却失去联系，男主怀着不安试着打开second公测网页，顺利打开网页后，男主推测出在这个时间轴艾佩莉娅网络早就存在，并于一瞬间构建second系统，只要时间一到，就能把她拖入到游戏中，男主为了拯救艾佩莉娅，毅然进入到游戏中。
男主猜测面具男很可能是“观测者”，想办法对付他时，遇见了上一个时间轴本该挂掉的红发女骑士  男主提出与骑士团合作，得到了许诺，但在一次意外中，幼驯染被研究所的人捉走了，面具男以此来要挟男主来获取情报，因为他从男主行动中推测男主可能来自未来，面具男为了获取更多情报，提出在非战斗区域的赌场来了一场狼人杀doubt游戏，就在游戏进行时，量子怪物突破了封锁，于是男主与面具男进入second中的虚拟系统（third）商量对策，因为third时间比second时间流速还要慢有足够时间进行思考，男主与面具男同时让研究所和骑士团的人去围堵量子怪物，回到second后，两人继续博弈过程，   他们说到一半，我已经放弃思考了   男主必须要做到
 尽量保住幼驯染的命 证明出面具男是否为“观测者” 不能让面具男知道自己是否能主动穿越  在最后男主问出面具男是否能引发穿越的时候，赌场突然变成了可战斗区域，男主靠着隐藏的能力打败了面具男，联系骑士团的时候却没有回应，思考发生什么事时，残血状态的男主突然被暗算，瞬间挂掉，而在这时又穿越了。
第二次穿越 这一次穿越回到一年前，男主仍拥有上一个时间轴的记忆，他怀疑只要登录third就能保有记忆，但不管这么多了，男主第一时间看起了以前误删的施法材料，只能说句不愧是你，他将即将发售的施法材料作为证据写入到01文件。
这时，男主的父亲准备介绍义母给他认识，男主当然说好，在询问义妹时，义母神色显得不太自然，男主当然察觉出了不对劲，于是拷贝义母手机得知遗传子研究所这一地方，到了研究所后，发觉义妹竟然是义母死去女儿的克隆人，而且她依然记住上一个时间轴的事情，男主猜测克隆人学习方式是通过虚拟现实系统进行的，这和third系统可能一致，从而能保有记忆，他询问义妹想离开吗，义妹拒绝了男主，她想以自身获得义母认可。
男主想提前打败boss，这样second就不会变成死亡游戏，再次做出了艾佩莉娅，两人之后进入了second，在游戏中，男主注意到在现实死去红发女骑士竟然在游戏中，推测second可能会将现实死去的人大脑复制到游戏中，所以这些人只是ai。
男主仍旧选择与骑士团进行合作，在即将被量子怪物团灭时，艾佩莉娅却能消除量子怪物，进入世界树后，男主命令艾佩莉娅搜索boss，这时又再次穿越。
第三次穿越（义妹线）   仍然回到一年前，男主认为如果让艾佩莉娅获得克隆身体，那就不会那么简单被拖入到second中，于是到了遗传子研究生克隆出艾佩莉娅，顺便救出了义妹，在与义妹谈论中，未来世界会变成可能性如同衍射般影响现在的意识，也就是既视感啦。
之后，全球开始大规模停电，艾佩莉娅侦测出是second发送的病毒程序破坏的，因此男主与义妹进入到second中破坏里面的电脑，到最后，男主发现竟然是second的活动室电脑发送病毒程序，男主似乎明白了什么，于是发送邮件到了02房间，精疲力尽的男主也无法再做什么事了，只能拜托义妹保护艾佩莉娅，接着残血挂了。
第四次穿越（紫发线）   在02房间中，男主收到死前发送两封邮件</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>top gear 10~15</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/topgear/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/topgear/</guid>
      <description>最近看到b站有top gear版权，于是重新刷了一遍top gear，顺便记录下不错的集数
S10 08 三剑客24小时银石耐力赛    难得没有互相恶搞   stig大显身手       S10 09      博士小十      谜之颁奖     沙雕指数笑死    S10 10 极地特辑      心疼鼹鼠          S11 01 二手车改造警车          S11 03 二手车阿尔法罗密欧         手动水汞     日常拖车    S11 04 日产gtr 日本新干线比赛         S11 06 英国top gear vs德国top gear            S12 01 三剑客卡车测评          S12 05 巴士测评 法拉利daytona vs 龟船船长             S12 05 铲子与镰刀汽车测评        是的，首相          S12 越南摩托车特辑              S13 01 49年交通工具比赛         S13 02 17岁年轻人第一辆车              迈凯伦f1 vs 布加迪威龙    S13 03 拉力障碍表演 三剑客小车测评           S13 06 三剑客二手老爷车测评         S13 07 龟船船长与大猩猩的汽车广告            S14 02 三剑客造车“姐夫”             S14 06 玻利维亚特辑              S15 01 龟船船长火山之旅 雪佛兰谢幕 名人测速 大猩猩的三蹦子              S15 02 三剑客赛道日赛车        S15 03 三剑客四门轿车      罗恩       S15 04 三剑客房车之旅            S15 05 龟船船长布加迪极速      阿汤哥      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红米k40</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/k40/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/k40/</guid>
      <description>最近发觉手机电池鼓包了，打算换一部手机，刚好看到k40不用耍猴还附送蓝牙耳机，于是买了最丐的6+128g版本。
狗东又很快送货到了，迅速开箱  手机实物，观感还可以  略微突出摄像头  附送的蓝牙耳机  一直没有接触过蓝牙耳机，以为蓝牙耳机是无线充电，心想牛逼啊，能把无线充电做到这么小，直到我拿出耳机，发现有充电触点 太久没接触过新手机，到手的k40看起来还行，不过看久眼睛总有点累，上网一查才知道是频闪问题  因为低亮度为pwm调光，又没有防频闪模式，所以会闪瞎狗眼，第一反应就想退货，后来想想还是算了，就认为它自带防沉迷系统好了，反正现在手机用得不是太多了。实在忍不了频闪，可以在酷安下载屏幕滤镜，或者在显示-色彩风格-高级模式把rgb值调到最低，在把亮度调到71%，不过高亮度下oled屏幕烧屏可能性大大增加。
网上说的绿屏没有遇到，至于其他嘛，耗电更新系统后还可以，如果像我佛系使用可以用到50h，没有未来黑科技耳机孔十分遗憾。最初冲着miui与主题，后面使用起来大失所望，只有小爱训练录屏还算有点意思，不过无法识别打字；还有主题差评，迟早做出主题自己用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>醒醒，起来传火了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing1/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing1/</guid>
      <description>在2019年末，用鼠标做一副图时格外烦恼，于是买了个价位最便宜数位板。2020年初，为避免它变成泡面盖板，决定拿来画一些东西。
以我有限的绘画经验来看，第一步绝对不要从透视结构画起来，虽然是基础，但很容易从入门到放弃，当时对水彩蛮有兴趣的，就跑到youtube( b站)跟着画水彩   第一次画的          画水彩时第一步当然是找笔刷啦，经常找着找着就变成摸鱼时间了。第一幅图还试图还原色彩透明度互相叠加，后来寻思这不是完全不必要吗，直接alt吸色，刷刷刷。虽然效果还凑合，不过背景的抹布感和笔触质感始终没法解决。看那张画热气球视频的时候，心中一讶。
 接着试试画着蛋糕   最初偏向游戏卡通类上色，画着画着觉得无聊就偏向真实了，不过面包与饼干类那些空隙质感，画起来格外难受。
 这时已接近五月份，天气太热，咕咕了一段时间
一转眼到了10月，又开始临摹一些动物     对画动物还是比较有兴趣，所以临摹一大堆，又画一些动态。
 之后觉得线稿少了点感觉，于是上了点色   上色最初想偏于水彩效果，然而呈现效果一般，只好用锐化调色使劲抹，后来见大佬们上色时总用反差的颜色，想着大佬行我也行，而后证明实在是行不了，阴影因此显得有点奇怪。树叶最初用笔刷刷刷刷，不过太过刺眼了，偶然想起鬼哭邦的宣传图，就照着画画看。
 2020年的绘画就此结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>galgame的甜作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%B5%B7%E8%B1%B9%E7%A4%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%B5%B7%E8%B1%B9%E7%A4%BE/</guid>
      <description>在某个深夜，我打开e开头的app，偶然看见画师 ピロ水的cg集，当时觉得上色太过浓郁，不过整体可冲，遂收藏之。
过了许久听说有第二部发售，虽说是第二部，但其实是这个系列第六部了，于是选了该系列的第三部开玩。为什么选这一部，当然h cg合我口味。
 《アマカノ～Second Season》发生在雪国某个旅游小镇，男主作为老套的转学生，寄宿在旅馆里。在车站，男主偶遇到了第一个女主，把她称作别扭烧酒，  不过男主赶着去学校报到，没空搭讪，到了学校，借着问学生会所在跑到图书馆，继续偶遇第二个女主，称为文学少女  在学生会，又偶遇银发会长，帮忙处理转学程序，  在回旅馆的路上，又持续偶遇旅店老板的孙女，称为妹系  接着op转场，开学的第一天，男主忽然发现有个人正想翻墙逃课，跑过去围观，发觉是别扭烧酒，于是男主愉快的决定一起逃课到了车站，别扭烧酒不断发挥别扭特性，不断地责问男主。这时会长出现，一副没好气的样子，表示你们这样要受罚，让他们帮忙冰雪节活动的筹备。
冰雪节活动期间，男主充分发挥工具人特色，包括但不限于以下活动，帮助别扭烧酒修复家庭关系、在旅馆里打下手、与脚受伤妹系角色练走路、在图书馆借书顺便搭讪····共同线大致这样了
 别扭烧酒与妹系 前两条线很久之前玩的，记不太清了，也懒得重新玩梳理，不过妹系角色线观感还行，不仅会卖萌，还蛮谐的。
 文学少女   文学少女是个说话轻声细语，容易脸红加咬舌头的大欧派妹子，作为图书馆委员，基本在图书馆可以找到她，攻略时一直点图书馆，就ok了，十分省心。
与男主接触由借书开始，最初交流只能通过笔谈，在男主不断献殷勤下，文学少女逐渐敞开心防，然后攻略，h，完事。
且慢，没这么快吧，在攻略之前，应该还发生过
  某人扰乱图书馆秩序——男主叱责——文学少女自责没有好好尽到到图书馆委员的义务——男主安慰
  熊孩子扰乱图书馆秩序——男主叱责——文学少女表示图书馆要保持安静——文学少女自责没有好好尽到到图书馆委员的义务——男主安慰
  男主因帮助文学少女脚受伤——文学少女自责——男主安慰
  剧情差不多这样，观感比前两条线差，推的我一度昏昏欲睡，因为共同线文学少女出现得不多，剧情显得极为单薄，攻略后，剩下就只有发糖。(⊙o⊙) 对了文学少女还有个巫女属性，不过貌似没什么用，看起来唯一用处就是看上部男女主秀恩爱。
这条线一些趣图   妹系卖萌     自己线还不是这样    会长 会长是个表面完美，精明能干的大欧派归国子女会长，但男主在私底下却观察到会长做事反而有些慌慌张张，慌乱时声线能听出是灰色的由美子，不由想笑。
男主继续发挥工具人特色，辅佐与支持会长，在交流中，会长似乎很熟悉日本文化，有所隐瞒的样子。在攻略加深后，会长终于坦白自己并不是什么外国人，因为害怕自己混血外貌，而遭到特殊对待，所以只能扮演别人眼中归国子女会长，在男主嘴炮下，会长暂时收起担心。
顺理成章的开始交往后，会长似乎又有什么秘密没说，在我想是什么秘密的时候，看到下面一张图    就这   继续玩下去，冰雪祭活动结束后，会长显得有些落寞，男主察觉到会长的心思，于是鼓舞会长说出秘密，于是  这条线一些图   妹系持续卖萌     持续打脸    总的来说，剧情并不是太出色，但甜作嘛，能发糖就行了。本作的背景画的尤为精致，看到时格外惊讶。虽然冲着h cg过来的，但不太实用，十分遗憾。时不时会推一下甜作，因为玩剧情作的时候总有点虐心与纠结，哪怕结局治愈，但过程致郁，下一部剧情作走起。    对了，有首bgm挺喜欢的，雪どけはすぐそこに</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>购书抢券记录</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/buybook2021421/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/buybook2021421/</guid>
      <description>去年觉醒了看书的兴趣后，在今年4.23决定买些实体书存货，不料活动力度实在不足，去年四月初猴当就有三折了，今年直到18号晚才有一次，然而被购物车价格临时变动阴到了，可耻的没有抢到。
虽然猴当有2.5折的卷，然而做法相当618，双11式， 抢券需要一定量赏金，赏金获得需要逛商城，签到，非常繁琐，不想做。
狗东篇
听说狗东也有活动了，去看看有什么券，发现300-50   奇怪的券   第一反应感觉奇怪，去年三三折券一般为600-100，配合100-50活动，可以做到三三折。不过300-50也可以做到三三折，想着没差多少，不错了，没想到的是这里面有个坑等着我。
接着又是极度不友好的零点抢券，心中一晒，尔等怎么抢得过单身多年的手速。零点后，可耻的又没有抢到，这不科学，这一定是脚本，要用魔法打败魔法，虽然我不懂js，但我懂点ahk，于是码了下字
；简单的脚本 $F3:: SetTimer, Closeclick, 100 return $F4:: Pause Closeclick: Click 617,1041 sleep 20 Click 473,654 想着是这下稳了，然而第二天中午依然没抢到券，（⊙ｏ⊙）！！！！ 你们的手速是单身了多少年，100ms的脚本都抢不过。不急，100ms不行，3ms总行了吧
；3ms的脚本 $F3:: SetTimer, Closeclick, 3 return $F4:: Pause Closeclick: Click 617,1041 sleep 1 Click 473,654 晚上，总算抢到了，在狗东挑了几本后，发觉不对劲，以往就只有100-50的活动，现在多了个五折的活动，而且书大多参与的是五折的活动，如果你用抢到券买五折的书，别说三三折了，都快4.5折了。嗯，狗东这操作可以呀，说不定就是想让抢到券自动放弃，虽然狗东你在大气层，但我在电离层，只要我想凑，就可以做到三三折  书也很快到了，一本没塑封差评
 猴当篇
23号，听说猴当有3-1优惠码，继续码脚本
；只会用if 的渣渣 SetTimer, monkeydang, 40 return $F4:: Pause return monkeydang: PixelGetColor, color, 266,620 if (color != &amp;quot;0xFFFFFF&amp;quot;){ Click 213,620,2 sleep 10 send ^c sleep 10 clipboard=%clipboard% if (clipboard = &amp;quot;优惠&amp;quot;){ click 172,616 click 201,620 clipboard=&amp;quot;&amp;quot; }else{ Click 881,881 Pause } }else{ PixelGetColor, nextcolor, 104,598 if(nextcolor = &amp;quot;0x3c46FF&amp;quot;){ Click 898,946 Pause }else{ PixelGetColor, color, 266,620 } } 晚上零点用，发觉图书不适用，这才发现了套路很深很深   假如出现其他活动基本上就用不了   删删改改，总算弄完了，偶然用脚本抢到码，又发现有图书不适用，而且特别鸡贼的是，猴当不告诉你那本不适用，只能自己找不同 后浏览图书才发现下面两张图</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>表情包</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E8%A1%A8%E6%83%85%E5%8C%85/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E8%A1%A8%E6%83%85%E5%8C%85/</guid>
      <description>2018-10-8 画只neko 先手绘大概样子  (-｡-;)视图太正，换个，这个拿来当头像  再接着撸  突然想画表情，于是先弄个正视图  整体图  填点颜色  把线弄细  逐渐忘记标题  2018-10-9 咸鱼多描几笔  躺着的喵   欸，样子蛮残念     加个小红圈   这既视感，似你，冰熊兽画只鸽子   手绘描几笔     继续，一般般嘛   侧卧的猫  继续摸鱼2018-10-10 摸了三个    画只鸽子 2018-10-11  眼神不好画，找找参考，这货神情格外有意思  捂嘴  画个脸扁  调整  叉腰，头怎么绿了  描几笔先  优化线条     画一下线稿 2018-10-12  线条，颜色，  画个头  嗯，画的图越发沙雕  大概  调整     手绘描几笔 2018-10-18  矢量描几笔  突然想到貌似没有用笔刷刷过完整的画，于是刷几笔试试  调整距离，再画只猫  明天不摸鱼的话，应该会整别的东西了   画了棵树 2018-10-31     表情上架 2018-11-28   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>撸一个静态网站</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%92%B8%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%9D%99%E6%80%81%E7%BD%91%E7%AB%99/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%92%B8%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%9D%99%E6%80%81%E7%BD%91%E7%AB%99/</guid>
      <description>18年做的，当时想做类似论坛能记录时间轴的内容，以此为前提做了设计
 信息与原型图 2018-7-1 ╮（￣▽￣）╭简单粗暴的原型图  视觉稿 2018-7-2 开始做logo　（╯－＿－）╯   直接套用手写字体Segoe Script,不过略感过于简单粗暴,于是又开始做logo了（╯－＿－）╯   第一步：画出做logo的字母  第二步：稍稍优化线条  第三步：   令人脸扁的图形,最后还是套用手写字体Segoe Script（╯－＿－）╯   2018-7-4 画点首页的图  画完表示稍稍优化下  ╮（╯＿╰）╭摸鱼去
继续，画个大概  增加渐变，加点细节  苦恼中 看看整体2018-7-6    思忖良久后，决定还是画个头上去2018-7-10    画出来，w(゜Д゜)w惊了，变成狗头人     狗头就狗头，继续，w(゜Д゜)w变成doge     不行，重新整个头，就喵星人,奇妙违和感   回溯下时间，一星期首页都没做完，这拖延症没sei了 (-__-)
  透视有点怪，改改2018-7-11  首页就做完啦 (●´∀`)♪    做第二页，嗯~ o(*￣▽￣*)o先确定颜色2018-7-15  这颜色(⊙﹏⊙)觉得不行，换白色  加点图片与文字瞧瞧  感觉缺点什么，到各大素材网站借(chao)鉴(xi)一下，抄袭借鉴列表如下   太乱了，再整理整理  看看整体  将来敲代码感觉是个大坑(＠_＠;)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
