<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>国产 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%9B%BD%E4%BA%A7/</link>
    <description>Recent content in 国产 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%9B%BD%E4%BA%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>古剑奇谭3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/gujian3/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/gujian3/</guid>
      <description>一二部都玩过，现在轮到第三部了，不过这游戏设置不仅没垂直同步，连帧数调整都没了，要是不想显卡疯狂旋转，amd显卡建议打开radeon Chill限制帧数     特色游戏开头   开头又是段莫名奇妙的cg    第一章    然后出现个发际线危险的老哥巡视幽谷天鹿城附近     这里太坑了      回城后，老哥时日无多，
什么幽谷
  ~   风晴雪这脸模一般   老哥对自幼流落人间欧豆豆男主表示，天鹿城已经决定了，由你来当辟邪族的王，男主推诿道，我也不是谦虚，你们还是另请高明吧，既然说不服就把他打服   愚蠢的欧豆豆      接下来切换成男主在人间时的视角，大致是个动保钓鱼佬，还有只宠物土拨鼠啊啊啊啊   旺财     应该是狗爹与它的儿子      某天夜里，被个不讲武德的老登带回天鹿城   老哥要求男主前往一个地方，他抵达之后看见脸模像辣个女人的女主      跳跳乐醉了     堂堂王辟邪连树根都跳不出去      刚回城内，老哥就寄了，当天夜里还遭遇袭击，虽然启动结界，但无法持续太久，男主前往人间寻找黄帝的后人                你醒啦      但老爷子是个阵法丈育，于是又要找孙女  单机不可避免地打牌</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仙剑奇侠传四</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</guid>
      <description>国产游戏中，轩辕剑和古剑都有接触，唯独仙剑认识得很早，却从没打过，第四部评价不错，开推
   特色游戏开头   主角从服饰来看是名雷克萨，正在献祭动物伙伴给他爹   男主跟踪帕弗尔来到洞穴中，发现一名烧酒，少女随即溜了  他来到山洞深处，回忆他爹谜语人话语   这时又看到那名少女，不过主人公是位山上雷克萨，连女人都不认识   什么七龙珠开头     不要扶她   然后来了只执政官，两人决定用法术对付它  接着就挂了，end  接着执政官认出男主的剑，两人来到墓穴之中，大孝子手中的剑忽然发光把墓穴给整塌，     少女是追寻剑仙传说才来到山上的，忽悠男主一起下山  二人来到山下村庄，女主特别叮嘱雷克萨不要惹事，没想到男主竟然在新手村杀鸡，这引起村里人的仇视，而且大家都知道他爹以前是街溜子，已被赶出村庄，少女携男主悻悻离开     临走之际，少女问他爹倘若是大恶人，他会如何看待，雷克萨相当耿直回应   寿阳城    寿阳城外，三更半夜却传来野猪的咆哮，这到底是人性的扭曲还是道德的沦丧迎来女主的愤怒一击  引来的怪更是陷入危机中，恰好有人御剑而过解救两人   两个npc及时指路，主角们决定前往修仙    途径寿阳城时，雷克萨看到通缉令女主画像，顺手就把她卖了  捕头讲了县令认识他爹，请他到府上一聚  男主来到柳府上，县令一开口倒是很现代，   阿这   他在这边吃香喝辣，完全忘记少女牢底坐穿的事实   女主挤兑几句打算离开，出来一看柳府陷入迷阵中  迷阵终点原来是柳大小姐在考验他们，由于女主留有案底，为销案一行人前往山洞打妖怪    偷死人东西怎么叫偷，叫考古   山洞内妖怪只剩下小妖，大小姐就提议放走它们，顺便加入修仙大军中   小小的也很可爱    不拘女主们的发言，男主以直率应对      取近道来到王墓中，里面的怪可老阴间了   老摸金了        这怪要打两次，蛋疼   想开后宫就直说，别装傻</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
