<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>修罗场 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E4%BF%AE%E7%BD%97%E5%9C%BA/</link>
    <description>Recent content in 修罗场 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jun 2021 11:04:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E4%BF%AE%E7%BD%97%E5%9C%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>隐约的修罗场与胃药</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%A5%B3%E4%BB%86%E5%92%96%E5%95%A1%E5%8E%85/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%A5%B3%E4%BB%86%E5%92%96%E5%95%A1%E5%8E%85/</guid>
      <description>在网抑云听到女仆咖啡厅op后，倍觉不错，班固米的分数也达到8分以上，应该是良作，我如此断定并在最近开推了。
故事开头男主想在新商场重建咖啡厅被火摧毁Famille，遭到了义姐的反对， 但男主认为Famille无论对自己还是义姐来说都是不可替代之物，于是休学开始寻找后宫服务员之旅，第一站，大学的同窗里伽子，听闻这些事情后，脸上泛起勉强的笑容，拒绝了男主； 第二站，家教的对象jk妹纸，妹纸很快应承，急着要送1.0； 第三站，到了路人妹纸家里，遭到了夜袭，急着要送2.0。 尽管请到了两个妹纸，但男主觉得后宫人数还不够，应该再招一个人。深夜，男主返回咖啡厅时听到一个身着女仆装天然呆妹子在咖啡厅中歌唱， 男主被这种场景所打动，收留下前来招聘的天然呆。
开店的第一天，男主刚出门就遇到金发双马尾傲娇妹纸， 谈了几句后，发现傲娇妹砸是对手门店curio的服务员，气氛逐渐充满火药味，决定以一个月销售额进行对赌。一个月后，男主虽想尽办法，但仍不可避免的输了比赛，在这时，同窗开始为男主出谋划策，义姐作为糕点师也回到了Famille，生意开始步入正轨。某日男主与天然妹抖逛古董店，发觉懵懂的天然妹抖竟然会弹钢琴，男主于是在平安夜策划了活动，大获成功，故事也来到个人线。
jk与路人妹纸 jk尽管学习生活繁忙，仍会在下午到咖啡厅帮忙，有时候男主作为家教老师进行教导， 这cg，我好了 教着教着就教到床上去了，两人由此确立了关系。尽管jk掩饰得很好，但男主还是发觉jk妹子成绩下降，于是在第二学期开始时，他解雇了jk，相约毕业后再继续。第二年，jk妹子如愿以偿来到男主的大学，男主也复学，发糖，end。 路人妹砸是与男主私奔出来，所以她家里人误以为男主是她恋人，路人妹也将计就计，一直没解释。
圣诞过后，路人妹纸的姐姐拜访Famille了， 男主与路人只好扮演恋人，但男主的义姐呷起了飞醋，言语间开始对路人姐不满，变成以糕店比赛做胜负，最后却由男主与路人妹砸合作做出来的糕点取得胜利，顺理成章成为炮友恋人。
路人妹纸认为自己在Famille是个路人，待人接物不如jk妹子，做蛋糕没有义姐出色，装傻扮懵又不像天然妹抖自然，路人妹纸只好更加努力地做出蛋糕，这一切，被男主看在眼里，找大学同学里伽子商量时，偶然被路人妹撞见，男主说话支支吾吾的表现也被认为旧情复燃。
另一幕，男主与路人妹h与接吻时，路人妹表现格外熟练，为什么你会这么熟练，男主心想，误以为她有前男友，想到这里，男主意兴阑珊，萎了萎了。间隙持续扩大，路人妹决定找男主摊牌， 不好意思，放错图了 男主却因空气前男友到最后也没有说出挽留的话，路人妹因此离开了Famille。
路人妹却遇到curio店长，店长邀请她到curio工作，路人妹答应了，在curio磨砺自己做蛋糕技术，最终，路人妹与义姐当众比赛并向男主告白，迎来end。 傲娇妹抖与天然妹抖 男主某次在阳台隔着墙壁与邻居说话时，便邀请她来做客，才发觉原来是傲娇妹抖。 而后男主又得知傲娇妹抖与天然妹抖是姐妹，傲娇妹抖问男主想知道是怎么一回事，男主拒绝了，认为此事应由当事人诉说，一说天然天然就到了，傲娇妹抖不想遇上天然，于是男主把她藏在阳台。天然妹抖就把事情抖了出来，原来天然妹抖像男主一样是被收养的，但是天然妹抖有着弹钢琴的天赋，从而获得大学的保送，但傲娇妹抖却高中毕业就早早出来工作，两人关系也由此变得生疏。
傲娇妹抖不久后生病，男主认为是自己的责任，决定趁虚而入好好照顾傲娇，好感度get，关系发展中，傲娇妹抖却提出要回到curio另一个店中，男主当然反对，但傲娇妹抖心意已决。 傲娇妹抖却看到男主与天然妹抖逐渐变得暧昧，于是提出建议接近男主，但都被男主反对，整个人变得失魂落魄，男主不忍看到傲娇妹抖变成这样，向傲娇妹抖暴露整个计划，原来通过与天然妹抖搞暧昧，从而逼迫傲娇妹抖不去curio正店，最后，傲娇妹抖暴打了男主一顿，并帮助男主在Famille原址建店，end。
天然妹抖天天都在Famille帮忙，男主数落天然妹抖做为大学生到底有没有好好学习，日日向上，天然妹抖表示我不是，我没有，这样的辩解显然无法让男主信服。 某日，傲娇妹抖带来的天然妹抖成绩单，天然妹抖的成绩已面临退学的边缘，咖啡厅众人只好帮天然妹抖补习，尽管笔试成绩合格了，仍要进行钢琴测试，但男主认为天然妹抖作为钢琴天才，应该怎么都会过。
男主来到天然妹抖的家里时，发觉天然妹抖一整天都在弹奏某段错误的旋律，他赶紧让天然妹抖休息并向傲娇妹抖诉说了此事，傲娇妹抖询问男主弹奏错误的曲子是哪首，男主告诉了她，傲娇妹抖表示不可能，因为这首曲子天然妹抖仅用了三个月练习就得到了奖项，说到这里，傲娇妹抖似乎想起了什么，决计来帮忙。
一段时间后，男主邀请天然妹抖到钢琴房，才发觉是傲娇妹抖在弹奏那首曲子，原来傲娇与天然妹抖同时参加了比赛，但傲娇妹抖弹奏同首曲子前奏就错了，继而退赛再也没有弹奏钢琴，这成了天然妹抖的心病，变得逐渐无法弹奏钢琴，最后，天然妹抖治好了ptsd，顺利毕业，end。
里伽子与义姐 里伽子前期宛若谜语人般存在，对待男主平淡而友善，男主决意在圣诞夜告白并告诉里伽子会等到12点。圣诞夜中，在等待里伽子时候，男主回忆起过往，最初，男主只是做为里伽子恋人关系的挡箭牌，而后，两人与义姐共同创立了Famille这家店。关系逐渐升温，男主在向里伽子告白时，却遭到了拒绝， 之后，只能保持着友人关系。想到这里，男主才发觉12点已过，走还是留，男主踌躇，最后，仍继续等着。
男主终于迎来了里伽子，他看里伽子很久没佩戴以前他送的手环，于是重新送了一个。男主乘机告白，里伽子接受了，两人由此确立了恋人关系。男主从老家回来后，发觉里伽子左手绑着绷带了，她解释手烧伤了，因此男主开始照顾里伽子的日常。
某天，男主回到Famille中，一下子就发现义姐的手受伤了，于是送她去医院，里伽子却在喃喃自语，为什么他能瞬间发现。男主回来后，从店员口中知道里伽子的左手应该是好了，他以为里伽子只是想撒娇，在帮她拆开绷带的时候，男主惊愕发现，里伽子的左手没有一点握力，他正想询问，里伽子却跑出了房间。
男主追上里伽子，问她到底怎么回事，得知了一个真相，在大火之夜，里伽子为抢救男主送她的手环和男主家里人的灵位，冒险进入了火场，手也受了重伤。男主疑问，为什么不早点告诉自己，里伽子却说出了不让她依赖正是男主， 在她受伤后要做手术，第一时间打电话给男主，他当时要照顾面临崩溃的义姐，将有一星期没有时间，堵住了想开口的里伽子。事已至此，男主伸手想挽留里伽子，但她拒绝了男主。 男主为挽回里伽子，开始进行一系列行动，里伽子得知后，质问男主这一切都没什么意义，因为他重视家人多过恋人，男主承认确实更注重家人关系，但恋人是可以变成家人，向里伽子许诺毕业后就结婚，里伽子听完一愣，似乎从没有这种想法过，我都懒得吐槽。里伽子也放下心事，接受了男主，迎来了end。
义姐线古古怪怪，我不是太喜欢，懒得说了
这部是我在班固米上开推高达8分第九部的作品，然而作品素质并没有分数那么好，人物线太多，导致每个人剧情中后期乏力，总感觉很仓促，不过作为05年作品，还可以接受。尽管是丸戸史明05年的作品，但开推的时候总有种奇怪醍醐味，两人的情感纠葛，往往体现在第三方矛盾点上，这种写法，太有内味了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
