<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>甜作 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E7%94%9C%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 甜作 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E7%94%9C%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>选项系统太烂了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/pureconnect/</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/pureconnect/</guid>
      <description>smee社少见能将日常写得有趣的会社，有时甚至比主线更佳，达到了本末倒置的地步。只要能体会到笑点，整体推起来算是比较轻松愉快。现在推推smee社第三作
 共通 开幕大学生男主准备以泥头车创死屑女人雷击出场，即使到了与幼驯染饮酒时，仍在抗议对屑女人不满与愤恨。两人见缝插针相互吐槽，席间幼驯染提起工作时有个可爱的后辈，提议男主试着尝试心动。     还未回到家中，老妹致电来报一名神秘女孩出现在家里。原来是多年未见表妹因父母远游，暂时寄宿男主家中。
吼啊
  然而上来第一天，男主就几乎保持不住哥哥的尊严：飞机杯骤然被表妹发现。不过在幼驯染实力斡旋下，勉强糊弄了她接受这个事实        男主答应与幼驯染后辈见面，幼驯染一边犀利吐槽一边挑剔选择衣物。两人亲密接触与渊源，不禁令表妹打趣他们或许会有红线牵扯，唯独老妹狂笑赌咒发誓绝不可能   后辈金毛一副怒气冲冲的模样，男主打着小算盘，试图介绍自己外出兴趣，不想被认为死宅这点小打算轻松被揭破，幼驯染早已把一切资料都透露给金毛。男主不死心继续打听幼驯染还说了什么，听得自暴自弃表示自己不是帅哥向她道歉，不料金毛比他更生气，驳斥这种说法。随即暴露出自己并没有生气，只是按捺不住紧张。    放下心理负担，他们谈话得以正常进行。金毛的目的倒是很单纯，只因男主与幼驯染走得近，所以才想确认他的为人。恰完饭，金毛稍显不安问起找恋人是否越早越好，男主对此不以为然，认为找到合适的才是最重要的     可惜没有大额头线   路过公园，男主看见一名社畜大姐姐竟与狗子猜拳，不由得啧啧称奇。狗子趁女子疏忽大意，抢夺小提包后飞奔，男主便冲上去夺回提包。她感激之余，两人便开始交谈。大姐姐自称经营餐饮业，并说起一件心事，学生时代朋友碰面她感受到一种隔阂，话题又格格不入便从聚会中逃出。男主充分发挥社牛形象，与她谈得有来有回，女子得知他在找工作，给予一份邀请  男主携表妹来到餐厅内，店员中有熟人。而社畜大姐姐这家面包店的主管。      吼啊   ~
 男主尚未考虑是否应聘，幼驯染不停鼓动他接受这份工作，笑称比谁都了解男主。   幼驯染偶然撮合男主与表妹，不过表妹暂时并无这种打算    这对幼驯染关系密切，却不是恋人，大学同学为此时常感到费解。她偶尔挑衅，被两人视若无睹。    2333   深夜，男主撞见表妹正在翻冰箱，尽管她推托没事迅速离开，但男主敏锐意识到她肚子饿了，于是便做了夜宵端进她房间。随后为缓解相处的尴尬，男主尽说起表妹小时候的糗事。   表妹脸上出现少见的不满，男主反而兴奋于她生气的反应。又回忆起小时候被欺负一事，忘乎所以捉弄她。一番打闹过后，表妹忽然紧紧抱住了他，男主误以为她孤身一人住亲戚家感到寂寞，温言宽慰。表妹摇头，说明原因：只因男主跟换了一个人似，的不像过去那般欺负她。男主闻言毫不留情狠狠修理她，并认真宣布只要她待在这里，即使任性也无妨。      表妹也下定决心，想去男主应聘面包店工作。店内为两人的加入举办盛大欢迎仪式          吼啊         深夜，男主为取遗失物品返回店内，主管竟尚未离去。他俩坐下喝咖啡，她倾诉自己过于执拗，开店等事时常得不到周围人认可  23333    公园内玩闹儿童中，男主认识上班同事红毛的有趣姐弟              姐弟俩时刻不停推销卖红毛      23333   红毛与男主搬运老板的餐厅器具，没留神被困冰室内。黑暗冰冷环境内两人独处，红毛此刻的展现不如往日般爽朗，反倒是颇为自卑与脆弱。男主则善意鼓舞她，以自己举例，会友善应对信赖自己的人，更何况是可爱的女孩子  男主前往幼驯染闺房内游玩，金毛随后踏进房间。幼驯染提醒下，男主这才惊觉金毛另一职业是模特，幼驯染还提起金毛母亲因她成绩下降而生气。他驾车送金毛回家，她坦言有点羡慕幼驯染与他的关系          没想到金毛情绪化母亲来到店内找茬，金毛极为难堪早早下班。夜晚，男主意外发现金毛等候在幼驯染家门外，他好奇下楼询问，金毛与母亲再度吵架离家出走，不过幼驯染恰巧外出旅游。男主便安排她居住自己房间，坐在床上金毛稍微心动想约会报答，然而直男婉拒了    第二日清晨，男主护送金毛回到家中。这一幕恰好被母亲目睹，男主上前与其解释，认识到母亲如此情绪化存在缘由：金毛除却关心的事物之外，是个不折不扣的笨蛋    幼驯染面对男主时严重缺乏女性的自觉，大学同学莫名的火大，做出决断试图改善两人关系         同学拉拢男主，令他进行温柔对待幼驯染的行动。幼驯染并没有动摇，情绪只是从惊吓到惊悚    计划也很快因幼驯染觉察而破产。回去路上，幼驯染余怒未消，男主不理解她为何发这么大的火，尝试缓和。幼驯染解释并不是因被捉弄生气，而是同学利用男主参与进这种事深感愤怒。若因此失去恋爱的机会，那么太过可惜。男主回嘴，不应该为他考虑，为自己考虑多点才对。他俩谈不拢怒目以对，恰巧同学出现称听见整个对话，正式做出道歉，大大缓解紧张情绪。   23333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯度不够</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonzhibbifang/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonzhibbifang/</guid>
      <description>由于之前的青夏不咋甜，于是找到了甜作御三家的这部
 共通一 谜样的开头cg后，后座新来的转学生棕毛有着不同的传闻，不过男主与她有过交际，对这些内容相当质疑   看到少女疑似做布施活动，男主正在思忖是否要拯救失足少女，却看到她跃窗而出   接下来依序介绍了学姐与loli   画风倒是蛮耐看     loli呀   以及中二的金毛   一开口就知道是老中二了   啊，是楠原
  金毛    男主开始与中二金毛有交集  正宫的审视
  ~    由于帮了金毛背黑锅，她于是也到了咖啡厅里打工      为了有更多时间攻略认识金毛，男主进入三陪模式                   但金毛也是个大孝女，想对父亲的企业进行复仇，男主了解详情后也入伙了   然而破坏过程并不顺利，原因是金毛的父亲早有预料，所遗留下来的手机信息也让金毛放弃复仇的想法   时间一晃数年，金毛进入了父亲的公司，男主依旧做那劳什子编辑     然而金毛依旧对父亲了解的不多，为了金毛，男主开始撰写有关父亲的书  23333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发糖中少了点东西</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%91%E7%B3%96%E4%B8%AD%E5%B0%91%E4%BA%86%E7%82%B9%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 01:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%91%E7%B3%96%E4%B8%AD%E5%B0%91%E4%BA%86%E7%82%B9%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid>
      <description>在玩过c+c与天鹅之歌后，倍感不适，决定拿部甜作缓冲下心情，看下会社，发觉曾经推过同个会社的「银色遥远」，不觉有点心悸，希望这部不像「银色遥远」那般催眠
 男主又是老套的转学生，小时候曾住过这个城市一段日子，在学校门口，男主意外捡到一张写着「愿能再次相会」的星型纸签，拿给失主时，发现是一只蓝毛的华哥，闲聊几句后，男主离去。   ▲华哥这个声线在gal少见   楼梯拐角处，男主及时扶住了即将摔倒的妹子，询问得知是因为拍照从而没注意脚下  与其他只懂得把妹的galgame男主不同，这部男主很早确立作为建筑师的梦想，甚至跑到向心仪的建筑师请求面试，然而面试成果并不成功，但人生导师告诉男主应该在现在时间段干该干的事，不要提前做社畜，男主若有所思，于是又回到认识妹子，把妹的套路上  在游泳馆恰巧碰到了幼驯染  学生会上，曾经的基友是学生会的会长，两人莫名起了对坑心理，基友提出比赛以此让男主来委员会中工作，在相机妹的助攻下，男主可耻的硬了输了   男主继续逛校园，在旧校舍遇到了同为转学生的红毛，与会弹钢琴的同桌妹砸，   ▲唯唯月是天    在水族馆，男主看到喜爱的建筑水族馆已经濒临倒闭，不无惋惜，这时金发妹子邀请男主一起参观水族馆  第二日上学时，男主受到基友委托还有两个部没有提交文化祭活动，要求男主过去查看一下，于是男主跑去天文部与自然科学部，认出两个部长都是之前遇到的妹砸，然而部长们只想摸鱼，不想做活动，男主表示这可不行，决定拉拢后宫筹划露营活动以此来笼络部长     ▲xp     ▲笑出声   蓝毛线   露营活动后，天文部仍然没给出答案，男主只能继续待在蓝毛身边，把妹，聊天，膝枕看星星，  晴空之下，男主看蓝毛一脸虔诚望着天空，开玩笑说「宛若与星空邂逅般」,「确实是邂逅」蓝毛如此回应，然后说起了小时候受到讲诉着星星故事的男孩的帮助，男主想起那张纸签的愿望，恍然大悟
摸鱼了许久后，男主终于想起了自己的目的，问蓝毛参不参加活动，再不参加他就要走了，蓝毛这才答应参与文化祭。  此时男主也察觉自己的心意，开始接近蓝毛，但蓝毛显得有点闪烁，这让男主疑神疑鬼误以为她有前男友。男主与蓝毛看星星时，患有galgame通病健忘的男主终于记起自己就是那男孩，询问蓝毛是否发现自己，蓝毛也做出肯定的回答，她其实一直喜欢男主，只不过无法确定自己的感情是否受到小时候的干扰，而现在蓝毛终于可以确认了  两人于是愉快不健全地开展做天象仪的活动，但在文化祭前一周，所做的球幕由于纸张变软而倒塌，但在男主的后宫与几乎忘了设定建筑技能帮助下，蓝毛也顺利开展文化祭活动  After
一般这种类型的galgame，剧情过后就完结了，但这个社总是安排一个很长很闷的after，推到我昏昏欲睡。
after大致讲了男主社畜5年后，做独立建筑师与蓝毛互相扶持的故事，没啥剧情
 幼驯染线   因为时间与人员都不足的情况下，两个部决定合作开展文化祭，男主与幼驯染作为应援，开始奔波劳碌，劝说旧校舍许可啦，制作投影仪啦，真的摸鱼啦； 忙碌的时候，男主不由得担心幼驯染的身体，因为她小时候曾患有哮喘，然而先病倒是男主，幼驯染果然过来探病，借着这次机会，男主问幼驯染为什么那么着紧这次文化祭活动，幼驯染解释因为小时候生病错过太多次活动，甚至连男主搬家都没能去送别，所以希望与男主创造更多的回忆，话说到这里，两人的感情自然而然跨过了一个阶段  文化祭当天，两部合作的活动大受好评，男女主也度过一个愉快不健全的文化祭  After
After篇讲诉了男主社畜三年后，幼驯染似人妻一般照顾着男主  剧情基本忘光了，只记得cg很涩    相机妹线   尽管男主是委员会的人，但碍于美色，只能乖乖跟着相机妹到处去拍照   ▲真是个涩影师   ~  两个人交往逐渐加深，某日，相机妹说起有个朋友想要男主的照片，原来相机妹不仅有拍照任务，还可以帮人取得所喜欢的人照片。男主略感惊讶，我后宫那么多了，怎么还有人喜欢我，但还是愉快给了相机妹，看到男主如此爽快给了照片，相机妹神情却显得有些复杂  察觉到相机妹的郁郁寡欢，男主也明白了自己心意，决定找相机妹告白，解释之前照片时，相机妹也破罐子破摔，直接说明那个朋友就是她自己，只不过看到男主这么快给出答应，难免腹诽男主心中是否没在意她，男主表示我不是，我没有，顺利地说出自己心意</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>galgame的甜作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%B5%B7%E8%B1%B9%E7%A4%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%B5%B7%E8%B1%B9%E7%A4%BE/</guid>
      <description>在某个深夜，我打开e开头的app，偶然看见画师 ピロ水的cg集，当时觉得上色太过浓郁，不过整体可冲，遂收藏之。
过了许久听说有第二部发售，虽说是第二部，但其实是这个系列第六部了，于是选了该系列的第三部开玩。为什么选这一部，当然h cg合我口味。
 《アマカノ～Second Season》发生在雪国某个旅游小镇，男主作为老套的转学生，寄宿在旅馆里。在车站，男主偶遇到了第一个女主，把她称作别扭烧酒，  不过男主赶着去学校报到，没空搭讪，到了学校，借着问学生会所在跑到图书馆，继续偶遇第二个女主，称为文学少女  在学生会，又偶遇银发会长，帮忙处理转学程序，  在回旅馆的路上，又持续偶遇旅店老板的孙女，称为妹系  接着op转场，开学的第一天，男主忽然发现有个人正想翻墙逃课，跑过去围观，发觉是别扭烧酒，于是男主愉快的决定一起逃课到了车站，别扭烧酒不断发挥别扭特性，不断地责问男主。这时会长出现，一副没好气的样子，表示你们这样要受罚，让他们帮忙冰雪节活动的筹备。
冰雪节活动期间，男主充分发挥工具人特色，包括但不限于以下活动，帮助别扭烧酒修复家庭关系、在旅馆里打下手、与脚受伤妹系角色练走路、在图书馆借书顺便搭讪····共同线大致这样了
 别扭烧酒与妹系 前两条线很久之前玩的，记不太清了，也懒得重新玩梳理，不过妹系角色线观感还行，不仅会卖萌，还蛮谐的。
 文学少女   文学少女是个说话轻声细语，容易脸红加咬舌头的大欧派妹子，作为图书馆委员，基本在图书馆可以找到她，攻略时一直点图书馆，就ok了，十分省心。
与男主接触由借书开始，最初交流只能通过笔谈，在男主不断献殷勤下，文学少女逐渐敞开心防，然后攻略，h，完事。
且慢，没这么快吧，在攻略之前，应该还发生过
  某人扰乱图书馆秩序——男主叱责——文学少女自责没有好好尽到到图书馆委员的义务——男主安慰
  熊孩子扰乱图书馆秩序——男主叱责——文学少女表示图书馆要保持安静——文学少女自责没有好好尽到到图书馆委员的义务——男主安慰
  男主因帮助文学少女脚受伤——文学少女自责——男主安慰
  剧情差不多这样，观感比前两条线差，推的我一度昏昏欲睡，因为共同线文学少女出现得不多，剧情显得极为单薄，攻略后，剩下就只有发糖。(⊙o⊙) 对了文学少女还有个巫女属性，不过貌似没什么用，看起来唯一用处就是看上部男女主秀恩爱。
这条线一些趣图   妹系卖萌     自己线还不是这样    会长 会长是个表面完美，精明能干的大欧派归国子女会长，但男主在私底下却观察到会长做事反而有些慌慌张张，慌乱时声线能听出是灰色的由美子，不由想笑。
男主继续发挥工具人特色，辅佐与支持会长，在交流中，会长似乎很熟悉日本文化，有所隐瞒的样子。在攻略加深后，会长终于坦白自己并不是什么外国人，因为害怕自己混血外貌，而遭到特殊对待，所以只能扮演别人眼中归国子女会长，在男主嘴炮下，会长暂时收起担心。
顺理成章的开始交往后，会长似乎又有什么秘密没说，在我想是什么秘密的时候，看到下面一张图    就这   继续玩下去，冰雪祭活动结束后，会长显得有些落寞，男主察觉到会长的心思，于是鼓舞会长说出秘密，于是  这条线一些图   妹系持续卖萌     持续打脸    总的来说，剧情并不是太出色，但甜作嘛，能发糖就行了。本作的背景画的尤为精致，看到时格外惊讶。虽然冲着h cg过来的，但不太实用，十分遗憾。时不时会推一下甜作，因为玩剧情作的时候总有点虐心与纠结，哪怕结局治愈，但过程致郁，下一部剧情作走起。    对了，有首bgm挺喜欢的，雪どけはすぐそこに</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
