<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>epic on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/epic/</link>
    <description>Recent content in epic on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/epic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>猎人：荒野的召唤</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/huntercftw/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/huntercftw/</guid>
      <description>上一部地铁玩得神经兮兮，决定玩部悠闲一点的游戏，舒缓一下心情。
 简单粗暴选取人物后，迅速进入游戏中。开局简明扼要，一名萌新猎人来到湖区狩猎，开启第一个任务白尾鹿    猎物看似触手可得，但那蜜汁追踪方向与极其幽默的出血量，白费两天两夜后，不由得怀疑游戏结束游玩前，能不能捕获到第一只猎物。   经过动态难度调整不懈努力后，成功捕获第一只猎物   热泪盈眶   接下来无需多说，直接放图片了事
一股看火人既视感
     风景旖旎     月兔东升      神特么夜间捕猎     装备栏很繁琐     绝了      血月     朝霞     林木疏朗,草甸越过河水漫延天际   一生之敌
  鸡哥
  兔兔
      水为之撼而无涯     鹰眼视角           直到我膝盖中了一枪</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地铁：最后的曙光</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/metrolast/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/metrolast/</guid>
      <description>很久以前，steam就赠送了《地铁：2033》，不过由于没中文加上游戏类型为第一人称视角射击类游戏，就一直放在库里吃灰，最近清epic库存时，发觉曾赠送《地铁：最后的曙光》，听说这部高清化，于是打上汉化补丁，开玩
 开头男主与同伙围坐篝火夜话，一声锐响陡然打破他们的聊天，远处走出几只黑暗族生物。男主迎敌奋力射击，怪物死去时的样貌却变成他的同僚，他失神之际，一只黑暗族静立在他眼前      男主醒来，原来之前发生一切是一场梦。他尚未清醒，一个用红布包裹头的老头正在他面前唠叨，黑暗族挨炸后仍有存活者，老头要求男主必须与其对话。   场景塑造极其用心
    两人前往基地深处同上校会面，老头抗议轰炸黑暗族毫无人道主义精神，请示上校布置任务，与黑暗族幸存者交流。上校果断拒绝，派遣老婆协同男主击杀最后的幸存者        老婆不屑一顾与黑暗交流天真想法，两人通过车站踏出地铁    好会啊
     破败废墟内，男主逼迫黑暗族幸存者无路可逃，触碰它刹那，他脑海顿时想起核炸黑暗族那一日。从过往记忆中摆脱瞬间，敌人突袭，他因此失去意识被俘     纳粹   男主再度清醒，发觉自己沦为纳粹俘虏，同为俘虏红线小胖子假意投降，趁机不讲武德偷袭纳粹敌人，两人决定合作共同逃离这个据点      乐，自己拿枪，要我们拿刀      潜逃过程中，男主听闻那个黑暗族生物被卖给商人    实在太地狱了   他们混入大厅人群中，纳粹正宣告一则d6地堡补给消息，这对其余势力而言，并非是好消息。两人随即被认出，枪火交织之下，他们乘坐矿车匆忙逃窜   小胖子随后在路上又被逮住，男主返身潜进通风管救援。小胖子被处以绞刑，男主及时抵达行刑点解救胖子    两人抵达地表，探索飞机遗骸时却闪现出末日毁灭场景   怪物可阴间     什么异形       他们费尽力气抵御艰险，总算到达红线据点    红线   男主自逃离后奔波劳累，无时无刻不绷紧神经，直至此刻面对红线的人，他不知不觉放松了警惕       吼啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暗影·火炬城</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/forgedist/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/forgedist/</guid>
      <description>最初看直播认识这部国产游戏，画面还算不错直到进入战斗时变成横板卷轴，顿时丧失兴趣。epic赠送捡起玩玩看
 开头cg一只福瑞猫娘躲避机械无人机袭击，正以为摆脱敌人时，一只兄贵兔阻拦她的去路。兄贵要求猫娘交出火种，她直接释放抛瓦，爆炸后失踪       另一方，兔儿爷和老熊叙旧，老熊劝他重新加入组织整个大活，兔子冷淡拒绝。   不过一日，老熊便招惹大祸。兔儿爷装载末日铁拳，孤身一人闯入敌营    在一个个敌人内鬼提示下，兔儿爷奔袭进深处击败核心，获取新武器钻头      这个地方感觉有问题，碰撞体积太小了      钻头，是男人的浪漫
  ~   当用钻头能灰起来那刻，便知这是个好游戏     有毒   兔儿爷跃上塔顶，却愕然惊觉昔日好友兄贵兔竟未死，还变成敌人头子   兄贵兔执迷血肉悲苦，机械飞升，两只兔子一语不合，各自迅速发动攻击   如果你鬼迷心窍的话，就让我打醒你   兔儿爷技差一筹，被大戟把抽飞，失去意识前，他不由自主回想兄贵兔为救自己奋不顾身      诺基亚     难崩     很好       两只动物铁窗泪，随后猫娘故意被抓，搭救了一熊一兔子      意义分明的特写   兔儿爷根据指示，一路大摇大摆地潜行至地点，重新收纳装备</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伊森卡特的消失</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/vanishingoec/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/vanishingoec/</guid>
      <description>白嫖epic的游戏，记得与《艾迪芬奇的记忆》差不多类型，偏向解密游戏
 故事一开头，灵能侦探保罗收到伊森求救信，动身前往红溪谷寻找伊森。谷中荒芜且静谧，保罗隐隐察觉到黑暗   没保罗的图，拿师匠顶替一下        风景非常不错   踏在破旧的铁轨桥上，保罗自信地表明处理过多起案件，随后却宣称这将是最后一件案子     侦探刚越过破桥，发觉断裂绳子横于铁轨上，他沿着血迹摸索，一具断腿尸骸映入眼帘。   侦探运用灵能观测整个案件经过，堂兄意图伤害伊森，被爷爷用泥头车阻止。他望着平静的水面，思索抵抗侵蚀中年龄的助益       幽思一句句哲学的话语，侦探不知不觉行至一所破旧屋子门前。破屋内他发现一张全家照片，以及事件起端            藏在墓穴中尸体，揭示着另一起案件：叔叔企图封死墓门献祭伊森给沉睡者，伊森趁机刺瞎叔叔眼睛。两人因争执而搏斗，叔叔被母亲背后偷袭所弑，伊森则趁乱跑进矿坑内。
 ~   谜呀   ~     侦探跋涉矿坑途中，他强烈感受到另一种黑暗的深邃。矿坑深处，父亲眼见妻子受制于黑暗力量执迷不悟，狠心淹死了她，并告诉儿子逃往水坝房子处       堂兄手持利斧逼问伊森下落，父亲不愿伤害他自杀逃避，堂兄最后找到伊森          侦探沿着河水渐行渐远，河水尽头处，辽阔的湖边坐落一栋已被烧焦的房子。    他破解机关步入地下室，一具烧焦遗骸守在关紧大门前。灵能复现最后一起案子：爷爷制止住黑暗侵袭，爷俩一同打开沉睡者大门。待伊森走入后，却关紧大门，甘愿牺牲自己与伊森     侦探进入房间内运用灵能，毫不意外看见活着的伊森，道出自己身份——伊森     墙面浮现五个标题，谜门之屋标题背后，当辨识出所有穿越门，出现一个神秘的房间。书桌上的纸笺记录着关于魔法师故事，末尾夹叙叔叔对伊森的吐槽     这里真是醉了       跟随一名宇航员涉足宇宙，漫天星海消散，一篇獠牙故事骤然浮现        遍寻所有陷阱，最后响起爷爷与伊森的对话    女巫故事之后则是母亲对父亲的忠告    躲避所有丧尸攻击，寻找尸骸。大门背后竟出现一只海怪，故事同样与海怪有关。末尾父亲抱怨伊森进入这房间   哈人          五个故事解锁后，来到结局。伊森因撰写故事忘记时间，以致于一家子过来找他。母亲却失误打翻油灯，大火燃起，伊森害怕躲进房间内，高温与烟雾下，失去知觉前完成了故事                   风格蛮独特，场景塑造尤为出色，可惜篇幅较短，迷宫式谜题忒烦。剧情方面，转折有些意外，不过尚可，对照厮杀案件来看，反而奇妙地带了点温情</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盐与避难所</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/saltandsanctuary/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/saltandsanctuary/</guid>
      <description>玩过黑魂1，2部后，打听到有部号称2d类的黑魂，就是此作《魂与避难所》，而后epci赠送，现在试试到底如何
 魂系向来骑士开局，前言主角护送公主和亲，而且这次任务意义重大     但不出所料出现意外，船被怪物袭击，主角也流落到岛上   他遇到第一位npc，爬上高处，遇到位萌新boss——咸湿骑士     这技能树真是醉了     建议卸下沉重装备     骑士从颤抖海岸出发，一名老人伫立在圣所之前。圣职加点后来到腐烂盛宴大厅，解决掉一堆溺亡士兵、突袭者、弓箭手，攀登高处，萌新boss咸湿骑士等候在此，为躲避其劈砍与重击，骑士连忙卸下装备，盔甲迅速掉落，撞击地面产生“嘭”的一声。接连翻滚躲避攻击，他寻觅敌人攻击间隙，双手握持长剑，使劲刺击，最终敌人跪倒在这种攻击方式  向右前行，来到断桥处，撞到企图屠龙的npc，被告知此路不通，主角只好沿着地下行走，微笑山庄内击杀王后    大风车击退难受     骑士缓慢走进大厅深处，目视前方，砖瓦遍布灰尘血迹，烛光晦暗，只照亮中间的酒红色地毯，他快步走进大厅尽头，古朴且破旧大门耸立，一把锁正挂在上面。应该是这个门，骑士从羊皮口袋掏出要塞钥匙，解锁并用力推开大门 吱呀”声响起，随着门打开，外部亮光逐渐透进，骑士忍不住眯了下眼，用手挡住光线，确认安全后，松了口气同时向前迈去
周围浓雾弥漫，不多时，骑士望见一道身影，从装束来看是名战士，其手持长戟与盾牌，注视不远处断桥。他走上前去打个招呼，“嘿！” 战士转过头，望了骑士一眼，回应：“我是名屠龙者，听说城堡来了条恶龙，只可惜&amp;hellip;.” ”只可惜什么“ “路途受阻，你也只能从地下村庄启程，” 骑士点头，随即掠过战士身边，继续朝着远处而行
他跃过断桥，来到片空地上，周遭异常平静，骑士不敢大意，使用侦察技能仔细探索，果真一个敌人都没有，看来都被屠龙者解决。数日后，骑士探寻到隐蔽群山中的庇护所，急忙进去加点。
骑士刚踏出庇护所一步，顿时心有所感，他迅速转过身去，抬头望上一瞧，庇护所上方似乎有建筑。好奇之下，骑士伸手向岩块借力，身子轻松往上一跃，不到一瞬，双腿已站稳在庇护所上方，目光扫视周围，原来是片废弃要塞遗迹。
在这片残垣断壁上，他不止一次来回兜转，企图找出可能存在的宝物，直至天色已晚，骑士竟找到炎瓮与钉头锤，收拾完补给，他心满意足再度启程。
雾气愈发浓重，刚靠近森林边缘，骑士就看见前方一滩沼泽地，地上更堆积着大量的尸体，这种地方最容易滋生怪物，他心头一沉，果断从背负装备中取出长枪，握在手中。
沼泽地似乎察觉到人类的靠近，水面哗啦啦作响，竟站起几具活尸，随后整齐地朝他冲去，面对怪物的冲锋，骑士并没有后退，反而主动向前，迎击起最前面的怪物
骑士双手握紧长枪，使劲往前一戳，枪影如同一道灰光，瞬间击中活尸手持木盾，发出“砰”的一声，盾牌表面顿时出现几道裂痕。活尸尚未来得及反应，他继续往长枪灌注力量，裂痕逐渐扩大，传出“嘶”声音，盾牌沿着裂隙四分五裂，碎片洒落一地，长枪突破防御后，其势不止，不仅刺穿敌人，还波及到后面的活尸
男人轻松抬起长枪，往右一挥，两具活尸重重摔倒在地，已是失去活动能力。他持枪而立，打量四周，敌人已经分布左右，骑士夷然不惧，抡起长枪，划了个半圆，速度太快以致于传出“咻咻”声响，活尸即使没被长枪击中，也被形成的风压掀翻倒地，他迅速跑到活尸身边，一个接一个戳穿心脏。
骑士步行在树林间，才绕过大树，又看见一小队怪物驻扎于破旧城墙。他仔细辨认怪物种类，墙下两只似狼的巨兽不停逡巡，男人心中一跳，是凶猛兽，一种残忍的怪物，稍一接触就能立刻扑到对手身上撕咬。骑士仰头观察墙上的突袭者，不禁皱起眉头，突袭者固然不难对付，然而它的投掷飞斧技能，配合地形与凶猛兽，这可是件要命的事，想到这里，他不禁萌生退意。
男人还没撤退，前方的凶猛兽忽然竖起耳朵，迅速朝他奔袭过来，敏捷往前一扑，骑士猝不及防，直接被扑到在地，他顾不得背后痛楚，双手牢牢抵住狼喙，动物腥燥味扑鼻，尖锐獠牙划破皮肤流下鲜血，盔甲钢手套直击凶猛兽鼻子，怪物吃痛暂缓攻击，骑士抓住间隙，左手掏出匕首，迅速将刀刃刺入凶猛兽脖颈内，只听“嗷”狼嚎声响起，他身体一轻，连忙从地上爬起，与受伤怪物对峙
骑士抽出长枪，趁着凶猛兽立足不稳，枪影划过灰色轨迹，连续发起数次刺击，怪物身上瞬间出现几道伤口，失去平衡倒在地上，发出“砰”沉闷声响。他喘息不止，但还是不停向后跑动，远离突袭者的攻击范围。另一只凶猛兽已追踪过来，并企图再次扑到他，男人目光微动，向左垫步，往前一个翻滚，轻而易举避开敌人的扑击，已经站在怪物侧身。好机会！骑士赶紧用长枪攻击凶猛兽，握紧枪身，枪头直往魔物身上招呼，他用力太过，以致于整个枪头直接没入伤口内，魔物痛呼一声，尝试转过身来撕咬对手。骑士看出它的打算，迅速拔出枪头，伤口顿时血流如注，凶猛兽发出哀嚎，渐渐失去力气，脚步跄踉倒地不起
解决完两只凶猛兽，接下来的事情可好办多了，骑士擦拭额头的汗水，提起长枪，往剩余的突袭者走去。他时而向右迈步，时而往前一滚，避开敌人的飞斧攻击，逐渐跑近城墙。抵达墙脚处后，他伸手抓住一人高的木架，借力一跃，登上城墙顶部，朝着其上的突袭者冲刺过去。
骑士抢先出手，长枪挥动，突袭者来不及防御，枪尖已刺中胸口，其脸上带着木然表情向后倒去。随后他从墙上跃起，空中时就发起进攻，剩余的敌人们勉强招架住长枪，不过在骑士愈发凌厉的攻势下，两名突袭者陆续倒地。
他在森林深处穿行，树木逐渐稀少，随着视野开阔，一座延绵的要塞出现在他面前，建筑拥有高大拱门，银白色砖面铺设其中，他沿着要塞外的锁链，爬到建筑顶层，只见有名老人伫立在紧闭大门前。
老人似乎是察觉到他的视线，开口：“朋友，看来这就是你旅途的终点了。若有钥匙的话，……现在那就是另一个故事了。” 骑士走近门前，徒劳地晃动门的手把，大门纹丝不动。老人提醒他：“也许你应该搜索海滩下的那片废墟，那里有一场被遗忘的盛宴。我认为这总是有助于回到开始”
“果然要走地下村庄一趟”骑士点头，踏上回去的道路。
他重新回到大厅，昏暗的火把照亮下层的陡峭坡地，骑士随即翻身跃下，尽管他的动作足够细微，但还是为这片广寂的空间带来回响，很快，黑暗划过两道红光，扑打翅膀的声音逐渐靠近，长枪再次出击，寒光一闪，头骨蝠还未来得及攻击，就成为碎片
骑士往下挪移，虽有几只小蝙蝠数次前来阻扰，但对他来说还不算上威胁，最终，骑士推开深处大门，映入眼帘的是扭曲而高耸的树木，道路缺乏修缮杂草丛生，周围不知名尸体横陈四周，在破旧老式房子映衬下更显得阴森，一片死气沉沉
他仅踏出数步，长靴就触碰到一根绳索，骑士顿觉不妙，只见一捆带刺木桩携带风声，从高处迅速滑落，他躲闪不及，被凿个正着，巨大的冲击力令他从空中划过弧线，重重摔倒地面上，呕出一口鲜血，他心中恼恨不止，这种陷阱最为烦人，暗自探查伤势，生命值不到一半，骑士默默叹了口气，坐直身子，从腰间取出圣水，饮了一口治疗伤势。
骑士重新启程，一个敌人却阻住他的去路，面前同样是位骑士，“青铜剑骑士，”他尝试用枪刺击敌人，手中传来触感令他皱起眉头，对手的盔甲防御太高，眼见敌人正向自己逐步逼近，他当机立断，又退回到门内思考对策
他没料到的是青铜剑骑士同样走进门内，男人被迫接战，剑骑士挥舞剑时速度不算太快，但其势大力沉一击，令他伤势加重几分。男人无奈之下，再次撤退，重新爬回岩壁，幸亏剑骑士盔甲沉重，无法攀爬。他躲在上方，利用圣水治疗伤势，一旦身体开始恢复，就跃下平台找剑骑士算账，几次反复过后，在男人几乎耗光所有圣水，剑骑士终于死亡，成了一团燃烧的黑火。
解决完麻烦，骑士重新踏入微笑山庄内，两只凶猛兽一听到脚步声，瞬间奔袭过来，如今他的等级够高，只横枪一挥，两只魔物遽然倒地。
骑士路上至少击杀四五只魔物，其盔甲布满溅落血迹，他踏足一个平台，握住长链攀爬至下层，目视四周，这是片广场，被数栋破屋围绕，石柱搭建起两三米高的平台伫立中间，而正中心位置有个十字架，其上竟钉着个个稻草人，也不知道死活，骑士警惕周围，向稻草人问话
稻草人内部传出声音：“真可笑啊。在这种令人窒息的绝望面前，还能有什么生物继续坚持？其他人都已开始屈服。它会加入他们吗？”
骑士回答：“是的。”
稻草人再度发声：“不……没有了令人恐惧的能力，言语什么都不是。我从中看到了一丝勇气，而这让我很不愉快。他迟早会屈服。而当它屈服时，它不是顺从地臣服，而是在它从未领会的、最黑暗的绝望中臣服。”说完，稻草人沉寂下去，骑士无论再怎么询问，也听不到任何回答。
一群谜语人，没一个会说人话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生化奇兵3无限</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/bioshock3/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/bioshock3/</guid>
      <description>生化奇兵这一系列在游戏地位蛮特殊的，经常在测评里被提到，后来epic直接送了三部曲，不过不太喜欢前两部风格，所以直接来玩第三部
 黑暗中男子讲话开场，画面一转男主被两人划船带到灯塔，他乘坐顶层交通来到浮空城，并接受了洗礼            然后是经典回忆过去，男主颓废过日子，一开门就看到基洛夫飞艇，男主按照指示来到城内接受信件     你醒啦   风景欺诈
       终究抉择他人死亡场景上，他忍不住暴脾气，曝露了自己，开启射击游戏   男主枪林弹雨中前行，找到目标，困在塔内却拥有着神秘力量的女主
老头子可真会玩
     他企图带女主离开，不过被只鸟人阻扰，坠入海中时有闪现出有人要求带回女主，以此偿债的记忆         女主神辅助   两人继续前行来到飞艇里，男主也说出目的，而女主则毫不留情重拳出击，将他击晕，       飞艇被反抗势力扣押，要求男主找到武器商人，暂时与女主和好后，他们前往调查商人所在       装束时尚呀   ~  但商人早就寄了，这时两个npc出现，让女主运用她的能力，   使用之后商人成功复活，现实却也因此随之而变      反抗势力首领无法辨认真实陷入混乱开始伤害无辜，女主不得已击杀了她     服装好白   由于无法摆脱鸟人，二人前往查询真相，而女主母亲回魂，返照出来的记忆里女主来历不同寻常   服装好大      鸟人再次出现，为了保护男主，女主自愿离去，男主急忙前往救援，然而时间紊乱来到几十年后的世界，而老态龙钟的女主给予他提示，并送回到原来的世界         男主救出女主，她决意与神棍boss刚正面，      面对神棍boss的挑唆，男主忍不住把他掐死，女主则在想着神棍所说的话   一路在思索提示的女主终于醒悟，利用音乐召唤处鸟人并让它摧毁限制自己力量的雕像   抛瓦得到释放的女主带男主去到灯塔，灯塔背后则是成千上万的平行世界       女主也终于告知真相，男主将女儿卖给神棍，而女主正是他的女儿，         为了解决神棍，女主必须怼掉所有世界里的神棍，神棍真实身份是平行世界的男主，所以最后主角也要寄     这部玩起来十分不适，也不知道是晕3d，还是偏怪诞的风格引起的，总是有点想吐。剧情上开始和想象中差不多，但后面就急转直下，没想到又是个找女儿的故事，结局我杀死了我感觉不咋的，画面倒还不错这也是玩得原因，不过其剧情可黑了，可以说是画面欺诈。射击没什么可说的，技能有用的也只有一两种，视角方面没怎么玩过第一人称，好晕，字体太小看起来老费劲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仁王</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/nioh/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/nioh/</guid>
      <description>魂系开始大火后，陆续有些竞品出来，不过大多数都是西方题材，仁王是少见东方题材，jrpg玩得有点腻，看到epic有送，玩玩日系动作类
 一段黑漆漆的cg过后，主角杰落命在监狱中醒来     光速去世     熟悉的二人转   越狱途中还撞到boss的密谋，击败敌人后boss出现，原来是个吴克，使用抛瓦复苏挂掉的人，杰落命虽用开挂武器通关，但不慎之下老婆被ntr啦    ~   吃我拜年剑法    因此杰落命满怀心事东渡日本，寻找被抢走的老婆，开启落命之旅   打得泪目
  被劝退怨灵鬼虐完，他一出门就遇到个忍者      完全不习惯呀     喵星人   又转而去面对飞缘魔      只有靠十字斩，才能维持得了打到boss的样子
  上个副本结束，杰落命整个人都麻了的时候，遇到个妹子        这腿prprpr   杰落命接着找领主，这背后又是光头吴克的阴谋，打到幻化的人后，吴克继续实施ntr别人的守护灵   脱裤魔的怜悯⬇</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABZU</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/abzu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/abzu/</guid>
      <description>epic赠送，以前看人玩过，只知道是个潜水游戏
 开局是个躺平的外星人，拥有着游戏中少见潜水技能   然后游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物     这外星人真特么黑      继续游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物       之后游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物   想必是觉得太无聊禅意，所以出了点新玩意，一处神殿与几只鲲，还来了只大白鲨    外星人有个目的地，不过这ufo明显有问题，袭击外星人，连大白鲨都寄了       故外星人另辟蹊径，跑去另一座神殿，获得新的抛瓦         在抛瓦的加持下，外星人击毁ufo的bug，水世界恢复正常      这种游戏类型嘛。就画面与音乐值得一提，至于其他方面，别问，问就是禅意，操作由于是潜水，多了几个前进方向，玩起来蛮晕</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inside</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/inside/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/inside/</guid>
      <description>这部与limbo同一家制作公司，同样是e宝喜+1，开玩
 开始是个红衣续+1s小男孩，正在躲避他人前进     期间遭遇被人追、被狗追、被车追、信仰之跃、被猪拱、艹猪，来到一个神秘的房间     更神秘的是，某种装置能控制傀儡
这个设计真是太6了    这一路上能看到不少傀儡   经过上天下水后，男孩终在水鬼上栽跟头，但也因此觉醒抛瓦，潜水能力       氛围十足   男孩最终到达一堆围观群众与肉球所在地，之后竟被续了，成了只太岁   太岁突破重围，在光圈中消散        继承了上作的风格，而且由于3d的加成，其纵深感与画面更为出色，氛围颇有scp基金会的味道，虽然剧情一贯如迷，但谜题设计十分匠心精巧，依旧有个隐藏结局，不过依旧懒得打</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔚蓝/Celeste</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/celeste/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/celeste/</guid>
      <description>由于已玩过空洞、死亡细胞、黑魂，打之前还想着已经没什么好怕的了
 故事开头开始登山的女主遇到位老太太，其告诉女主此山的不可思议之处，但她无心思考只想攀登         才第一章就死这么多次，开始慌了   下一章节女主继续跳跳乐，在一面镜子处跑出另一个自己        完蛋，我被自己包围了        女主惊醒，原来之前一切是场梦，并遇到拉美裔小哥         听听，这说的是人话吗   她来到山庄，不出所料的是最后演变成追逐战     这山庄可阴间                一直以为这里可以跳上去     险啊险啊   乘坐缆车时横生波澜，女主尝试用小哥所传授呼吸法，总算平静下来      接着小哥被困于神殿中，女主救了他出来   她尝试解决另一个自己，却被打落到谷底       在老奶奶的蜜汁鼓励下，女主开始攻略另一个自己，虽然一开始很傲，最后还是娇了              习得二段冲刺与螺旋上天技能后，她们向山进发     真是绝了     有的人活着          end      尴尬又不失礼貌的笑容    虽然玩之前就知道有ABC三面的难度,但万万没想到仅A面就这么难，容错率低，极度硬核刺激，打得要死要死要死，以致于整个人都麻了，每次过关都缺乏成就感，最后章节由于要收集物品委实没心情再打一次，至于b面c面那是想都不敢想</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moonlighter/夜勤人</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</guid>
      <description>此游戏也是epic赠送，这种游戏类型一般不玩，不知道为什么会领
 开幕讲了一堆人去做牛马，不对是去探险，主人公成不了奸商，就去做牛马        但很快挂了，被个老爷爷捡尸
扫把杠真是绝了
  ~  阴恻恻的老头熟稔且老谋深算指导男主如何定个小目标赚他一个亿做个成功奸商    所以男主开始两线生活，夜晚在地宫是个牛马打怪，白天奸商坑村民   很快攒足第一桶金打倒石魔王，虽然后面应该还有四个boss，但感觉玩法单一，没有剧情，所以pass不玩       「Moonlighter」说它是经营类吧，可供肝的地方少，说它肉鸽类吧，打起来可用装备与技能稀缺，虽然有各种各样材料，但大部分只能卖钱，太过单调</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>limbo</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/limbo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/limbo/</guid>
      <description>本来不想在epic平台玩游戏，但给得太多啦，这部以前看舍友玩过，风格相当独特
 开头一个小男孩在森林中醒来   他的眼睛让我想起一首鬼歌   然后走着走着，避过险阻的他遇到一只有着大长腿的蜘蛛，小男孩瞬间躺平光速去世，男孩布置陷阱吓退蜘蛛       这一路上，男孩并不孤单，有着热情好客的土著欢迎着他   之后再遇大蜘蛛，他利用滚石教蜘蛛做人，顺便帮它做伸展运动    接着又和土著们打成一片  他陆续经历头上长虫，玩水，跳跳乐后，男孩在不经意间看到有她的光景，       带我装逼带我灰     这里可阴间    男孩在黑暗探索，寻觅，电疗   这里也很阴间     打得好醉      硬了     跪了   终于来到她的所在      谜题固然设计得不错，但有些操作要求相当硬核，真是抓狂，貌似有隐藏结局，但懒得打了，虽然氛围不错，不过一直不太喜欢太黑的画面</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
