<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>epic on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/epic/</link>
    <description>Recent content in epic on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/epic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>生化奇兵3无限</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/bioshock3/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/bioshock3/</guid>
      <description>生化奇兵这一系列在游戏地位蛮特殊的，经常在测评里被提到，后来epic直接送了三部曲，不过不太喜欢前两部风格，所以直接来玩第三部
 黑暗中男子讲话开场，画面一转男主被两人划船带到灯塔，他乘坐顶层交通来到浮空城，并接受了洗礼            然后是经典回忆过去，男主颓废过日子，一开门就看到基洛夫飞艇，男主按照指示来到城内接受信件     你醒啦   风景欺诈
       终究抉择他人死亡场景上，他忍不住暴脾气，曝露了自己，开启射击游戏   男主枪林弹雨中前行，找到目标，困在塔内却拥有着神秘力量的女主
老头子可真会玩
     他企图带女主离开，不过被只鸟人阻扰，坠入海中时有闪现出有人要求带回女主，以此偿债的记忆         女主神辅助   两人继续前行来到飞艇里，男主也说出目的，而女主则毫不留情重拳出击，将他击晕，       飞艇被反抗势力扣押，要求男主找到武器商人，暂时与女主和好后，他们前往调查商人所在       装束时尚呀   ~  但商人早就寄了，这时两个npc出现，让女主运用她的能力，   使用之后商人成功复活，现实却也因此随之而变      反抗势力首领无法辨认真实陷入混乱开始伤害无辜，女主不得已击杀了她     服装好白   由于无法摆脱鸟人，二人前往查询真相，而女主母亲回魂，返照出来的记忆里女主来历不同寻常   服装好大      鸟人再次出现，为了保护男主，女主自愿离去，男主急忙前往救援，然而时间紊乱来到几十年后的世界，而老态龙钟的女主给予他提示，并送回到原来的世界         男主救出女主，她决意与神棍boss刚正面，      面对神棍boss的挑唆，男主忍不住把他掐死，女主则在想着神棍所说的话   一路在思索提示的女主终于醒悟，利用音乐召唤处鸟人并让它摧毁限制自己力量的雕像   抛瓦得到释放的女主带男主去到灯塔，灯塔背后则是成千上万的平行世界       女主也终于告知真相，男主将女儿卖给神棍，而女主正是他的女儿，         为了解决神棍，女主必须怼掉所有世界里的神棍，神棍真实身份是平行世界的男主，所以最后主角也要寄     这部玩起来十分不适，也不知道是晕3d，还是偏怪诞的风格引起的，总是有点想吐。剧情上开始和想象中差不多，但后面就急转直下，没想到又是个找女儿的故事，结局我杀死了我感觉不咋的，画面倒还不错这也是玩得原因，不过其剧情可黑了，可以说是画面欺诈。射击没什么可说的，技能有用的也只有一两种，视角方面没怎么玩过第一人称，好晕，字体太小看起来老费劲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仁王</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/nioh/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/nioh/</guid>
      <description>魂系开始大火后，陆续有些竞品出来，不过大多数都是西方题材，仁王是少见东方题材，jrpg玩得有点腻，看到epic有送，玩玩日系动作类
 一段黑漆漆的cg过后，主角杰落命在监狱中醒来     光速去世     熟悉的二人转   越狱途中还撞到boss的密谋，击败敌人后boss出现，原来是个吴克，使用抛瓦复苏挂掉的人，杰落命虽用开挂武器通关，但不慎之下老婆被ntr啦    ~   吃我拜年剑法    因此杰落命满怀心事东渡日本，寻找被抢走的老婆，开启落命之旅   打得泪目
  被劝退怨灵鬼虐完，他一出门就遇到个忍者      完全不习惯呀     喵星人   又转而去面对飞缘魔      只有靠十字斩，才能维持得了打到boss的样子
  上个副本结束，杰落命整个人都麻了的时候，遇到个妹子        这腿prprpr   杰落命接着找领主，这背后又是光头吴克的阴谋，打到幻化的人后，吴克继续实施ntr别人的守护灵   脱裤魔的怜悯⬇</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABZU</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/abzu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/abzu/</guid>
      <description>epic赠送，以前看人玩过，只知道是个潜水游戏
 开局是个躺平的外星人，拥有着游戏中少见潜水技能   然后游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物     这外星人真特么黑      继续游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物       之后游啊游，来到一处殿堂，召唤出海洋生物   想必是觉得太无聊禅意，所以出了点新玩意，一处神殿与几只鲲，还来了只大白鲨    外星人有个目的地，不过这ufo明显有问题，袭击外星人，连大白鲨都寄了       故外星人另辟蹊径，跑去另一座神殿，获得新的抛瓦         在抛瓦的加持下，外星人击毁ufo的bug，水世界恢复正常      这种游戏类型嘛。就画面与音乐值得一提，至于其他方面，别问，问就是禅意，操作由于是潜水，多了几个前进方向，玩起来蛮晕</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inside</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/inside/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/inside/</guid>
      <description>这部与limbo同一家制作公司，同样是e宝喜+1，开玩
 开始是个红衣续+1s小男孩，正在躲避他人前进     期间遭遇被人追、被狗追、被车追、信仰之跃、被猪拱、艹猪，来到一个神秘的房间     更神秘的是，某种装置能控制傀儡
这个设计真是太6了    这一路上能看到不少傀儡   经过上天下水后，男孩终在水鬼上栽跟头，但也因此觉醒抛瓦，潜水能力       氛围十足   男孩最终到达一堆围观群众与肉球所在地，之后竟被续了，成了只太岁   太岁突破重围，在光圈中消散        继承了上作的风格，而且由于3d的加成，其纵深感与画面更为出色，氛围颇有scp基金会的味道，虽然剧情一贯如迷，但谜题设计十分匠心精巧，依旧有个隐藏结局，不过依旧懒得打</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔚蓝/Celeste</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/celeste/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/celeste/</guid>
      <description>由于已玩过空洞、死亡细胞、黑魂，打之前还想着已经没什么好怕的了
 故事开头开始登山的女主遇到位老太太，其告诉女主此山的不可思议之处，但她无心思考只想攀登         才第一章就死这么多次，开始慌了   下一章节女主继续跳跳乐，在一面镜子处跑出另一个自己        完蛋，我被自己包围了        女主惊醒，原来之前一切是场梦，并遇到拉美裔小哥         听听，这说的是人话吗   她来到山庄，不出所料的是最后演变成追逐战     这山庄可阴间                一直以为这里可以跳上去     险啊险啊   乘坐缆车时横生波澜，女主尝试用小哥所传授呼吸法，总算平静下来      接着小哥被困于神殿中，女主救了他出来   她尝试解决另一个自己，却被打落到谷底       在老奶奶的蜜汁鼓励下，女主开始攻略另一个自己，虽然一开始很傲，最后还是娇了              习得二段冲刺与螺旋上天技能后，她们向山进发     真是绝了     有的人活着          end      尴尬又不失礼貌的笑容    虽然玩之前就知道有ABC三面的难度,但万万没想到仅A面就这么难，容错率低，极度硬核刺激，打得要死要死要死，以致于整个人都麻了，每次过关都缺乏成就感，最后章节由于要收集物品委实没心情再打一次，至于b面c面那是想都不敢想</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moonlighter/夜勤人</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</guid>
      <description>此游戏也是epic赠送，这种游戏类型一般不玩，不知道为什么会领
 开幕讲了一堆人去做牛马，不对是去探险，主人公成不了奸商，就去做牛马        但很快挂了，被个老爷爷捡尸
扫把杠真是绝了
  ~  阴恻恻的老头熟稔且老谋深算指导男主如何定个小目标赚他一个亿做个成功奸商    所以男主开始两线生活，夜晚在地宫是个牛马打怪，白天奸商坑村民   很快攒足第一桶金打倒石魔王，虽然后面应该还有四个boss，但感觉玩法单一，没有剧情，所以pass不玩       「Moonlighter」说它是经营类吧，可供肝的地方少，说它肉鸽类吧，打起来可用装备与技能稀缺，虽然有各种各样材料，但大部分只能卖钱，太过单调</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>limbo</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/limbo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/limbo/</guid>
      <description>本来不想在epic平台玩游戏，但给得太多啦，这部以前看舍友玩过，风格相当独特
 开头一个小男孩在森林中醒来   他的眼睛让我想起一首鬼歌   然后走着走着，避过险阻的他遇到一只有着大长腿的蜘蛛，小男孩瞬间躺平光速去世，男孩布置陷阱吓退蜘蛛       这一路上，男孩并不孤单，有着热情好客的土著欢迎着他   之后再遇大蜘蛛，他利用滚石教蜘蛛做人，顺便帮它做伸展运动    接着又和土著们打成一片  他陆续经历头上长虫，玩水，跳跳乐后，男孩在不经意间看到有她的光景，       带我装逼带我灰     这里可阴间    男孩在黑暗探索，寻觅，电疗   这里也很阴间     打得好醉      硬了     跪了   终于来到她的所在      谜题固然设计得不错，但有些操作要求相当硬核，真是抓狂，貌似有隐藏结局，但懒得打了，虽然氛围不错，不过一直不太喜欢太黑的画面</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
