<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>epic on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/epic/</link>
    <description>Recent content in epic on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/epic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Inside</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/inside/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/inside/</guid>
      <description>这部与limbo同一家制作公司，同样是e宝喜+1，开玩
 开始是个红衣续+1s小男孩，正在躲避他人前进     期间遭遇被人追、被狗追、被车追、信仰之跃、被猪拱、艹猪，来到一个神秘的房间     更神秘的是，某种装置能控制傀儡
这个设计真是太6了    这一路上能看到不少傀儡   经过上天下水后，男孩终在水鬼上栽跟头，但也因此觉醒抛瓦，潜水能力       氛围十足   男孩最终到达一堆围观群众与肉球所在地，之后竟被续了，成了只太岁   太岁突破重围，在光圈中消散        继承了上作的风格，而且由于3d的加成，其纵深感与画面更为出色，氛围颇有scp基金会的味道，虽然剧情一贯如迷，但谜题设计十分匠心精巧，依旧有个隐藏结局，不过依旧懒得打</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔚蓝/Celeste</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/celeste/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/celeste/</guid>
      <description>由于已玩过空洞、死亡细胞、黑魂，打之前还想着已经没什么好怕的了
 故事开头开始登山的女主遇到位老太太，其告诉女主此山的不可思议之处，但她无心思考只想攀登         才第一章就死这么多次，开始慌了   下一章节女主继续跳跳乐，在一面镜子处跑出另一个自己        完蛋，我被自己包围了        女主惊醒，原来之前一切是场梦，并遇到拉美裔小哥         听听，这说的是人话吗   她来到山庄，不出所料的是最后演变成追逐战     这山庄可阴间                一直以为这里可以跳上去     险啊险啊   乘坐缆车时横生波澜，女主尝试用小哥所传授呼吸法，总算平静下来      接着小哥被困于神殿中，女主救了他出来   她尝试解决另一个自己，却被打落到谷底       在老奶奶的蜜汁鼓励下，女主开始攻略另一个自己，虽然一开始很傲，最后还是娇了              习得二段冲刺与螺旋上天技能后，她们向山进发     真是绝了     有的人活着          end      尴尬又不失礼貌的笑容    虽然玩之前就知道有ABC三面的难度,但万万没想到仅A面就这么难，容错率低，极度硬核刺激，打得要死要死要死，以致于整个人都麻了，每次过关都缺乏成就感，最后章节由于要收集物品委实没心情再打一次，至于b面c面那是想都不敢想</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moonlighter/夜勤人</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonlighter/</guid>
      <description>此游戏也是epic赠送，这种游戏类型一般不玩，不知道为什么会领
 开幕讲了一堆人去做牛马，不对是去探险，主人公成不了奸商，就去做牛马        但很快挂了，被个老爷爷捡尸
扫把杠真是绝了
  ~  阴恻恻的老头熟稔且老谋深算指导男主如何定个小目标赚他一个亿做个成功奸商    所以男主开始两线生活，夜晚在地宫是个牛马打怪，白天奸商坑村民   很快攒足第一桶金打倒石魔王，虽然后面应该还有四个boss，但感觉玩法单一，没有剧情，所以pass不玩       「Moonlighter」说它是经营类吧，可供肝的地方少，说它肉鸽类吧，打起来可用装备与技能稀缺，虽然有各种各样材料，但大部分只能卖钱，太过单调</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>limbo</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/limbo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/limbo/</guid>
      <description>本来不想在epic平台玩游戏，但给得太多啦，这部以前看舍友玩过，风格相当独特
 开头一个小男孩在森林中醒来   他的眼睛让我想起一首鬼歌   然后走着走着，避过险阻的他遇到一只有着大长腿的蜘蛛，小男孩瞬间躺平光速去世，男孩布置陷阱吓退蜘蛛       这一路上，男孩并不孤单，有着热情好客的土著欢迎着他   之后再遇大蜘蛛，他利用滚石教蜘蛛做人，顺便帮它做伸展运动    接着又和土著们打成一片  他陆续经历头上长虫，玩水，跳跳乐后，男孩在不经意间看到有她的光景，       带我装逼带我灰     这里可阴间    男孩在黑暗探索，寻觅，电疗   这里也很阴间     打得好醉      硬了     跪了   终于来到她的所在      谜题固然设计得不错，但有些操作要求相当硬核，真是抓狂，貌似有隐藏结局，但懒得打了，虽然氛围不错，不过一直不太喜欢太黑的画面</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
