<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>剧情 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%89%A7%E6%83%85/</link>
    <description>Recent content in 剧情 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Feb 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%89%A7%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>异地恋没好下场</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/jiaoxiangyue/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/jiaoxiangyue/</guid>
      <description>这也是先接触音乐而后才认识到这款游戏，虽然有新版，但因画风问题，还是想玩玩学习版老版
共通 开头是女朋友雅璃的来信，除了日常的问候外，还对男主库里斯毕业演奏的搭档表示关心 回信过后，库里斯与自称音之妖精的芙铃合奏，这也是他来到这音乐学校后，每星期会做的事，读信，回信，合奏，由此到了毕业时期 库里斯的视角中，这座城市下着延绵不断的雨，回到学校，不仅老师催促毕业演奏的事，还有雅莉的双胞胎妹妹朵露妲 在找的过程中遇到了前任学生会长法珞还有小动物黎瑟 ~ 朵露妲 虽然生活一如既往，但库里斯开始与朵露妲练习 在这过程中，两人关系不可避免的接近，库里斯祈使一切保持不变 决定搭档的同时，女朋友来信无法在圣诞节到来 库里斯也逐渐发现朵露妲变得像雅璃，她很快解释了原因 虽然在出轨边缘疯狂摩擦，在收到女朋友来信后，库里斯警醒自己需要与朵露妲保持距离 新年伊始，女朋友却突然出现了， 弹奏乐曲后，库里斯意外叫错雅璃的名字，望着女朋友泪眼后，也无法挽留 朵露妲练习过度病倒了，库里斯追问原因，她直接抛出直球，并做出舔狗发言，库里斯内心复杂，因为他同样喜欢朵露妲，只不过最后因性格原因选择了雅璃 女朋友的来信直言不讳的要求库里斯回答是否喜欢朵露妲，他写了喜欢雅璃还有大家 库里斯看到朵露妲犹豫回复雅璃的信，按耐不住拥抱了她， 雅璃的回信直接提出分手，而与此同时，芙铃也即将离开 ~ 库里斯与朵露妲约好毕业演奏后见面，但没想到的是来的是雅璃 前任却提起库里斯以前开始就能分清两人，送完雅璃后，他错过了朵露妲 离开这座城市，却突然遇到了朵露妲 法珞 库里斯开始与法珞练习 他很快发现这个前任会长不仅是个打工战士，还负责一些琐事，在问道会否妨碍她，法珞有且仅有一句，因为习惯了 2333
~ ~ 库里斯担心关系会太近时，法珞又适宜消除他的忧虑 什么修罗场 前任会长也不完全是完美学生，偶尔会做些出格的举动，这并没有打消库里斯对她的好感，反而增添不少亲近感 由于芙铃闹着要去见法珞，库里斯顺便带她去了打工的场所 ~ 在库里斯家中，法珞也说出毕业前还在打工的原因，想到她对音乐的态度，库里斯自愧不如，女友的来信对练习伙伴是女的表示关注 芙铃说起前任会长的歌声的缺点，库里斯打定主意帮法珞臻于完美 看到法珞对音乐执着，库里斯再也无法无视对她的感情，而女朋友又恰好来了一封信 赶·紧·让·她·唱·歌
你又在想别的女人
再一次与芙铃合奏，却充满了忧伤，库里斯品味到歌曲中的悲伤感情，在这个时候雅璃的来信却提出了分手 与法珞练习中，她察觉出琴声与以往不同，库里斯解释了一切，但他想暂时拖着 最终，库里斯决定分手，在合奏中，法珞却发觉琴声缺少以往的魅力，在知道琴声与感情有关后，她却问了库里斯是否觉得悲伤 在家中，法珞问起库里斯是否觉得她是残忍的人 感情升温时刻，戏份少且没介绍过的基友骤然出现，库里斯望着为达到目的不择手段的法珞，备感陌生 演奏过后，库里斯最终还是跟着法珞 黎瑟 由于小动物比库里斯还社死，所以他主动出手 2333
~ 时间一久，怯懦的黎瑟开始与库里斯合奏 这时，幼驯染提出想要看小动物，黎瑟对此很是抗拒，目睹后的朵露妲对库里斯表示她很像雅璃 为了改善黎瑟的社恐，库里斯自作主张的带她去众人的反应演奏，而从他人的冷淡反应中，他瞬间理解黎瑟为何只在旧校舍唱歌，这时法珞过来收场 法珞安排下，库里斯再次与黎瑟见面，虽然想知道她为什么遭受排挤，但还是让小动物决定一切 狗腿子基友带来了关于黎瑟的两个消息，但库里斯不怎么在意 库里斯在旧校舍中找到小动物，她最终决定成为合奏aibo，而库里斯也向雅璃做出决断 赶·紧·陪·她·唱·歌
~ ~ 他不小心在黎瑟的父亲面前弹奏了合奏的曲子，老东西听完神色不善警告库里斯 本来是开始演奏，但黎瑟频繁出现问题 库里斯直觉是老东西捣鬼，于是当面对峙 他拐跑了黎瑟，开始了同居 ~ 黎瑟是孤儿院出身，所以她想取回自己的谱子时遇到了老东西，老家伙一反常态称黎瑟是他亲女儿，不过因某些原因流落在外，黎瑟虽然信了，但还是跟男主走了 毕业演奏后，黎瑟跟随她父亲拿回曲谱，但库里斯想不到的是等回来是受伤的黎瑟 ~ 离开学校后，库里斯一边打工边照顾黎瑟 ~ 朵露妲pov 阳光明媚的午后，雅璃正在读信，看完信后却自语害怕毕业那天的到来 束起头发后，原来是朵露妲 朵露妲寄信时遇到库里斯，依旧是那个城镇，唯独天气并不是连绵阴雨 她想起三年前的事，库里斯与雅璃遭遇车祸，醒来后的他不仅忘了车祸的事，而且视角中这座城镇永远在下雨，为了避免库里斯崩溃，朵露妲替代姐姐写信给他 然交织在谎言与嫉妒下，朵露妲的恋心备受折磨， 在cosplay成雅璃被叫错名字那刻，朵露妲喜悦过后心中充斥着迷惘 在老师鼓励下，朵露妲下定决心写信询问库里斯对自己的感情 虽然一度想雅璃的样子测试库里斯，最后还是以原来面貌面对他，并告知一切 芙铃 库里斯做了个梦，醒来后忽然意识将与芙铃的分开 ~ ~ 察觉到这件事，库里斯开始为芙铃谱曲 ~ 为了避免他摸鱼，芙铃也跟着去学校 最后库里斯还是向她坦白 既然有人能听到芙铃的歌声，启发了库里斯搭档是芙铃也未尝不可 于是他告诉芙铃这个想法，芙铃无可奈何又有点生气的消失了 在芙铃消失这几天，库里斯意外病倒，昏沉中记起了雅璃的事 他向朵露妲发了好人卡，将与芙铃一起合奏 演奏结束，他们回到了家乡，看望了昏迷中的雅璃，而在这个时候，她醒了过来 延绵不断的雨，低明度的色调，静谧的音乐，构成作品的基调——忧伤，虽然剧情在玩第一条线就基本猜透，但对整部游戏而言没多大影响，其营造的氛围早已显露，或许剧情不算太出色，但对氛围作来说已经够了，要说不满意的地方也有，男主的声优实在不怎么合适，太老了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不太像key社的男主</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</guid>
      <description>key社的作品向来属于是自来水，所以也很快加入序列中
共通 开头key社经典的带有语音的莫名奇妙的不知所云的自言自语 这一日，男主羽依里来到小岛上，开头就遭受阿婆的诘难 杠精
同时，羽依里看到码头上白发少女大号版的库特公 他是为整理外婆遗物而过来的，但阿姨却说暂时还用不到他 游手好闲的他到处逛，在听到泳池有声响过去查看，遇到早上看到的少女白羽正在学游泳，但不知为何被骂
书记配的音
之后，陆续遇到了同样寄居在外婆家的亲戚海未 满口黄段子，睡眠不足的苍 吃货的红毛神山识 打工是不可能打工的
小岛居民良一与美希
这个小岛大有问题
~ 23333 灯塔上的寻找自我的䌷.文德斯 喜欢欧派的静久与拖着行李箱的鸥 在看到穿着校服依旧待在码头的白羽，羽依里过去搭话，白羽仍然在晚上学习游泳，在问到为什么这么晚才学，被明显抗拒的白羽甩了一句，雨女无瓜 岛上少年团决定办个欢迎会，又遭遇兵乓怪人天善，出乎意料的是白羽也过来捧场 白羽 羽依里继续尾行白羽，她依然对羽依里怀着抗拒心理，和缓后，在他询问下，白羽讲起那日码头看到两只落单的白鸟哀叹的天空之青，听完这话后，羽依里说他记起想来到小岛的理由 23333 持续尾行白羽过程中，两人关系大为改善 ~ 看到羽依里经常尾行白羽，良一讲起了以前有人过度骚扰白羽导致被她诅咒致伤的事件，事件过后，白羽也疏远了众人 羽依里就此事问了白羽，她却笃定认为自己的缘故，而恰巧白羽对他发出了预言，并真的在不久后实现 虽然遭遇厄运，但作为城里人的羽依里显然不将这些事放在心里，继续沉迷白毛 是只大号版的库特公 同时向白羽约定只要她学会游泳，他就会离开小岛 羽依里再次遭遇预言事件，在游泳池因心理阴影溺水，为此，白羽学会游泳，让他提前走 他依旧没走，找到了白羽，而白羽讲了以前的事，称自己有未来视，并会在这个夏末溺水，而且还会连累他 他俩找小伙伴商议，得出结论时间段在夏鸟祭典上，由于是白羽外公决定的，于是羽依里前往找外公 老头子表示要说服他，要提前打赢他，羽依里靠着倔强打败了外公，但外公的话启发了他，解决问题关键终究在白羽身上 于是他想让白羽共同面对这件事，但同参与祭典需要成为亲属，所以要暂时结婚 ~ 但祭典前夜白羽消失了，羽依里迅速找到了她，白羽问了galgame女主通常会问的问题，为什么要管她，自己这样消失不就好了吗 羽依里讲诉自己的故事，因游泳竞技失败导致无法再游泳，后又成了混子，最终打架被停学，家庭因此而破裂，来到小岛后，他明白逃离终究是没用的，决定在解决完白羽的事后就回去面对，
在进行蝶番仪式的路上，羽依里看到会发光的蝴蝶，与空地上的海未 祭典结束，他们并没有遭遇什么险情，而在这个时候，有个女孩失踪了，他们猜测可能藏身于祭典中的船上，于是前往救援 找到女孩时，白羽被浪打翻，羽依里抓到她之际，预言似的说了句奇怪的话，并且再度看到发光的蝴蝶 虽成功救起白羽，但还是对之前的事摸不着头脑，之后，羽依里离开小岛 苍 羽依里尾行另一个女主苍 出现啦，某个女路人
某日深夜， 羽依里尾行苍时看到她在接触发光蝴蝶 他聊起这个话题时，被搪塞了过去 羽依里意外从外婆遗物中得知发光蝴蝶是什么 外婆家中真的是什么都有.jpg 本着不作死就不会死的精神，羽依里触碰了发光蝴蝶，记忆受到影响陷入危险，侥幸有苍过来搭救，这时苍介绍她家代代相传的任务，将七影蝶送到该去的地方，不过她想找到一份记忆 之后，他也明白了苍为什么执着想找的那一份记忆 羽依里因接触七影蝶而变得嗜睡，苍也告诉了原因，羽依里觉得她太奋不顾身，苍则认为姐姐睡不醒是自己的错 由于姐姐一度病危，苍一次性接触了大量的蝴蝶，却依旧找不到姐姐的记忆，但羽依里能看到苍所看不到蝴蝶，帮助她拿到了姐姐记忆 姐姐苏醒后，苍却陷入到沉睡中 苍在一星期后醒来，却不断有七影蝶从她身上飞出，苍要求羽依里带她到神树处，由于夏日结束，招引不到苍记忆形成的蝴蝶 羽依里继承苍的任务，遣返七影蝶并找到其中她的记忆 之后显然是开头的记忆延续 䌷 羽依里前往灯塔处，䌷想通过搭建阳台来寻找自我，于是他们出发捡垃圾 之后又遇到静久，开始了三人行 女路人又出现啦
~ 䌷时不时有些忧虑，因为她留在小岛时间只余一个暑假 羽依里告诉了她关于游泳的往事，䌷则希望他不被往事的束缚 他决定向䌷表白，不过她先是拒绝，后再转过来向羽依里表白，由于留下时间不多，䌷不知道这些是否有意义，羽依里提起游泳的往事表述都有意义 ~ 在整理外婆收藏时，羽依里看到几十年的照片上显然有着䌷相貌的人 随着时间流逝，䌷出现的时间越来越晚，羽依里找她时听到以前有个金发少女神隐了，虽然䌷在最后出现了，又很快消失了 羽依里等人通过照片找到了䌷的家，其中有着照片本人的日记，她私奔后就此消失了，但有人为了不让她被别人忘记将日记续写了下去 他思考着这些事恍惚下来到灯塔，却发现灯塔外的环境大为迥异，并被困住灯塔之中 在灯塔中，照片本人出现了，她解释由于迟迟无法做出抉择，被困在灯塔中 想明白后的羽依里回到原来的世界，䌷再次出现了， 于是继续过家家的日子 暑假最后一日，䌷讲述自己的故事，由于照片中的人遭遇了神隐，为了避免她被别人忘记，䌷则化身为她的样子， 与上个结局类似，貌似奏了又回来了 美希 羽依里这次尾行加入到了少年团中，巡视小岛 随着与美希关系接近，他做起了一些奇怪的梦 什么日审阳间，夜审阴间</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>剧情，但是竞技</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</guid>
      <description>2019夏季，经常在贴吧看到有人提起这部，待推序列+1，后来听了&amp;lt;はじまりの風&amp;gt;,又看到有福圓美里，期待值一直往上涨
共通 开头当然是回忆，意外的是回忆得挺久的
一股大结局既视感
男主终究遇到挫折，回忆截然而止 数年后，在开学的第一天，男主遇到转学生粉毛 啊。是福圆美里 为了避免迟到，他带着粉毛灰了起来，没错，这是个只要穿靴子就能上天的世界 在老师的委托下，男主向粉毛介绍关于飞行， 两个乐子人
在路上看到紫毛，原来新搬来的邻居 但由于送了一波福利，紫毛变得很(￢︿￢☆)男主 男主继续和粉毛侃，她说以前是个阴郁的人，但某个人出现改变了她，两人话音未落，一场争执打断了他们 原来是场fc比赛，粉毛天然站了出来，作为新手拿到了一分，取得了胜利 但被学校fc部社长盯上了，强烈请求他们加入到fc部中 还以为是谁，原来是库特公 明显有故事的男主果断拒绝，但架不住小伙伴纷纷跳槽
两个乐子人×2
最后老师与粉毛请求下，他以教练的身份参与社团 甚至还有预告 两个乐子人×3
在训练途中，粉毛从老师处得知了男主曾参加过比赛，但不知为何放弃了 听不出是清水爱 两个乐子人×4
另一方面，邻居因社团训练被别的学校打扰，变得相当不愉快 而老师恰好提议去另一所学校训练 🤣
见到紫毛，男主预感成真，邻居又开始疯狂(￢︿￢☆)他，但明显知道男主参赛经历的部长出来解围，这又让邻居陷入混乱中 于是训练开始 这背后 对决训练时，部长却提出了与黑毛对决，天赋型的黑毛遭遇了挫败 通常有的对手预告 集训过后，学妹明显不在状态，为了让男主更好的理解，她提出以打游戏的方式 🤣
社团一群人继续‘训练’ 男主多少理解了学妹， 🤣
🤣
~ 夏季大赛社长与学妹很快输了比赛，而黑毛再次败于另一个部长 轮到粉毛与部长比赛时，他展现出了真正的实力，而更意外的是粉毛也打得有来有回，而黑毛对此感到难以释怀， 粉毛输掉比赛，男主质询店长对她与黑毛看法，店长表示黑毛头脑简单，四肢发达，而粉毛却是截然不同的类型 决赛开始，白毛展现不同以往控场比赛方式，在所有人感到惊讶的时候，粉毛却充满憧憬 粉毛线 大赛结束，男主答应了她战胜白毛的要求 而这个时候，绿毛上来踢馆，白毛又展现了新的战术 🤣
🤣
老师提出男主对选手缺乏真正的了解 所以他顺理成章前往骚扰探望因训练过度而病倒的粉毛 这群人有毒
线快完了，拼命放cg
绿毛对潜在对手没得到打击感到不甘，前往骚扰男主，出来维护男主当然是粉毛 男主向粉毛透露自己曾因为压力逃离了比赛，在粉毛请求下，他进行了久违地fc飞行 三个乐子人
决赛粉毛虽然与白毛相持，但在白毛打开鞋子开关后又陷入到苦战中，但在老师建议下，粉毛驾驭住了双清过后的鞋子赢得了比赛 学妹线 男主没有让学妹大赛取得胜利，于是再次承诺 而在这时，黑毛选择了离开fc部 学妹对男主突然疏远感到不安，怀疑他是否还记得约定，找到他后，明白男主不仅记得还思考着让学妹转fc路线，于是又许下约定，将黑毛重新带进fc部 此后一转竞技，变成普通的甜作 学妹因男主的不在输掉了比赛，他前去安慰顺势告了白 突然发刀
🤣
由于没有竞技剧情，只好找些人充场面
这些人会玩
~ 这些人有毒 🤣
~ 学妹想让黑毛回到社团中，男主找到黑毛，她反而严肃地问了男主 男主搞清楚黑毛是怎样的人后，决定与她短途速度比赛换取黑毛与学妹的比赛，在短暂克服心理阴影，男主取得胜利 而另一边，学妹依旧在不安中 比赛当日，学妹虽然屡次受到打击，但仍旧没有气馁，最后胜了一招 ~ 邻居线 邻居因性格原因而无法进步，所以也来接受男主的的训练 🤣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解释不通，穿越时空</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/grace/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/grace/</guid>
      <description>19年初，当时我在思考与研究枕社四个画师画风到底有什么不同时，班固米里有人吐槽捆枝的脸越画越宽，于是我跑去围观了捆枝的新作，宽是蛮宽的，不是画得挺萌的吗，顺手加入到愿望单中，最近汉化开推
开头修女介绍一幅画，谈了画里面的象征 镜头一转男主快要挂掉的时候，遇到白毛在唱歌 浑噩时，男主听到像预言的语句 醒来过后的男主，如预言所说般失忆了，而且粉毛与白毛不认识手机这一事物，此时白毛像意识到什么，认真问了他是否从外界来的 白毛接着说了这个小镇的世界观，末日后被极光包围的小镇得以幸存 为了刺激男主恢复记忆，他被两人带去压马路 途中，男主遇到了大导演金毛拍电影，被钦定为男主角参与进电影中 然而拍摄途中却遭遇了爆炸 艺术就是 虽然一度折服于金毛的演技，不想遭遇爆炸的男主还是拒绝这份差事 接着男主被修女老师安排进学校 从白毛的谈话中，末日是100余年前发生的，而且小镇依然留存着圣诞老人的故事 男主开始上学，学校内的人艺术水平格外的高 说得正是 探访学姐时，在为艺术献身的大义下，男主无奈做了模特 这是艺术不是涩情
男主在为文化祭展出一筹莫展时，学长提议了摄影这个方式 而这似乎被误会成涩影师 由于需要补习，男主到了美术回廊中，但当他提议想看《科罗萨的失乐园》这副画时，修女却表示没这副画 之后看了两幅画，讲了些象征意义 看了第三幅画后，为避免玩家太过枯燥，开始打起了黄腔 修女你的想法很大胆
金毛晚上过来夜袭，告诉了男主学校内的学生都是父母双亡而且小镇有人会消失 老师继续讲画，于末日拯救这个小镇的是奇异恩典 金毛向男主介绍了之前拍摄的影片，其中出现新角色红毛 男主与白毛同去挂装饰，许愿过后，装饰物变成了实物，两人好奇尝了一口 第二天醒来两人都没有吃完苹果后的的记忆 男主虽然没有记忆，依旧享受着学校的生活 金毛被揭穿了糗事，决定报复，男主不怎么愿意但也勉强配合 真是个谐星
真tmd是个谐星
男主意外捡到印有猫头鹰的纸张，而学姐向他说起了与小镇印象格格不入的事，有人会为了创作而寻求药品 与众人谈话中，男主虽没有记忆，那仍然抱有外界的常识，当听到院长的名字后却瞬间昏倒了 金毛又过来夜袭，告知白毛的生日也在圣诞节 平安夜，众人开始耍酒疯 圣诞节时，开始出现了混乱，而在最后时燃起了大火 白毛在最后祈愿，两人穿越到一个奇异的空间内，而白毛告诉男主可以穿越到吃掉苹果的那一日 而穿越时男主突然闪过她们叫自己为老师的画面 穿越成功后，白毛显然没有穿越时的记忆 男主就预防火灾询问学姐，得到回答确实没有太多措施，不过美术回廊里保证安全 修女你的想法依旧很大胆
由于火灾之前发生了爆炸，于是男主这次跟随专家金毛行动，火灾发生后，金毛指出确实有炸弹引起的，而他们赶至美术回廊时，却发现被关闭了 男主再次回到奇异空间内，察觉白毛在空间内没法穿越， 穿越后，男主发动小伙伴们寻找炸弹，然而仍然无法阻止火灾，因为寻到的炸弹都是假的 男主与白毛商议对策，又闪过她们叫老师的画面 而男主这次意外的没有找到炸弹,不出所料再次失败，与白毛谈论后，推断处凶手不仅是熟悉的人，而且有可能一并穿越了 男主开始逐个调查身边的人，甚至主动公开火灾的发生，却依旧无太多收获 金毛 于是男主以探案的名义开始攻略女性，来到了金毛身边参与电影，题材恰巧是穿越 在忽悠完基友后，电影正式开拍 剧本怕不是冈妈写的 男主继续调查，于是尾行金毛，发现了她不同于谐星的一面 男主演员自我修养不够，被金毛大导演潜规则壁咚指导演技 夜晚，男主看到金毛独自外出，暗中尾行，原来金毛准备建巴别塔翻越极光 巴别塔被老师察觉后，金毛说出真正途径———巴别洞，而塔只不过是用来掩饰 金毛真是亲女儿，cg都画得不错 两人挖洞的时候意外出现了隧道，之后利用修女声纹解锁了个房间，但由于听到脚步声而离开隧道 被壁咚后男主喜欢上了金毛，于是开始交往 男主已明白凶手不可能是金毛，告知了圣诞夜发生的火灾 继续调查隧道房间时，已无法像上次一样解锁，并且在隧道中也捡到了药品 圣诞夜还是发生了火灾，利用了隧道后小伙伴们一块逃离了 after story 由于到了外界就无法穿越，而且始终不知道犯人是谁，在圣诞日男主决定穿越 金毛又过来夜袭，告知了男主有关极光逆鳞的传闻 男主觉得这个小镇大有问题，但是自己失忆而无法表诉，于是粉毛请了几位大师测试了下男主 两人来到五色湖，男主推断自己是通过极光的逆鳞和冰面来到小镇 男主与粉毛在圣诞祭准备船以此离开小镇 男主认为还没找到犯人，决定再次穿越 男主来到空间内时，再次有了被叫老师的记忆 学姐 男主为了攻略接近黑毛，决定牺牲色相 怎么变黄了 我懂我懂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>橘里橘气</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lunasama/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lunasama/</guid>
      <description>在贴吧上风闻已久的女装galgame，起初对女装这一题材略有抵触，到了现在，可爱的男孩子那更好
开头熟悉的男主自言自语 接近放弃治疗的男主在陌生男子的吓唬下，回顾了自己私生子的一生 但陌生男子并非劫匪，而意识到自己仍想活着的男主被他哥带到日本 然而没有设计才能的男主被他哥撵了回去，但崇尚的设计师开了间女校，男主为了混进上学，在妹妹建议下，被迫女装 向女装大佬低头 并为了避开性别审查，我们的男主 女主 朝日娘来到妹妹的朋友樱小路家做妹抖 途中相识了瑞惠，尤希尔等人 抖s
而来到公馆寄住恰是之前遇到的人 朝日娘外出时意外遇到幼驯染凑，她因喜欢男主从而也走上服装设计的道路 开学后，由于设计师太忙，他哥被选为代理校长，男主被婊了一顿 但凑因家境问题在学校收到排挤，学习上也不是太顺利，爬树摔倒后认出了朝日娘是男主 因清楚男主的目的，凑与朝日娘和解 ~ 露娜様的作品通过了quartz奖的初选，连一向眼高于人的男主他哥也过来捧场 ~ 而代理校长又传来一个消息，本家的人企图迫使露娜様退出比赛，虽然她在众人面前逞强，最后也放弃了比赛 凑 由于凑的父亲住院，朝日娘换成男主陪同幼驯染去探病 在幼驯染的老家，男主对凑走上这条道路的艰辛有了更多体会 幼驯染不仅在学校中遭遇着排挤，连带着双亲的公司也开始影响 虽然朝日娘等人查出了真相，但幼驯染父亲的公司终究是破产了 在露娜様的建议下，凑作为妹抖暂留在公馆，等待其父母的联系 收到双亲联络后，凑决定离开公馆，而男主也决心追随 男主与凑开始了小两口生活， ~ 两人拥有妹抖潜质，被挖角到女仆咖啡厅（要素察觉）， 幼驯染可真会玩
接下来情节相当都和随意，由于生意太好，分店开在东京，而凑的父母生意有了起色，凑与男主重新在另一所学校上了学 after story
凑不仅主线不太行，连after story都很凑合，大致讲了女仆咖啡厅的事与需求老哥的认可 瑞惠 睡前聊话，瑞惠因对男生的不诚实而变得讨厌异性，这时她却问了朝日娘有过变成偶像的愿望否，朝日娘勉强搪塞了瑞惠 比赛将近，瑞惠以朝日娘为模特来设计服装 幼驯染之警觉一
朝日娘从瑞惠的管家 妹抖了解到瑞惠虽然痴迷偶像，但因家世而被迫放弃，所以寄希望于朝日娘 抖s的露娜様
妹妹之警觉一
幼驯染之警觉二
很橘
文化祭当天，因火灾警铃而有惊无险的度过了，但妹妹传来个不是太好的消息 另一方面，朝日娘也更多了解了瑞惠分家本家的事 恢复男装身份的男主与妹妹逛街时，被老哥暗算，瑞惠发现了他的性别 男主向众人坦诚性别，不过露娜様倒没直接赶男主走 朝日娘听说瑞惠大受打击，但露娜様认可了她在公馆里 受到众人鼓舞后，朝日娘决定自白并为瑞惠做服装 做出的服装获得了认可，两人又变得很橘 after story 大致讲了为了得到本家认可，然后去学射箭，为了去学校读书，在学生自爆身份 尤希尔 因看重朝日娘版型师的天赋，尤希尔过来挖角 夜里，朝日娘听到了尤希尔拼命修仙做设计，在尤希尔处，朝日娘也了解到其表面对设计的轻松是为了掩饰自己才人与露娜様天才的差距梦回樱之诗,为了保守秘密，朝日娘透露出自己的性别 在决定服装设计选用谁时，露娜様轻松的获胜 朝日娘收集众人的意见安慰了尤希尔，她开始振作 青梅可真会玩 文化祭当天，露娜様意外参加比赛获胜，导致了尤希尔无法保持住从容 朝日娘再次支持尤希尔，而恰好被露娜様看到，并激起了尤希尔的胜负心 尤希尔对设计还是一筹莫展，但在众人的鼓舞下成功设计出作品 做服装之际，女仆长传来个消息，朝日娘等人只好向老哥做出交涉 凑不了
比赛日，尤希尔获胜，而老哥也认可了朝日娘的才能，让他能继续呆在学校中 after story</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古剑奇谭2</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</guid>
      <description>最初接触古剑不是游戏，而是大学时代看过江南写的同名小说，毕业后剧情忘得差不多了，只记得结局挺伤怀与剑魄琴心四个字。某年新年看到三部曲打折，索性全部买了顺便玩了第一部，虽然画面与玩法不是太行，但玩到最后还是有所触动，为了避免第二部变成喜+1，现来推推第二部。
特色开头 开头讲诉了昭明的断裂与流月城的来历 接着一段不明也不厉的cg 之后男主出现啦😝，是个技术宅，名字怪得很 手办被男主玩坏了，与男主展开了战斗 竟然不是回合制 战斗破坏了花花草草，为避免有人算账，男主顺走了晗光剑，乘机跑路并去寻找天下闻名的大胶佬偃师谢衣 在客栈遇到老掉牙的剧情，遇到了个妹子 打听到有谢衣的手办偃甲，男主前往探寻，与船仓内的“人”交流时，知道了船被道长抢走了 走出船仓后，妹子不知怎么得罪了道长，两人联手对敌 击败道长后，船上了天，女主的名字也怪的很 与船上的熊猫说话时，它原来也认识谢衣，然后发觉女主也在找谢衣，因为她的师傅失踪前留下了谢衣的偃甲 二人下船继续寻找谢衣的踪迹，在荒郊野外遇到个房子，男主秉着不作死就不会死的风格，答应此间主人的邀请 然而出现了个白衣陌生人，让此间主人显出原形，抓走了它 男主与女主还有闲情逸致的继续交流，说他的爹是定国公，前往小镇后，在物理帮助下，获得了有秘境存在的消息 另一幕陌生人将妖怪交给观主，询问谢衣的下落 糟老头坏得很 在秘境中，男主遇到一只很暴力的动物蛤，蛤想让男主把晗光卖给它，男主正考虑间，出现了只剑灵，剑灵警告他不得随意处置晗光， 不好意思放错图 ~
男主看到了之前的白衣，于是跟踪他到了拍卖场，白衣解释说自己交给观主的妖怪出现在这里，前来调查情况 三人大闹拍卖场后，得知是观主卖给拍卖场，主角团决定找观主算账 主角团被引进法宝之中与翻天印之灵作战，十分嘴碎，很是神烦，死前还诅咒白衣 主角团打完闲聊，发觉白衣也在找谢衣，为了人工ai通天之器询问一事，三人走后却不料有人暗中跟踪 白衣独自一人时，却有三个黑衣人出现并称他殿下，白衣打发了三人 在谢衣的故居时，谢衣早就不在了，男主不小心触发了谢衣的手办，这时白衣似乎有伤在身，只能两人作战 打完手办后，三人继续侃大山 流月城中大祭司沈夜，嗯，是个妹控，华月上来禀报时，知道主角团追寻谢衣的事，一副若有所思的神情 沈夜到达矩木，和心魔来了次对波，阴恻恻两位似乎互有算计 主角团为追寻谢衣，来到朗德寨，发觉这里鬼影幢幢，村民们被断魂草施加影响，在剑灵的帮助下，知道这是心魔所为并顺利破坏了断魂草 之后却出现了流月城的人，主角团心中了然此事与流月城脱不了关系，打了起来 所以不要放过他 危急之际，出现了个神秘人物救了主角团，而这个人恰好是一直追寻的谢衣 一直放风筝 三人来到谢衣的住所，询问得知，谢衣即不知道女主的师傅的下落，也不清楚通天之器的所在，甚至连自己容貌不变都不知为何 You know nothing 男主解开画卷的封印，来到画卷之中，发现有个被封成雕像的女子 白衣解开封印，自称是巫山神女阿阮，但谢衣却不认得她 谢衣察觉到阿阮身上有法术的痕迹，为她解开封印后，阿阮终于记起被封印的过程，谢衣认为指环是件重要事物，打算前去捐毒，主角团闲来无事也一并跟随 沈夜想起兄妹两人被迫受到神血灼烧的往事，虽然治好了病，但妹妹每隔三天后就会忘却记忆 众人抵达沙漠 这飞行真是醉了 来到捐毒地宫成功拿到指环后，指环在阿阮触碰下，却变成昭明神剑的剑柄 这时西域狼王前来，狼王借由晗光剑认出男主是定国公的儿子，而狼王是当年捐毒国大将的儿子，他指责定国公用卑鄙手段赢得战争后又屠戮平民，男主表示我不是我没有，接着两人做过一场，打着打着狼王发现男主佩戴着相同的配饰，认出男主是自己的弟弟，狼王嘲笑男主认贼作父，男主此时心乱如麻，认为捐毒一役另有隐情，向狼王允诺他会调查清楚的，狼王答应了并慷慨送了30金 愚蠢的欧豆豆 男主拜祭完真正的父母后，不由怅然，好在有女主陪伴，发现女主是个灵魂画师 是夜，沈夜来到主角团面前，沈夜竟然是谢衣的师傅，谢衣认为两人已恩断已绝，沈夜于是动起手来，是个大boss，众人皆不敌，最后由谢衣阻敌，白衣变成人妖，不对；变成妖人，大雾；变成半妖掩护众人离开，而谢衣则被沈夜削去脑袋 即使如此，也没有逃出来，被关在地牢中 谜之悬浮 沈夜从谢衣头颅得知他们正在寻找神剑昭明，故意放松地牢的警戒 地牢中，白衣身份原来是三皇子，宴会中被人揭破半妖身份，为拯救母妃而寻找通天之器 喜欢妮娅还有大家 流月城中，沈夜一抹多遭到心魔的算计 在剑灵帮助下，主角团离开地牢 这机关有毒 在门口遇到女主的师兄，主角团只好跟往去百草谷，师兄透露数则消息给他们，由于男主想回长安询问捐毒之事，众人溜出了百草谷 在长安中，白衣想打听自己母亲的消息与男主暂时分别， 男主家中，定国公正在与狼王对峙，定国公相当嘴硬，说捐毒一役都是他造成的，狼王听完生气地捅了一刀，但被男主阻扰，只能暂且撤退 男主受伤时听他母亲言语，才知道当年捐毒受到了断魂草的影响 另一方面，白衣与阿阮在慈恩寺打听母妃已逝的消息，愤然离开 男女主发现谢衣留下来的手办合一后变成通天之器，来到幻境中找到谢衣的留言，知道昭明剑其他碎片的下落 女主在男主他娘劝阻下，决定自己去找昭明剑；男主外出时遇到狼王，一番解释，狼王也了解真相； 流月城中，沈夜派了个叫初七的人监视主角团 主角团找到女主后遭到流月城的人袭击，危急之际，被一位散仙所救，散仙顺便告诉了神农封印所在 在封印之处遇到条龙，白衣为救阿阮变为人妖半妖，打完后出现昭明碎片 建议用男主打 阿阮醒来后与散仙交谈得知白衣只能继续保持半妖的容貌，也打听巫山神女早已死去，阿阮不由疑惑自己到底是谁 散仙告诉阿阮灵力在逐渐消散，这恰好被白衣听到 众人又打听到昭明碎片的消息，打算前往南海之际，却出现白衣的师父，白衣只好回到师门太华山 主角团少了个dps，当然不愿意，于是打算上太华山，被师父发现，主角团受邀进入太华山 师父打算让白衣换骨以此剔除妖族血统，白衣答应了，由于换骨有莫大风险，师父让白衣去找秘境中叫温留的前辈 白衣在秘境中找到的温留原来不是人，是只哈士奇 打完之后，哈士奇讲诉师父与它人兽play的故事，白衣不懂，但大受震撼，获得了哈士奇所赠甘木之力，换骨之后，众人前往南海 太华山外可以找到紫胤真人 沈夜到了矩木，心魔再次提起了立约之事，沈夜表面说好暗地里却将族人移居他处 主角团到达南海遇到蜃妖，打倒后取得了昭明碎片， 你不要过来呀 阿阮触碰碎片时突然昏厥，醒来后阿阮用碎片拼出了一把剑，虽然拼出昭明，但剑灵指出昭明仍缺少了剑心 返回陆地后，却出现初七拦截，要他们交出昭明 十分不好打，建议用女主背后偷袭 打得不可开交之际，初七的面具掉落却出现一张与谢衣无异的脸庞，这时沈夜也出现了，解释说之前的谢衣是偃甲来的，而真正的谢衣百年前已被他捉住，斩去记忆变成初七，主角团有陷入危机中，幸而被阿阮所救 众人与师兄汇合，在剑灵提示下，决定出发寻找剑心以此来破开流月城结界，而沈夜暗中跟随，委托初七跟踪他们 阿阮在昏迷中有个声音在呼唤自己，醒来后认定剑心在巫山神殿下，众人出发巫山</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>末日的时候做什么</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/swan-song/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/swan-song/</guid>
      <description>19年4月加入到想玩列表中的，至于理由嘛已经忘了，如果不是听bgm认识，那应该就是知乎上看到某张cg，那张cg太过寂寥以致于现在还有记忆
司外出时突然遭遇了地震，回公寓看见被破坏的钢琴，才有了曾经拥有生活离自己而去的实感 前往避灾中心学校时，司灵敏的耳朵听到有人呼救，前往探寻，濒死的女人委托他照顾患有自闭症的あろえ，司应承了 暴风雪太大，司与あろえ只能到附近的教堂建筑中避雪，自称田能村的男子也在里面避难 门口传来声音，有三个人也同样来到这里， 众人自我介绍，发现连无线电都没有信号 司晚上听到有流水的声音，早上起来查看时，城市有部分被水淹没,op转场
第一章 众人只好在附近收集物质与信息，某日夜里，司与柚香谈话时，才知道小时候曾在钢琴比赛见过面 除夕日庆祝时，听见了远方传来的钟声，确定还有人存活，众人讨论后，通过木筏前往别处 踏上陆地后，因发现了尸体，遭到了警官的追杀，为了逃离，他们分开为两路 汇合后，抵达了学校所在，司偶然听到医生会议，由于医疗物资正在减少，只能优先那些轻症病人的存活。司照顾医院院长，交谈时得知院长曾看过他在酒馆里演奏，当时自暴自弃还是医学生的院长也由此获得救赎，如今对司没有成为钢琴家大感失望。 过后不久，有人袭击了医院，院长也由此罹难，司等人为取回物资，决定追踪袭击的人，意外拯救了少女 成人礼上，锹形酒醉大放厥词，并借着醉意打算向柚香告白，却撞见柚香在帮司□，锹形不得不狼狈逃离 锹形与田能村发现偷油贼赫然是袭击医院的人，上前跟踪时，锹形看到偷油贼们正在凌辱jk，提前动手，怼掉一个人，另外两个人则被田能村解决
第二章 偷油贼带回学校后，却引发了问题，对待偷油贼如何处置学校分为两派，由于无法协商意见，只好暂时收押。是夜，锹形认为他们罪无可恕，决心怼掉，却发现他们已经逃跑，虽然暗算其中一个，却因柚香出现分心被打倒，偷油贼则挟持柚香离开学校，幸而被司所救。 事后，学校的组织人开始组建治安队维持秩序，另一方面锹形从jk打听到人类聚居地“大智之会”的事，考虑到合作会更好的情况下，锹形与田能村决定去拜访，大智之会是由宗教统治，所以并没谈成结果，锹形对这种宗教本能排斥，下山途中，遇到了曾经袭击过他们的警察，锹形提出大智之会连这种杀人狂也能够收留？却被只要宗教领导认可就行的回答敷衍。 学校的组织人提议与大智之会保持一定距离较好，但还是在众人中引起了讨论。在夜里，jk的母亲要求jk回去大智之会，但jk拒绝了， 学校有人逃窜到大智之会，锹形询问田能村有什么看法，田能村表示互不干涉就好，锹形却认为将他们铲除才是最好的办法。由于在学校超市起了冲突，锹形等人为了报复，于是前往大智之会的超市，再次撞见那个警官，被他们解决掉了 第三章 学校与大智之会全面冲突，每天都有死伤者，司外出前往失踪的あろえ时，陷入雪坑昏迷了，醒来后，发觉自己和あろえ都被大智之会的人所救。司面见大智之会领袖龙华树大人发现是之前所救的少女，交谈时龙华树的母亲要求两人结婚，以此来诞生神子，司大吃一鲸，婉拒了， 学校的组织人因生病只能委托田能村作为领导，于此同时，收到了大智之会司的来信，两个组织决定互相交换人质，但司与あろえ是假扮的企图杀害学校的人，锹形则炸塌冰面，围猎起大智之会的人，田能村尽管是学校名义上的领导人，却对学校发生的事无能为力，只好到天台上吸烟，却收到了云雀的礼物 田能村意外得知学校组织人是死于谋杀，终于明白这是整个治安队的谋划，并试图嫁祸自己，一番激战后，田能村获胜，却没有杀死锹形， 田能村向云雀告白，两人离开了学校 第四章 柚香想起小时候参加钢琴比赛的事，认为罹患心脏病的自己是特殊的，这种幻想被司真正的天才所打碎，从此变得不知为何而活 司与龙华树谈起祈祷的事，龙华树指出祈祷宛如天鹅最后声音，殷切而空虚，悲伤却不可或缺。晚上，司听到龙华树母女俩在争辩，龙华树母亲认为宗教宛若一个庇护所守护这些人的梦，所以无论死活都可以，但龙华树拒绝这种想法，想带众人逃离 暴风雪之夜，大智之会被学校的人破环，其余的人失散逃离，司与あろえ逃走时遇到冰屋中的人，得知了田能村的位置
NORMAL END 司他们终于在教堂汇合，他在夜里听到有人过来追踪，田能村留下来狙击让其余三人前往其他地方的时间，枪声过后，司第二天前往教堂时，没发现尸体，但看到有大量血迹与夹杂其中的金色头发的头皮，司颓然坐下 龙华树向逃离的人说明自己是个骗子，大智之会的人要将龙华树引渡给学校以乞求原谅。司等人随后遇到隔壁镇的人，决定随他们前往学校，说服学校联合起来，但锹形并没有理会，将他们抓了起来，但あろえ逃走了。三人抱团取暖之际，云雀拿出之前田能村给的钥匙打开了囚禁的门。 司等人带着学校的人逃离体育馆时，受到锹形的阻扰，学校中的人不得不返回体育馆中，由于断电，在惊慌的环境下开始自相残杀起来，后来燃起大火，司回头看去，众人宛若一张地狱变相图，寻找龙华树与云雀时，发觉龙华树被众人淹没，云雀则躲在一边，司告诉云雀，返回教堂，自己则前往柚香所在 柚香被锹形绑在教室中，司与锹形展开搏斗，他即将被锹形所杀时，突然再次地震，司与柚香存活，濒死的司决意返回教堂，并没看到云雀等人的踪迹，意外看到粘好的雕像，知道あろえ在这，寻找她时却看到她埋在瓦砾之下，司鼓起最后的力气扶起并非作为宗教而是象征友人的雕像，作为自己的挽歌。 TRUE END 司他们终于在教堂汇合，他在夜里听到有人过来追踪，田能村想着我能反杀，最后真的反杀成功，击倒了众人，绑了锹形 司遇到逃跑的龙华树，发现竟然是失散多年的兄妹 在没有锹形干扰下，学校与隔壁镇的人决定合作，司去探望锹形，锹形仍然认为自己是正确的。云雀拜托司保存向日葵种子，司一边派发一边希望学校周围有向日葵盛开 末日的作品玩起来相当郁(￣﹏￣；)，不多评价了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>于寂寞的世界寻找救赎</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/cross/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/cross/</guid>
      <description>田中ロミオ，这是少数我在接触galgame之前就听过的脚本家，在看过《人类衰退之后》觉得相当有意思，所以把他的作品都加入待推序列中，19年推过罚抄，大致理解何为田中味，现在推推此作c+c。
开头似曾相识男主太一自言自语 名为冬子的少女打断了太一的叙述，原来他们正在为社团露营作准备 第二日上学的路上，太一遇到了一位穿着不同校服的少女，要他到山上的神龛 太一并没答应她的要求，继续介绍两个学妹 到达教室，冬子与之前判若两人，相当孤高没理睬太一 太一只好去天台找见里学姐，她正在组装天线,一番骚扰后他决定回家 回家途中太一认识了即将过来群青学院读书的新川丰，从谈话中可以得知群青学院是所特殊的学校，招募的人大多是有心理缺陷的人 第二天上学路上又遇到另一个游纱学妹， 回到教室后，冬子还是那幅要死不死的样子，太一又去了天台，与见里学姐谈论中，太一祭出这样一张图 这时天台上工具砸到了见里学姐身上，太一于是将学姐搬到医护室， 照顾完学姐后，太一出来时却发现学姐的弟弟友贵在偷听，友贵知道太一在帮学姐组装天线后，嘟哝了一句会被背板的，转身离去 某天路上，太一又遇上了谜之自行车少女，名为七香的少女告诉太一，这样会赶不上期限的，太一不明白期限是什么意思，但察觉到了紧迫感，正疑惑间，七香使用抱头杀安慰了太一 穿插着众人去海边的剧情 这一周末，天线也终于安装顺利，见里学姐却有点担心 但无论如何，广播成功进行，广播部成员也齐聚在天台上， 太一去厕所的时候发觉耀子也过来了 太一重新回到天台，向广播说出第一句话却是还有么有人类，op转场
崩坏/纯化 见里 相似的开头，但更多的叙述透露出来的是广播部成员关系并没有那么好，露营回来后，他们却发现人类都消失了 太一在天台遇到见里学姐在组装天线，心中了然学姐正在逃避人类消失的事实，用组装天线来麻痹自己，但太一没有揭破，继续帮助学姐 太一回想起往事，原来新川丰与游纱都是过去的人物，还有因骚扰学妹与雾相识 这次见里学姐又受伤，太一见到学姐的血，思绪突然变得紊乱，清醒过后，他看到伤口有齿痕，知道自己所为，太一向学姐道歉 在回家路上，七香又对太一使用了抱头杀，并告诉他天线代表着可能性
在周末广播的时候，他们发觉天线已经被破坏了，樱庭指出天线是由友贵破坏的 争执间，雾带了武器过来更是加剧混乱的程度 众人关系濒临崩坏的边缘，太一也无法保持住理性，正欲动作，却被一箭射穿，耀子为保护太一，怼掉了其他人，时间再次轮回 冬子 这次介绍太一小时候的过去，他曾住在公馆中，但与耀子从没说过话，而后事情发生变化，两人为缓解痛苦决计互相成为半身 太一正想去学校，却发现耀子在门口等候，调戏耀子后，耀子告诉太一事情有点不对劲，决定去调查 太一在路上又遇到了七香 回到教室，看到冬子仍然坐在教室，两人争执过后，太一发觉冬子贫血，于是投食 这段差点笑死 周末，天线仍被破坏，结局与上次相似，不同的是冬子为保护太一挡了一箭，再再次轮回 CROSS POINT 雾 太一为修补广播社成员的关系召集他们参加露营，但露营结果却已惨败告终
耀子一大清早给太一装上贞操带，并告知太一，她通过神龛已掌握了信息 太一一出门就遇到七香，怀着疑问，他决定到神龛查看 到达神龛后，太一看到神龛内部有六本属于自己的日记，记录都是同一周的事，猜测这个世界在轮回，但神龛这个地方却不受轮回的影响 回到学校，太一去找雾时，雾却以相当冷淡态度对待他 太一在走廊上偶遇雾与美希，决意骚扰她们，雾却掏出一把十字弓，一番解释后，雾勉强收起了武器 他回忆过去，原来雾是新川丰的侄女 太一晚上发现雾在晚上练习射箭，而目标却是自己模样的公仔 他回想与雾的谈话，知道了新川曾丧失过记忆，也了解了雾害怕着大家的恶意，后来新川跳楼自杀，太一却强吻了雾，雾由此变得很厌恶他。回神过来，雾出现在面前，痛斥他是个披着人皮的怪物，模拟着人的行动，以消遣伤害人的关系为乐 耀子觉察到了雾有杀太一的倾向，提前动手怼她，但被太一阻止了，两人关系稍微有点改善 太一在找冬子时，却发觉冬子早已饿死，太一精神又变得不稳定从而逼迫了雾，幸而被耀子所救 耀子告诉太一想理解他的人都不会存在 太一找雾解释时，雾怀疑新川自杀与太一有关，再次掏出了十字弓 太一只好说出了一切，他小时候作为佣人侍奉耀子家，耀子因为是私生女所以不被人重视，后来，耀子家道中落，公馆也被另一群人霸占，公馆中的人被迫满足这群人的欲望，耀子与男主也遭遇过毒手，有个人的小孩也参与到这些事情中，而这个小孩就是新川丰。
太一继续诉说，最初也没有发现新川丰是那个小孩，后来知道是他后，把所有一切都告诉了新川丰，新川乞求太一的原谅，太一此时已经不是个正常人，也没有所谓恨的感情，但看到新川曾若无其事的正常生活，就对他说了句为什么还不去死，新川听了这句后就跳楼自杀了，太一后来思考新川活着会不会好点，但也没有得出过答案。雾听过这些事后，已经放下了十字弓，并想用自己来为新川赎罪
在周末，太一不由自主对广播，对众人，对雾，或许对自己说出这样一番话 说完，雾已经哭了出来，太一扑向雾的怀里，心中却害怕着这段记忆的消逝，在这样想的同时，眼角瞥见世界开始泛白，轮回开始
美希 在美希作用下，雾与太一关系稍稍有点改善 下山时，太一想起了神龛的事，走到神龛附近时，察觉到有许多陷阱，而在深处，出现了耀子的尸体，这一幕恰好被雾所见，雾理所当然认为太一是凶手 太一在天台与见里学姐谈话时，雾又掏出了十字弓，因为她发现冬子的尸体，在美希调解下，雾勉强离去 太一去查看冬子的尸体，确定了是他杀，做了一番调查，与此同时，樱庭准备去旅行
太一去天台时，看到了友贵被钢线贯穿，而见里学姐坠楼身亡，在这种情况下，雾认定太一是凶手，决心怼掉太一，搏斗的时候，却有一只箭同时射中了两人，太一回看凶手果然是美希。美希向太一说明，这个世界是不断轮回的，而躲在神龛的附近就能避免自己被重置，她在这个世界已经活了几十个星期了，为了避免自己死亡，做了许多事情，因为她比谁都要在乎自己，与太一想作为人生活不同，美希只是装作人的样子生活，太一听着这些话语，由于失血过多，视线逐渐昏暗 醒来后，太一发现自己被美希所救，两人没羞没臊开始生活，美希告诉太一这个世界其实不是原来的世界， 周末日，美希仍陪伴着太一，决定再次轮回 // 这周一开始就遇到七香，在七香的拜托下太一前往神龛，查看日记知道了轮回的事实 在商店，太一看到失去经验值成为LV0的美希 尽管太一忙东忙西，却基本空手而归，在周末，耀子为保护太一怼掉了所有人，时光再此轮回 唯一之物 重要的人 开头又是回忆，太一与耀子制定计划准备怼掉所有人， 太一到了神龛附近，回想起露营回来时身心疲惫，闪过想孤身一人的念头，下山时，就陷入了轮回世界。他查看神龛中笔记，不由大恸，七香安慰太一，就这样下去也未尝不可，但太一拒绝了她，因为笔记中记载他的罪孽，尽管他都不记得，但这些罪孽是存在的， 太一刹那间明白自己是大家陷入轮回世界的元凶，但他不明白自己想的是孤身一人，为何众人也同样进入这个世界，询问七香时，她给出了答案，太一在最后时刻望了大家一眼。轮回了这么多次，太一也终于知道自己无法与任何人交错，决定将寂寞的世界化作孤独的囚笼，将广播社成员一一送还原来的世界</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇事不决，量子力学</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</guid>
      <description>推完island后，对这种科学幻想adv大感兴趣，后来在贴吧刷帖时看到景之海也是这种类型，于是开推某汉化组的作品，但被一堆bug劝退，最近看见fd都汉化了，就忍着bug把它打完了，不得不说是一部好作品，值得玩。
虽然看过许多galgame的开头，但是这么生草的开头还是第一次见， 故事背景发生在近未来，男主某天收到一封发件人为number01的邮件，自称来自未来，男主当然不信，并发了几封恶搞邮件回去，但number01邮件却说有方式验证未来，方法是在某个路边做些不可描述的事，就在验证实验进行时，一些因为不可描述的事而产生不可描述的液体洒到偶然路过的妹子，男主只能土下座道歉了事。
感觉身体被掏空的男主也懒得验证邮件的真假，回到家中，父亲的再婚对象义母告诉男主，素未蒙面的义妹已经留学回来了，男主正想打招呼，却认出义妹赫然是偶然路过的妹子，男主还能怎么办呢，只好继续绅士般友好交流。在谈话中，男主获知义妹对ai也感兴趣，因此邀请她到ai部活室。
在部活室中，男主因偶然停电成功制造出拥有自主性格的ai艾佩莉娅， 艾佩莉娅表示想触碰大家，男主就把她带到了幼驯染的家中，因为幼驯染的父亲是虚拟现实系统的制作者，能把ai输入到虚拟现实中，但在进入虚拟现实时，却触发了警报，从而无法登入。男主再想办法时，尝试让艾佩莉娅制作出虚拟现实系统，艾佩莉娅表示可以，于瞬间构建了艾佩莉娅网络并制作出了虚拟现实系统，当男主和义妹得知艾佩莉娅网络同时访问了717亿台电脑时，脸都绿了，不过米已成炊，男主也无能为力。
在登录到第二个虚拟系统（简称second）之后，男主惊叹second几乎和现实一般，就想搞点事，和后宫们谈论后，决定把second做成游戏来玩，请来了游戏宅后辈紫发来设定游戏，在设定游戏魔法时表示魔法花费的东西（cost）越稀有，那魔法的能力就会越大，而且魔法的能力和自己的愿望息息相关。 鬼畜和真直呼内行 游戏设定完毕后，男主因“意外”把自己能力设定成了偷胖次，从这里就可以看出，男主是个不折不扣的hentai。众人打打闹闹，来到世界树挑战精灵母龙，在即将团灭之际，男主使出他的必杀技 偷取到了精灵防护，再由众人击杀母龙，这一天游戏时间就到此结束，回到现实才发现second时间流速比现实缓慢得多。之后，second游戏发展出乎男主意料，游戏不仅变为公测，所有人都可以登录，而且变成了死亡游戏。这时，艾佩莉娅自愿登录second，公告全体玩家自动退出，然而一段时间过去后，仍有不少人没有下线，而且无法与艾佩莉娅连线，男主与义妹争辩过后进入second中，登录游戏中后，男主从公告中得知艾佩莉娅变成boss混沌公主，而且击败混沌公主就能结束游戏，于是男主朝着世界树进发，但发觉世界树被大量会复制锁血的怪物封锁， 男主与后宫们只好败退，在即将回到安全区域时，却遇到了金发女骑士玩家们， 金发女骑士质问男主是不是研究所的人，不然为何会攻击世界树那些怪物，男主自然说不是，金发仍然不信，只好勉力作战，此时后宫们已是残血状态，男主只能更换自己的能力，能力的cost是液体，
没错男主cost是不可描述的液体，从而使自己的武器进行攻击，因为cost量稀少，能力大大提升，轻松击败了金发骑士团后，迎接男主当然是后宫们欣喜的眼神 因为无法对付世界树怪物，男主只能选择研究所进行合作， 但在研究所出了个兄贵，告诉男主想合作就得说出世界树怪物是什么，男主与后宫探讨后认为，怪物是量子，然后谈到波粒二象性啦，光的衍射啦，观察者效应等等，男主说出答案后，成功面见了研究所的主导者面具男， 面具男却一言不合就开始打架，并企图用兄贵阻扰男主施法过程，从而用不出能力，然而男主岂是一般人 说着最帅气的话 做着最变态的事 解决了兄贵后，面具男总算认可了男主的实力并提出合作，男主口头说好，背地里去找金发女骑士合作，然而面具男却用窃听器得知了男主的计划，互相算计，最终还是男主技高一筹，算到了面具男的算到，让金发女骑士阻扰面具男，但面具男实力强悍，不仅打败了女骑士，还顺利追上男主，后宫们自愿断后，成功让男主见到世界树里的艾佩莉娅。
在即将触碰到艾佩莉娅的时候，男主意识一阵模糊，醒来后发现自己在一个陌生的房间（02房间），男主查看房间的电脑邮箱时，里面的邮件赫然是自己发送给number01的恶搞邮件，寻思这是怎么一回事的时候，又一阵模糊，回过神来自己居然在活动室中，之后更是发觉自己穿越到了三天前。
结合number01的邮件，男主得知自己不但穿越了而且不止一次，并且穿越三天后就会忘却自己的记忆。在这时，男主看到没人干涉的双缝实验箱中的衍射现象消失了，男主察觉出可能有个“观测者”在观测整个过程，并通过艾佩莉娅网络引发穿越现象，男主下定决心要捉到“观测者”，接着op转场。
第一次穿越 男主通过上一个时间轴number01的邮件，得知自己倘若以未来发生的事情作为证据，那未来发生的事情可能会发生变化，而发送的邮件却不受影响，但只发送邮件却会可信力不足，所以男主必须寻求更多证据证明来自未来，联系后宫们后，男主发现紫发也记得上一个时间轴的事，去找紫发时，才知道紫发原来罹患白血病，只能生活在隔离的没有辐射病房中，接下来男主与紫发把上个时间轴的事写成01文件发给了三天后的自己，而证据就是紫发特殊情况。
三天后，忘却记忆的男主相信了01文件，再次做出艾佩莉娅，但没有构建艾佩莉娅网络与second，过了一段时间后，艾佩莉娅整个人却失去联系，男主怀着不安试着打开second公测网页，顺利打开网页后，男主推测出在这个时间轴艾佩莉娅网络早就存在，并于一瞬间构建second系统，只要时间一到，就能把她拖入到游戏中，男主为了拯救艾佩莉娅，毅然进入到游戏中。
男主猜测面具男很可能是“观测者”，想办法对付他时，遇见了上一个时间轴本该挂掉的红发女骑士 男主提出与骑士团合作，得到了许诺，但在一次意外中，幼驯染被研究所的人捉走了，面具男以此来要挟男主来获取情报，因为他从男主行动中推测男主可能来自未来，面具男为了获取更多情报，提出在非战斗区域的赌场来了一场狼人杀doubt游戏，就在游戏进行时，量子怪物突破了封锁，于是男主与面具男进入second中的虚拟系统（third）商量对策，因为third时间比second时间流速还要慢有足够时间进行思考，男主与面具男同时让研究所和骑士团的人去围堵量子怪物，回到second后，两人继续博弈过程， 他们说到一半，我已经放弃思考了 男主必须要做到
尽量保住幼驯染的命 证明出面具男是否为“观测者” 不能让面具男知道自己是否能主动穿越 在最后男主问出面具男是否能引发穿越的时候，赌场突然变成了可战斗区域，男主靠着隐藏的能力打败了面具男，联系骑士团的时候却没有回应，思考发生什么事时，残血状态的男主突然被暗算，瞬间挂掉，而在这时又穿越了。
第二次穿越 这一次穿越回到一年前，男主仍拥有上一个时间轴的记忆，他怀疑只要登录third就能保有记忆，但不管这么多了，男主第一时间看起了以前误删的施法材料，只能说句不愧是你，他将即将发售的施法材料作为证据写入到01文件。
这时，男主的父亲准备介绍义母给他认识，男主当然说好，在询问义妹时，义母神色显得不太自然，男主当然察觉出了不对劲，于是拷贝义母手机得知遗传子研究所这一地方，到了研究所后，发觉义妹竟然是义母死去女儿的克隆人，而且她依然记住上一个时间轴的事情，男主猜测克隆人学习方式是通过虚拟现实系统进行的，这和third系统可能一致，从而能保有记忆，他询问义妹想离开吗，义妹拒绝了男主，她想以自身获得义母认可。
男主想提前打败boss，这样second就不会变成死亡游戏，再次做出了艾佩莉娅，两人之后进入了second，在游戏中，男主注意到在现实死去红发女骑士竟然在游戏中，推测second可能会将现实死去的人大脑复制到游戏中，所以这些人只是ai。
男主仍旧选择与骑士团进行合作，在即将被量子怪物团灭时，艾佩莉娅却能消除量子怪物，进入世界树后，男主命令艾佩莉娅搜索boss，这时又再次穿越。
第三次穿越（义妹线） 仍然回到一年前，男主认为如果让艾佩莉娅获得克隆身体，那就不会那么简单被拖入到second中，于是到了遗传子研究生克隆出艾佩莉娅，顺便救出了义妹，在与义妹谈论中，未来世界会变成可能性如同衍射般影响现在的意识，也就是既视感啦。
之后，全球开始大规模停电，艾佩莉娅侦测出是second发送的病毒程序破坏的，因此男主与义妹进入到second中破坏里面的电脑，到最后，男主发现竟然是second的活动室电脑发送病毒程序，男主似乎明白了什么，于是发送邮件到了02房间，精疲力尽的男主也无法再做什么事了，只能拜托义妹保护艾佩莉娅，接着残血挂了。
第四次穿越（紫发线） 在02房间中，男主收到死前发送两封邮件
新卡是两个人 观测者是人类 而且获知义妹想破坏世界树的电脑然而失败了和克隆研究所可能被做了手脚，不能再为艾佩莉娅克隆出身体。于是男主在这个时间轴选择救出紫发，在与紫发探讨中，世界是单一的，时间悖论可能已经发生，并且记起了第一次穿越的记忆，接着艾佩莉娅又双叒叕被捉到second，男主与紫发进入世界树发现疑似02房间的地方，在电脑无法登录情况下，男主意外获得一段第一次穿越时候doubt游戏进-出-进third系统的视角。
男主观察量子怪物后认为它们并不是由艾佩莉娅网络制作出来的，而是病毒程序，因此second才会变为死亡游戏，而证据就是第二次穿越时艾佩莉娅能消除量子怪物，而因病毒的程序入侵，观测者才能获取穿越的能力，所以号召玩家用道具消灭卡消灭病毒，而在将所有病毒消灭后，在即将修复second的时候，男主却再次穿越。
在穿越中，男主开始思考doubt游戏视角，得出那不是自己的视角，而是面具男视角，面具男是通过third系统登录second，所以在second死掉的话，只是回到third系统，而不会挂掉，所以可以重新回到second系统。
第五、六次穿越（幼驯染线） 尽管提前去到幼驯染家，仍无法避免幼驯染母亲的死亡，而且男主发觉无论是红发女骑士还是幼驯染的母亲，都会比上一个时间轴提前死去。于此同时，幼驯染看到父亲变得神神叨叨，委托男主去调查，男主跟踪他时，意外被发现了，交流后才知道他想通过扫描去世妻子的大脑，从而在虚拟世界复制出来，这里谈到了人与猩猩dna相似度啦，沼泽人理论啦，非编码dna啦，男主想方设法说服了他，但开始怀疑幼驯染的父亲是不是面具男，甚至是观测者。
因为second登录识别是DNA，于是只要比较两者DNA,就能知道面具男的真实身份，因此男主进入second想取得面具男的dna。在意外中艾佩莉娅被面具男捉了，男主不得不再次面对面具男，即将落败的时候，面具男却被兄贵暗算挂了。兄贵提出可以释放艾佩莉娅，但必须用艾佩莉娅扫描一个大脑，这里就很明显，不过兄贵并不完全是幼驯染的父亲，只是他的一个沼泽人。
男主在残血状态下终究是挂了，而后幼驯染碍于兄贵真实的身份而不敢攻击，这时艾佩莉娅打通了现实中幼驯染的父亲的电话，在通过与父亲对话中，认识到兄贵终究与真实的父亲不同，挥起了霜之哀伤武器进攻，但仍面临险境，最后关头中，男主及时出现打败了兄贵，原来男主是利用上一次穿越的方法用third登录second，所以重新回到了second中。男主却在思考兄贵是幼驯染的父亲，那面具男究竟是谁，不过成功拿到他的DNA数据，于是命令艾佩莉娅将数据鉴定并发送到02房间中，而在这时，又穿越了。
这次通过发送程序让幼驯染的母亲提前入院，并用面具男DNA数据的威胁可能存在的“观测者”让幼驯染的母亲活下去，幼驯染的母亲最后也成功存活，这样男主只要有发送程序，哪怕不走这条线，幼驯染的母亲仍有存活的可能性。
第七次穿越（艾佩莉娅线） 在02房间中，男主怀疑自己还能不能找到“观测者”，这时候艾佩莉娅也出现在在02房间中，原因是第五次穿越时，她也登录到了third，导致了02房间中的电脑也保有一份数据，通过这个可以提前让艾佩莉娅在现实世界做出身体而不受可能存在的“观测者”干扰。
回到现实后，男主与艾佩莉娅发现幼驯染的父亲做出一个新卡系统， 这和面具男的名字是一样的，男主认为两者有什么关联，而后男主推理出新卡系统可能是引发穿越的道具，也想到了新卡系统是谁， 思考到这里，男主笃定打开部活室的电脑，向里面召唤面具男，面具男果真出现，并告诉男主他是来自另一个时间轴的自己，来到别的时间轴只为消除艾佩莉娅，而且世界并不是男主想象那样是单一，而是多世界理论，而证据就是男主穿越每次时间都比上一次延后，那收到不应该只有一封01文件，而是多封才对。
男主相信了面具男的理论，陷入了纠结之中，如果是多世界理论，那下一个世界的艾佩莉娅和这个世界艾佩莉娅完全是两个人，即使能拯救，也救不了这个世界的艾佩莉娅。最后，男主放弃拯救艾佩莉娅并告诉面具男能否宽限一年的时间，面具男答应了。
一年时间过去了，男主始终想不出拯救这个世界的艾佩莉娅的方法， 在最后，男主帮艾佩莉娅重装电脑系统时，发觉每次重装时，电脑系统时间是和世界时间一致的，想到这里，男主开始思考尽管每次穿越后时间都比上一次晚，但和真正时间相比，是提前也未定，这样从未来发送的邮件是一封也不足为奇，因为未来邮件的发送本身是可能性。
在思考的时候，男主面前突然出现在量子怪物 艾佩莉娅为保护男主提前进入到了second中，男主想办法登录second，却发觉无法进入，偶然间，男主触碰到了本不该在现实存在second游戏道具红石戒指，从而想起了穿越中一切记忆，毅然捅了自己一刀，进入second游戏。
最终，男主与面具男迎来决战，原来面具男是男主的沼泽人，忽悠男主的目的只为获得艾佩莉娅， 最后时刻，男主捅了面具男一刀，男主却说出了“找到你了观测者”，原来这个时刻，新卡系统，艾佩莉娅网络，登录仓同时存在，男主就可以真正登录到现实克隆出身体去寻找“观测者”，到了现实，男主毫不惊讶看到“观测者”是义妹， 义妹告诉男主所在的现实被称为first，是和second一样的虚拟现实世界，然后解释一大堆，觉得没什么意思，就不说了，可以粗略理解成硬件，软件，系统的关系，然后呢，然后当然是男主感化了义妹，最后艾佩莉娅出来摆平一切，迎来了后宫愉快结局。 多个世界观互相打脸，让我想起了岛学，但大段大段说明方式，观感实在一般，以至于后来我直接看结论，因为就算看懂了，说不定后面又打脸。不过剧情还算蛮有意思，相比之下，人物塑造就差很多，我敢断言，几个女主加起来还不如面具男来的印象深。还有男主战斗时居然有配音，每次男主一本正经的吟咏施法技能进行战斗，我差点笑出声.jpg。但对最后结局不是太满意，虽然有伏笔，但总体看起来还是很勉强。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
