<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>剧情 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%89%A7%E6%83%85/</link>
    <description>Recent content in 剧情 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%89%A7%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>主题还行</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/zhiyileiju/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/zhiyileiju/</guid>
      <description>这部已经忘了怎么找到的，不过猜测是op，画风总让我想起kira kira，最近出了汉化，推推看
 开头主角与红毛妹子躲避火灾来到楼顶，遇到一名摩托车骑手，之后戛然而止，转而叙述不良少女们的聚集     然后正式开头，女主，不对，男主是名女装大佬，收到去世母亲的来信要他去找某个人
ayaya配的音
  但男主只找到他女儿，接下来开头一幕，骑手是位白毛并企图攻击他们，红毛击倒她跑路    外出又遇到那位白毛，她认为红毛偷了她东西，两人还原事件，有一名少女曾撞到她们，粉毛恰巧出现   一行人追踪粉毛时，碰到被黑帮包围的两人，顺手解救她们，并在不良少女提示下，安然离开   为解决各自的问题，男主提议成立同盟，很快她们发现各自拥有相同形状的胎记   在某个路人帮助下，不良找到白毛丢失的书，条件是参加比赛并获胜   虽然粉毛有点怂，但还是成功赢得比赛，接着的cg是开头的第二幕      这姿势水平有点高啊   红毛    红毛无家可归，寄居在男主家中   某日遇到一个找粉毛的记者大叔  众妹子伴随着诅咒同时拥有着能力，唯独男主只有女装诅咒   故事突然灵异化，红毛不小心触犯诅咒被追杀，虽侥幸逃过一劫，但便当记者挂了   男主随后也被红毛识破女装，但却没受到诅咒的侵袭  另一方面，为避免粉毛她姐牢底坐穿，众人出发偷取其对头企业的证据      在最后，红毛知道其一直排斥的父亲都在为解决她的诅咒而研究着   白毛      白毛的立场与男主截然相反，想依靠能力复兴家族，对他人的帮助也很抗拒  再次遇到路人与便当记者，路人原来是妹子，同时也是被诅咒的一员   在翻译白毛祖传的诅咒书中，书却被偷，她失去冷静直接怀疑起众人  由于是遇到路人与记者后，才发生偷窃事件，男主与白毛调查时，两人莫名其妙的挂了   男主的性别最终被白毛发现，但仍然没触发诅咒，在他的努力下，后宫们聚在一起又开始找书</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仙剑奇侠传四</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</guid>
      <description>国产游戏中，轩辕剑和古剑都有接触，唯独仙剑认识得很早，却从没打过，第四部评价不错，开推
   特色游戏开头   主角从服饰来看是名雷克萨，正在献祭动物伙伴给他爹   男主跟踪帕弗尔来到洞穴中，发现一名烧酒，少女随即溜了  他来到山洞深处，回忆他爹谜语人话语   这时又看到那名少女，不过主人公是位山上雷克萨，连女人都不认识   什么七龙珠开头     不要扶她   然后来了只执政官，两人决定用法术对付它  接着就挂了，end  接着执政官认出男主的剑，两人来到墓穴之中，大孝子手中的剑忽然发光把墓穴给整塌，     少女是追寻剑仙传说才来到山上的，忽悠男主一起下山  二人来到山下村庄，女主特别叮嘱雷克萨不要惹事，没想到男主竟然在新手村杀鸡，这引起村里人的仇视，而且大家都知道他爹以前是街溜子，已被赶出村庄，少女携男主悻悻离开     临走之际，少女问他爹倘若是大恶人，他会如何看待，雷克萨相当耿直回应   寿阳城    寿阳城外，三更半夜却传来野猪的咆哮，这到底是人性的扭曲还是道德的沦丧迎来女主的愤怒一击  引来的怪更是陷入危机中，恰好有人御剑而过解救两人   两个npc及时指路，主角们决定前往修仙    途径寿阳城时，雷克萨看到通缉令女主画像，顺手就把她卖了  捕头讲了县令认识他爹，请他到府上一聚  男主来到柳府上，县令一开口倒是很现代，   阿这   他在这边吃香喝辣，完全忘记少女牢底坐穿的事实   女主挤兑几句打算离开，出来一看柳府陷入迷阵中  迷阵终点原来是柳大小姐在考验他们，由于女主留有案底，为销案一行人前往山洞打妖怪    偷死人东西怎么叫偷，叫考古   山洞内妖怪只剩下小妖，大小姐就提议放走它们，顺便加入修仙大军中   小小的也很可爱    不拘女主们的发言，男主以直率应对      取近道来到王墓中，里面的怪可老阴间了   老摸金了        这怪要打两次，蛋疼   想开后宫就直说，别装傻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巫师三</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</guid>
      <description>很久以前云游戏了一次，不过不怎么影响打这部游戏，中年人第一款次世代3A大作，虽说离发售时间良久，不过年初时更新了次世代补丁，加上现今游戏由于成本高昂，画面上能省就省，巫师三画质上倒没差多少，勉强算是次世代，玩起来感觉很新，真的很新，以致于找到的攻略都是过期的
 开头背景的设定     之后是段碉堡的cg    然后洗澡开局的gay杰洛特，还有女术士叶奈法       凯尔莫罕
  下楼的杰洛特还遇到维瑟米尔老爷子   训练希里过后，狂猎来袭    白果园 从白果园到三味书屋  白狼杰洛特惊醒，之前原来是个梦，此时他与老爷子正在寻找椰奶     独角兽还行   两人前往白果园的酒馆调查，白狼从镜子大师处得到提示   镜子大师暗中装逼      并且开启真正的主线，以及名侦探猎魔人的办案与斩妖除魔         老寒腿是这样的     小东西长得真别致   尼弗迦德军官提出透露椰奶的下落，前提是解决掉狮鹫      狡诈军官说的消息也没什么价值  白狼继续在酒馆打牌，解决完寻衅滋事的年轻人后，酒馆老板却在畏惧，杰洛特一脸落寞    离开时，却遇到意料之外的人   杰洛特跟随椰奶觐见皇帝恩希尔，他给予白狼几条路线     希里这表情2333   白狼与椰奶兵分两路，前往不同地方找女儿     女儿长大啦      威伦    威伦之地深受战乱祸及，一片荒芜外加穷山恶水加一群刁民    杰洛特一路调查，前往威伦男爵领地——乌鸦堡      血腥男爵告知希里是如何来到此地，但欲知后事，要先找到他女儿与妻子     但在找人前，先完成游戏主线   妻女虽然重要，但     只会摸鱼的女孩   与喜欢押韵的巫医交谈后，猎魔人得到线索，男爵夫人曾堕胎过  杰洛特帮助男爵物理冷静后，成功将尸婴变成家事妖精，从而追寻痕迹      小别致长得真东西     打妖灵太难受了    男爵又透露点希里的剧情    由于男爵夫人被劫走后下落不明，猎魔人据小道消息找到女巫，没想到是熟人凯拉，女术士显然混的不太行，有关希里的情报，凯拉表示有位精灵法师正在寻找希里    两人前往精灵所提及到的遗迹调查，遗留下的讯息提醒希里小心老巫妪      憋说话   作为酬谢，白狼帮凯拉调查老鼠塔   这里太阴间     信仰之跃   怨灵要求白狼带物品离开老鼠塔，但杰洛特岂是一般人，他可是名侦探 昆特高手猎魔人，一下子识破计谋   猎魔人将原委告知怨灵的情人，两人最后来了一发一吻，消除诅咒   凯拉十分满意，欣然邀请杰洛特   神特么卖艺不卖身      你好懂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设定真是令人头大</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/fatenight/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/fatenight/</guid>
      <description>这部动漫太过出名，以致于入宅未深的时候就认识这部作品，不过认识归认识，当时已对打打杀杀的动漫没什么兴趣，所以也没具体看过，后来得知是由游戏改编，所以也加入序列中
 开头少数以女主视角叙述，陆续介绍一堆人，还有不可或缺的男主+正义伙伴卫宫士郎      远坂凛开始抽卡召唤英灵，成功抽出ssr红a，其一副桀骜不驯的样子，凛冲动之下用去一个令咒   凛回去路上看到紫毛樱和某个金毛，  学校中凛发现有人企图以结界汲取灵魂，然后狗哥出现     冲突以被第三方目睹而停止，凛也很快看见不幸的目睹者是谁，并挽救他的性命    察觉到他仍处于危险中，急忙赶过去的凛却意外看到最后的英灵  接着长长的序言  再接着转回为男主的视角，遭遇灾难的士郎被切嗣爸爸收养   看看好感度先，伊莉雅这表情笑死    然后就到卫宫家的饭的时间   不好意思放错图      士郎因目睹战斗而被追杀，虽然挂了却再次活过来，并再度遭遇狗哥   敢情型月社男主开头都要被追杀   危急之下，士郎抽召唤出呆毛王saber，她虽认出狗哥的身份，但狗哥却就此撤退       saber    士郎制止saber对凛下手，由于正义伙伴摸不着头脑，凛带他到神父处进行科普，分手时，神父老阴阳人讽刺士郎企盼这种事的发生   回去路上，士郎等人遇到马猴烧酒伊莉雅，   不好意思又错了      之前负伤的saber明显不是berserker的对手，士郎过去挡刀受伤后，伊莉雅失去兴致地离开  强敌在侧，士郎与凛选择合作，    又是个幸运E的   同居之事虽有人反对，但凛强气的说服藤姐    saber曝光后有人反对，但saber强气地打说服藤姐          学校中的二爷也是个御主来的，士郎拒绝他提出的合作  士郎对战斗的消极态度，saber决定独走，在寺院处发现看门大爷，由于受到士郎与某人窥探，战斗中断       士郎再次相遇马猴烧酒伊莉雅，两人想法类似，谁也说服不了谁   不好意思，又又错了       凛的魔术教程士郎并不怎么能领悟，红a给予攻略   学校的结界最终发动，指使人明显是二爷，r姐与二爷最后跑路   saber继续追击R姐，虽地形明显劣势，但saber掏出咖喱棒ex棒解决敌人    也因此魔力消耗过甚，她随时可能消失，而士郎梦到saber作为王的记忆  之后士郎被伊莉雅绑架，saber等人很快过来救援，离开之际，却遇到伊莉雅，红a被留下断后   凛提出以型月重工的方式补充魔力，补魔结束后，saber投入到与berserker的对战   凛计划通消耗berserker一条命，但众人意外其仍未死去，士郎使用投影魔法复刻saber的石中剑解决berserker      夫妻混合双打   伊莉雅失去从者，所以也留在士郎家   士郎与saber对彼此的做法不赞同，听到saber只为消除自己而成为英灵更是强烈反对   是夜，不仅出现c妈，七位从者外的金闪闪也出场   虽有一大堆问题，但不管了，约个会先  士郎依旧劝说saber放弃那个想法，而她从默然到决绝   回去路上，又撞见金闪闪，他实力强大，连掏出咖喱棒的saber也不是对手，靠着信念，士郎打伤金闪闪       ~   吼啊   士郎又做死地前往教堂，他发现火灾后的孤儿被用来汲取灵魂，同时也明白狗哥的御主就是神父  虽愧疚于灾难后只有自己得救，士郎在面对圣杯诱惑时，依旧选择拒绝   两人分别对付金闪闪与神父   你的xp好j8怪         破坏圣杯后，saber放下执念回去过往   end     凛    士郎用令咒制止saber攻击红a  从神父处科普回来路上，不出所料遇到伊莉雅，在红a的攻击下，伊莉雅暂且离开   由于士郎心大且缺乏身为御主的自觉，遭到凛的追杀，   在这过程中，他发现r姐正在袭击人类，于是凛又傲娇开始和士郎合作   接着就是一看就明白是红a的记忆   ~   2333   当夜，士郎被控制到寺院中，救他的竟是红a，凛的英灵轻松打伤c妈，士郎想继续送死追击，他反而向士郎下手   第二天与saber对练时，士郎的技艺不仅提高且方式趋向红a</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kid社的团子大家族</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ever17/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ever17/</guid>
      <description>在转向剧情作一年多后，看到这部在班固米排名上屹立在所有galgame顶点，虽然年代久远，但评价甚高，所以来推推看
 开局视角来到海洋公园，并遇到了一只谜之生物与女孩   另一视角中则是在茫然中迎来了职员优的问询   之前视角是个称为武的人   另一视角少年追踪双马尾时与武碰头了    武询问谜之生物，但不知何故被打了一拳   开始笑了   少年被迫穿上玩偶服   武与黑发乘坐电梯，遭遇事故，黑暗中，闪烁着不知从何而来的记忆      武视角 两人离开电梯，寻找出路，幸运的是很快找到职员空，但不幸的是遇到了比之前更糟糕的事故   成功逃离后，他们与少年等人再次汇合  六人被困在设施中，众人自我介绍中，少年明确自己失去记忆，于这个时候，生命探测仪器显然有自己想法在不停跳动着数字   武听到可可酱与他人交谈，打开房门却只有一人，他虽有疑惑但很快被萌混过关  由于弭患减压症，除鸠外他们在加压室呆了一宿，之后空也算出设施的临界点不到五天  鸠    停电后，鸠前往维修，意外的是她恳求武一起，他也很快的明白为什么要他一同前往，虽差点就挂了，武也没有对她做出苛责，除却生还的安全感外，他察觉到鸠外表下的脆弱与逞强   这表情真是难崩      恢复供电后，武愕然空原来是chatgptai       好腹黑   鸠为了救可可酱受了伤，在优的帮助下手术成功，但优对她的恢复情况有点支支吾吾   武探望鸠，她却直言想死，面对被触怒的武，她冷淡说出   不好意思放错图了    两人对生命看法截然不同，到最后，鸠指出其为伪善，并重复之前那句话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯度不够</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonzhibbifang/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonzhibbifang/</guid>
      <description>由于之前的青夏不咋甜，于是找到了甜作御三家的这部
 共通一 谜样的开头cg后，后座新来的转学生棕毛有着不同的传闻，不过男主与她有过交际，对这些内容相当质疑   看到少女疑似做布施活动，男主正在思忖是否要拯救失足少女，却看到她跃窗而出   接下来依序介绍了学姐与loli   画风倒是蛮耐看     loli呀   以及中二的金毛   一开口就知道是老中二了   啊，是楠原
  金毛    男主开始与中二金毛有交集  正宫的审视
  ~    由于帮了金毛背黑锅，她于是也到了咖啡厅里打工      为了有更多时间攻略认识金毛，男主进入三陪模式                   但金毛也是个大孝女，想对父亲的企业进行复仇，男主了解详情后也入伙了   然而破坏过程并不顺利，原因是金毛的父亲早有预料，所遗留下来的手机信息也让金毛放弃复仇的想法   时间一晃数年，金毛进入了父亲的公司，男主依旧做那劳什子编辑     然而金毛依旧对父亲了解的不多，为了金毛，男主开始撰写有关父亲的书  23333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>异地恋没好下场</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/jiaoxiangyue/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/jiaoxiangyue/</guid>
      <description>这也是先接触音乐而后才认识到这款游戏，虽然有新版，但因画风问题，还是想玩玩学习版老版
 共通 开头是女朋友雅璃的来信，除了日常的问候外，还对男主库里斯毕业演奏的搭档表示关心   回信过后，库里斯与自称音之妖精的芙铃合奏，这也是他来到这音乐学校后，每星期会做的事，读信，回信，合奏，由此到了毕业时期   库里斯的视角中，这座城市下着延绵不断的雨，回到学校，不仅老师催促毕业演奏的事，还有雅莉的双胞胎妹妹朵露妲    在找的过程中遇到了前任学生会长法珞还有小动物黎瑟   ~  朵露妲    虽然生活一如既往，但库里斯开始与朵露妲练习   在这过程中，两人关系不可避免的接近，库里斯祈使一切保持不变    决定搭档的同时，女朋友来信无法在圣诞节到来     库里斯也逐渐发现朵露妲变得像雅璃，她很快解释了原因   虽然在出轨边缘疯狂摩擦，在收到女朋友来信后，库里斯警醒自己需要与朵露妲保持距离    新年伊始，女朋友却突然出现了，  弹奏乐曲后，库里斯意外叫错雅璃的名字，望着女朋友泪眼后，也无法挽留  朵露妲练习过度病倒了，库里斯追问原因，她直接抛出直球，并做出舔狗发言，库里斯内心复杂，因为他同样喜欢朵露妲，只不过最后因性格原因选择了雅璃   女朋友的来信直言不讳的要求库里斯回答是否喜欢朵露妲，他写了喜欢雅璃还有大家  库里斯看到朵露妲犹豫回复雅璃的信，按耐不住拥抱了她，  雅璃的回信直接提出分手，而与此同时，芙铃也即将离开   ~    库里斯与朵露妲约好毕业演奏后见面，但没想到的是来的是雅璃   前任却提起库里斯以前开始就能分清两人，送完雅璃后，他错过了朵露妲   离开这座城市，却突然遇到了朵露妲   法珞    库里斯开始与法珞练习  他很快发现这个前任会长不仅是个打工战士，还负责一些琐事，在问道会否妨碍她，法珞有且仅有一句，因为习惯了    2333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不太像key社的男主</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</guid>
      <description>key社的作品向来属于是自来水，所以也很快加入序列中
 共通 开头key社经典的带有语音的莫名奇妙的不知所云的自言自语    这一日，男主羽依里来到小岛上，开头就遭受阿婆的诘难   杠精
 同时，羽依里看到码头上白发少女大号版的库特公  他是为整理外婆遗物而过来的，但阿姨却说暂时还用不到他  游手好闲的他到处逛，在听到泳池有声响过去查看，遇到早上看到的少女白羽正在学游泳，但不知为何被骂
书记配的音
  之后，陆续遇到了同样寄居在外婆家的亲戚海未      满口黄段子，睡眠不足的苍   吃货的红毛神山识  打工是不可能打工的
  小岛居民良一与美希
这个小岛大有问题
  ~   23333   灯塔上的寻找自我的䌷.文德斯  喜欢欧派的静久与拖着行李箱的鸥   在看到穿着校服依旧待在码头的白羽，羽依里过去搭话，白羽仍然在晚上学习游泳，在问到为什么这么晚才学，被明显抗拒的白羽甩了一句，雨女无瓜  岛上少年团决定办个欢迎会，又遭遇兵乓怪人天善，出乎意料的是白羽也过来捧场   白羽    羽依里继续尾行白羽，她依然对羽依里怀着抗拒心理，和缓后，在他询问下，白羽讲起那日码头看到两只落单的白鸟哀叹的天空之青，听完这话后，羽依里说他记起想来到小岛的理由     23333   持续尾行白羽过程中，两人关系大为改善    ~    看到羽依里经常尾行白羽，良一讲起了以前有人过度骚扰白羽导致被她诅咒致伤的事件，事件过后，白羽也疏远了众人  羽依里就此事问了白羽，她却笃定认为自己的缘故，而恰巧白羽对他发出了预言，并真的在不久后实现      虽然遭遇厄运，但作为城里人的羽依里显然不将这些事放在心里，继续沉迷白毛     是只大号版的库特公   同时向白羽约定只要她学会游泳，他就会离开小岛       羽依里再次遭遇预言事件，在游泳池因心理阴影溺水，为此，白羽学会游泳，让他提前走   他依旧没走，找到了白羽，而白羽讲了以前的事，称自己有未来视，并会在这个夏末溺水，而且还会连累他  他俩找小伙伴商议，得出结论时间段在夏鸟祭典上，由于是白羽外公决定的，于是羽依里前往找外公       老头子表示要说服他，要提前打赢他，羽依里靠着倔强打败了外公，但外公的话启发了他，解决问题关键终究在白羽身上   于是他想让白羽共同面对这件事，但同参与祭典需要成为亲属，所以要暂时结婚     ~    但祭典前夜白羽消失了，羽依里迅速找到了她，白羽问了galgame女主通常会问的问题，为什么要管她，自己这样消失不就好了吗  羽依里讲诉自己的故事，因游泳竞技失败导致无法再游泳，后又成了混子，最终打架被停学，家庭因此而破裂，来到小岛后，他明白逃离终究是没用的，决定在解决完白羽的事后就回去面对，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>剧情，但是竞技</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</guid>
      <description>2019夏季，经常在贴吧看到有人提起这部，待推序列+1，后来听了&amp;lt;はじまりの風&amp;gt;,又看到有福圓美里，期待值一直往上涨
 共通 开头当然是回忆，意外的是回忆得挺久的
一股大结局既视感
      男主终究遇到挫折，回忆截然而止   数年后，在开学的第一天，男主遇到转学生粉毛   啊。是福圆美里   为了避免迟到，他带着粉毛灰了起来，没错，这是个只要穿靴子就能上天的世界   在老师的委托下，男主向粉毛介绍关于飞行，  两个乐子人
  在路上看到紫毛，原来新搬来的邻居   但由于送了一波福利，紫毛变得很(￢︿￢☆)男主    男主继续和粉毛侃，她说以前是个阴郁的人，但某个人出现改变了她，两人话音未落，一场争执打断了他们  原来是场fc比赛，粉毛天然站了出来，作为新手拿到了一分，取得了胜利      但被学校fc部社长盯上了，强烈请求他们加入到fc部中       还以为是谁，原来是库特公   明显有故事的男主果断拒绝，但架不住小伙伴纷纷跳槽
两个乐子人×2
  最后老师与粉毛请求下，他以教练的身份参与社团     甚至还有预告   两个乐子人×3
  在训练途中，粉毛从老师处得知了男主曾参加过比赛，但不知为何放弃了    听不出是清水爱   两个乐子人×4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解释不通，穿越时空</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/grace/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/grace/</guid>
      <description>19年初，当时我在思考与研究枕社四个画师画风到底有什么不同时，班固米里有人吐槽捆枝的脸越画越宽，于是我跑去围观了捆枝的新作，宽是蛮宽的，不是画得挺萌的吗，顺手加入到愿望单中，最近汉化开推
 开头修女介绍一幅画，谈了画里面的象征     镜头一转男主快要挂掉的时候，遇到白毛在唱歌   浑噩时，男主听到像预言的语句    醒来过后的男主，如预言所说般失忆了，而且粉毛与白毛不认识手机这一事物，此时白毛像意识到什么，认真问了他是否从外界来的   白毛接着说了这个小镇的世界观，末日后被极光包围的小镇得以幸存  为了刺激男主恢复记忆，他被两人带去压马路  途中，男主遇到了大导演金毛拍电影，被钦定为男主角参与进电影中   然而拍摄途中却遭遇了爆炸   艺术就是   虽然一度折服于金毛的演技，不想遭遇爆炸的男主还是拒绝这份差事  接着男主被修女老师安排进学校  从白毛的谈话中，末日是100余年前发生的，而且小镇依然留存着圣诞老人的故事  男主开始上学，学校内的人艺术水平格外的高    说得正是   探访学姐时，在为艺术献身的大义下，男主无奈做了模特  这是艺术不是涩情
  男主在为文化祭展出一筹莫展时，学长提议了摄影这个方式   而这似乎被误会成涩影师     由于需要补习，男主到了美术回廊中，但当他提议想看《科罗萨的失乐园》这副画时，修女却表示没这副画  之后看了两幅画，讲了些象征意义   看了第三幅画后，为避免玩家太过枯燥，开始打起了黄腔   修女你的想法很大胆
   金毛晚上过来夜袭，告诉了男主学校内的学生都是父母双亡而且小镇有人会消失  老师继续讲画，于末日拯救这个小镇的是奇异恩典   金毛向男主介绍了之前拍摄的影片，其中出现新角色红毛     男主与白毛同去挂装饰，许愿过后，装饰物变成了实物，两人好奇尝了一口   第二天醒来两人都没有吃完苹果后的的记忆  男主虽然没有记忆，依旧享受着学校的生活   金毛被揭穿了糗事，决定报复，男主不怎么愿意但也勉强配合              真是个谐星</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>橘里橘气</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lunasama/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lunasama/</guid>
      <description>在贴吧上风闻已久的女装galgame，起初对女装这一题材略有抵触，到了现在，可爱的男孩子那更好
 开头熟悉的男主自言自语  接近放弃治疗的男主在陌生男子的吓唬下，回顾了自己私生子的一生   但陌生男子并非劫匪，而意识到自己仍想活着的男主被他哥带到日本  然而没有设计才能的男主被他哥撵了回去，但崇尚的设计师开了间女校，男主为了混进上学，在妹妹建议下，被迫女装     向女装大佬低头   并为了避开性别审查，我们的男主 女主 朝日娘来到妹妹的朋友樱小路家做妹抖   途中相识了瑞惠，尤希尔等人   抖s
  而来到公馆寄住恰是之前遇到的人   朝日娘外出时意外遇到幼驯染凑，她因喜欢男主从而也走上服装设计的道路   开学后，由于设计师太忙，他哥被选为代理校长，男主被婊了一顿   但凑因家境问题在学校收到排挤，学习上也不是太顺利，爬树摔倒后认出了朝日娘是男主    因清楚男主的目的，凑与朝日娘和解   ~   露娜様的作品通过了quartz奖的初选，连一向眼高于人的男主他哥也过来捧场   ~   而代理校长又传来一个消息，本家的人企图迫使露娜様退出比赛，虽然她在众人面前逞强，最后也放弃了比赛   凑        由于凑的父亲住院，朝日娘换成男主陪同幼驯染去探病   在幼驯染的老家，男主对凑走上这条道路的艰辛有了更多体会  幼驯染不仅在学校中遭遇着排挤，连带着双亲的公司也开始影响   虽然朝日娘等人查出了真相，但幼驯染父亲的公司终究是破产了   在露娜様的建议下，凑作为妹抖暂留在公馆，等待其父母的联系   收到双亲联络后，凑决定离开公馆，而男主也决心追随    男主与凑开始了小两口生活，   ~   两人拥有妹抖潜质，被挖角到女仆咖啡厅（要素察觉），  幼驯染可真会玩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古剑奇谭2</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</guid>
      <description>最初接触古剑不是游戏，而是大学时代看过江南写的同名小说，毕业后剧情忘得差不多了，只记得结局挺伤怀与剑魄琴心四个字。某年新年看到三部曲打折，索性全部买了顺便玩了第一部，虽然画面与玩法不是太行，但玩到最后还是有所触动，为了避免第二部变成喜+1，现来推推第二部。
   特色开头   开头讲诉了昭明的断裂与流月城的来历   接着一段不明也不厉的cg  之后男主出现啦😝，是个技术宅，名字怪得很  手办被男主玩坏了，与男主展开了战斗   竟然不是回合制   战斗破坏了花花草草，为避免有人算账，男主顺走了晗光剑，乘机跑路并去寻找天下闻名的大胶佬偃师谢衣  在客栈遇到老掉牙的剧情，遇到了个妹子  打听到有谢衣的手办偃甲，男主前往探寻，与船仓内的“人”交流时，知道了船被道长抢走了   走出船仓后，妹子不知怎么得罪了道长，两人联手对敌  击败道长后，船上了天，女主的名字也怪的很   与船上的熊猫说话时，它原来也认识谢衣，然后发觉女主也在找谢衣，因为她的师傅失踪前留下了谢衣的偃甲  二人下船继续寻找谢衣的踪迹，在荒郊野外遇到个房子，男主秉着不作死就不会死的风格，答应此间主人的邀请  然而出现了个白衣陌生人，让此间主人显出原形，抓走了它  男主与女主还有闲情逸致的继续交流，说他的爹是定国公，前往小镇后，在物理帮助下，获得了有秘境存在的消息   另一幕陌生人将妖怪交给观主，询问谢衣的下落    糟老头坏得很   在秘境中，男主遇到一只很暴力的动物蛤，蛤想让男主把晗光卖给它，男主正考虑间，出现了只剑灵，剑灵警告他不得随意处置晗光，     不好意思放错图   ~
 男主看到了之前的白衣，于是跟踪他到了拍卖场，白衣解释说自己交给观主的妖怪出现在这里，前来调查情况  三人大闹拍卖场后，得知是观主卖给拍卖场，主角团决定找观主算账  主角团被引进法宝之中与翻天印之灵作战，十分嘴碎，很是神烦，死前还诅咒白衣   主角团打完闲聊，发觉白衣也在找谢衣，为了人工ai通天之器询问一事，三人走后却不料有人暗中跟踪   白衣独自一人时，却有三个黑衣人出现并称他殿下，白衣打发了三人  在谢衣的故居时，谢衣早就不在了，男主不小心触发了谢衣的手办，这时白衣似乎有伤在身，只能两人作战   打完手办后，三人继续侃大山   流月城中大祭司沈夜，嗯，是个妹控，华月上来禀报时，知道主角团追寻谢衣的事，一副若有所思的神情   沈夜到达矩木，和心魔来了次对波，阴恻恻两位似乎互有算计   主角团为追寻谢衣，来到朗德寨，发觉这里鬼影幢幢，村民们被断魂草施加影响，在剑灵的帮助下，知道这是心魔所为并顺利破坏了断魂草  之后却出现了流月城的人，主角团心中了然此事与流月城脱不了关系，打了起来    所以不要放过他   危急之际，出现了个神秘人物救了主角团，而这个人恰好是一直追寻的谢衣   一直放风筝    三人来到谢衣的住所，询问得知，谢衣即不知道女主的师傅的下落，也不清楚通天之器的所在，甚至连自己容貌不变都不知为何   You know nothing   男主解开画卷的封印，来到画卷之中，发现有个被封成雕像的女子  白衣解开封印，自称是巫山神女阿阮，但谢衣却不认得她   谢衣察觉到阿阮身上有法术的痕迹，为她解开封印后，阿阮终于记起被封印的过程，谢衣认为指环是件重要事物，打算前去捐毒，主角团闲来无事也一并跟随    沈夜想起兄妹两人被迫受到神血灼烧的往事，虽然治好了病，但妹妹每隔三天后就会忘却记忆    众人抵达沙漠   这飞行真是醉了   来到捐毒地宫成功拿到指环后，指环在阿阮触碰下，却变成昭明神剑的剑柄   这时西域狼王前来，狼王借由晗光剑认出男主是定国公的儿子，而狼王是当年捐毒国大将的儿子，他指责定国公用卑鄙手段赢得战争后又屠戮平民，男主表示我不是我没有，接着两人做过一场，打着打着狼王发现男主佩戴着相同的配饰，认出男主是自己的弟弟，狼王嘲笑男主认贼作父，男主此时心乱如麻，认为捐毒一役另有隐情，向狼王允诺他会调查清楚的，狼王答应了并慷慨送了30金    愚蠢的欧豆豆   男主拜祭完真正的父母后，不由怅然，好在有女主陪伴，发现女主是个灵魂画师        是夜，沈夜来到主角团面前，沈夜竟然是谢衣的师傅，谢衣认为两人已恩断已绝，沈夜于是动起手来，是个大boss，众人皆不敌，最后由谢衣阻敌，白衣变成人妖，不对；变成妖人，大雾；变成半妖掩护众人离开，而谢衣则被沈夜削去脑袋    即使如此，也没有逃出来，被关在地牢中    谜之悬浮   沈夜从谢衣头颅得知他们正在寻找神剑昭明，故意放松地牢的警戒  地牢中，白衣身份原来是三皇子，宴会中被人揭破半妖身份，为拯救母妃而寻找通天之器    喜欢妮娅还有大家    流月城中，沈夜一抹多遭到心魔的算计    在剑灵帮助下，主角团离开地牢   这机关有毒   在门口遇到女主的师兄，主角团只好跟往去百草谷，师兄透露数则消息给他们，由于男主想回长安询问捐毒之事，众人溜出了百草谷   在长安中，白衣想打听自己母亲的消息与男主暂时分别，  男主家中，定国公正在与狼王对峙，定国公相当嘴硬，说捐毒一役都是他造成的，狼王听完生气地捅了一刀，但被男主阻扰，只能暂且撤退  男主受伤时听他母亲言语，才知道当年捐毒受到了断魂草的影响  另一方面，白衣与阿阮在慈恩寺打听母妃已逝的消息，愤然离开  男女主发现谢衣留下来的手办合一后变成通天之器，来到幻境中找到谢衣的留言，知道昭明剑其他碎片的下落   女主在男主他娘劝阻下，决定自己去找昭明剑；男主外出时遇到狼王，一番解释，狼王也了解真相；   流月城中，沈夜派了个叫初七的人监视主角团   主角团找到女主后遭到流月城的人袭击，危急之际，被一位散仙所救，散仙顺便告诉了神农封印所在  在封印之处遇到条龙，白衣为救阿阮变为人妖半妖，打完后出现昭明碎片    建议用男主打   阿阮醒来后与散仙交谈得知白衣只能继续保持半妖的容貌，也打听巫山神女早已死去，阿阮不由疑惑自己到底是谁  散仙告诉阿阮灵力在逐渐消散，这恰好被白衣听到   众人又打听到昭明碎片的消息，打算前往南海之际，却出现白衣的师父，白衣只好回到师门太华山  主角团少了个dps，当然不愿意，于是打算上太华山，被师父发现，主角团受邀进入太华山  师父打算让白衣换骨以此剔除妖族血统，白衣答应了，由于换骨有莫大风险，师父让白衣去找秘境中叫温留的前辈  白衣在秘境中找到的温留原来不是人，是只哈士奇  打完之后，哈士奇讲诉师父与它人兽play的故事，白衣不懂，但大受震撼，获得了哈士奇所赠甘木之力，换骨之后，众人前往南海    太华山外可以找到紫胤真人    沈夜到了矩木，心魔再次提起了立约之事，沈夜表面说好暗地里却将族人移居他处    主角团到达南海遇到蜃妖，打倒后取得了昭明碎片，   你不要过来呀    阿阮触碰碎片时突然昏厥，醒来后阿阮用碎片拼出了一把剑，虽然拼出昭明，但剑灵指出昭明仍缺少了剑心  返回陆地后，却出现初七拦截，要他们交出昭明    十分不好打，建议用女主背后偷袭   打得不可开交之际，初七的面具掉落却出现一张与谢衣无异的脸庞，这时沈夜也出现了，解释说之前的谢衣是偃甲来的，而真正的谢衣百年前已被他捉住，斩去记忆变成初七，主角团有陷入危机中，幸而被阿阮所救   众人与师兄汇合，在剑灵提示下，决定出发寻找剑心以此来破开流月城结界，而沈夜暗中跟随，委托初七跟踪他们   阿阮在昏迷中有个声音在呼唤自己，醒来后认定剑心在巫山神殿下，众人出发巫山</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>末日的时候做什么</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/swan-song/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/swan-song/</guid>
      <description>19年4月加入到想玩列表中的，至于理由嘛已经忘了，如果不是听bgm认识，那应该就是知乎上看到某张cg，那张cg太过寂寥以致于现在还有记忆
 司外出时突然遭遇了地震，回公寓看见被破坏的钢琴，才有了曾经拥有生活离自己而去的实感  前往避灾中心学校时，司灵敏的耳朵听到有人呼救，前往探寻，濒死的女人委托他照顾患有自闭症的あろえ，司应承了  暴风雪太大，司与あろえ只能到附近的教堂建筑中避雪，自称田能村的男子也在里面避难   门口传来声音，有三个人也同样来到这里，  众人自我介绍，发现连无线电都没有信号  司晚上听到有流水的声音，早上起来查看时，城市有部分被水淹没,op转场
第一章 众人只好在附近收集物质与信息，某日夜里，司与柚香谈话时，才知道小时候曾在钢琴比赛见过面  除夕日庆祝时，听见了远方传来的钟声，确定还有人存活，众人讨论后，通过木筏前往别处   踏上陆地后，因发现了尸体，遭到了警官的追杀，为了逃离，他们分开为两路   汇合后，抵达了学校所在，司偶然听到医生会议，由于医疗物资正在减少，只能优先那些轻症病人的存活。司照顾医院院长，交谈时得知院长曾看过他在酒馆里演奏，当时自暴自弃还是医学生的院长也由此获得救赎，如今对司没有成为钢琴家大感失望。  过后不久，有人袭击了医院，院长也由此罹难，司等人为取回物资，决定追踪袭击的人，意外拯救了少女  成人礼上，锹形酒醉大放厥词，并借着醉意打算向柚香告白，却撞见柚香在帮司□，锹形不得不狼狈逃离  锹形与田能村发现偷油贼赫然是袭击医院的人，上前跟踪时，锹形看到偷油贼们正在凌辱jk，提前动手，怼掉一个人，另外两个人则被田能村解决
第二章 偷油贼带回学校后，却引发了问题，对待偷油贼如何处置学校分为两派，由于无法协商意见，只好暂时收押。是夜，锹形认为他们罪无可恕，决心怼掉，却发现他们已经逃跑，虽然暗算其中一个，却因柚香出现分心被打倒，偷油贼则挟持柚香离开学校，幸而被司所救。  事后，学校的组织人开始组建治安队维持秩序，另一方面锹形从jk打听到人类聚居地“大智之会”的事，考虑到合作会更好的情况下，锹形与田能村决定去拜访，大智之会是由宗教统治，所以并没谈成结果，锹形对这种宗教本能排斥，下山途中，遇到了曾经袭击过他们的警察，锹形提出大智之会连这种杀人狂也能够收留？却被只要宗教领导认可就行的回答敷衍。  学校的组织人提议与大智之会保持一定距离较好，但还是在众人中引起了讨论。在夜里，jk的母亲要求jk回去大智之会，但jk拒绝了，  学校有人逃窜到大智之会，锹形询问田能村有什么看法，田能村表示互不干涉就好，锹形却认为将他们铲除才是最好的办法。由于在学校超市起了冲突，锹形等人为了报复，于是前往大智之会的超市，再次撞见那个警官，被他们解决掉了  第三章 学校与大智之会全面冲突，每天都有死伤者，司外出前往失踪的あろえ时，陷入雪坑昏迷了，醒来后，发觉自己和あろえ都被大智之会的人所救。司面见大智之会领袖龙华树大人发现是之前所救的少女，交谈时龙华树的母亲要求两人结婚，以此来诞生神子，司大吃一鲸，婉拒了，  学校的组织人因生病只能委托田能村作为领导，于此同时，收到了大智之会司的来信，两个组织决定互相交换人质，但司与あろえ是假扮的企图杀害学校的人，锹形则炸塌冰面，围猎起大智之会的人，田能村尽管是学校名义上的领导人，却对学校发生的事无能为力，只好到天台上吸烟，却收到了云雀的礼物  田能村意外得知学校组织人是死于谋杀，终于明白这是整个治安队的谋划，并试图嫁祸自己，一番激战后，田能村获胜，却没有杀死锹形，  田能村向云雀告白，两人离开了学校   第四章 柚香想起小时候参加钢琴比赛的事，认为罹患心脏病的自己是特殊的，这种幻想被司真正的天才所打碎，从此变得不知为何而活  司与龙华树谈起祈祷的事，龙华树指出祈祷宛如天鹅最后声音，殷切而空虚，悲伤却不可或缺。晚上，司听到龙华树母女俩在争辩，龙华树母亲认为宗教宛若一个庇护所守护这些人的梦，所以无论死活都可以，但龙华树拒绝这种想法，想带众人逃离   暴风雪之夜，大智之会被学校的人破环，其余的人失散逃离，司与あろえ逃走时遇到冰屋中的人，得知了田能村的位置
NORMAL END 司他们终于在教堂汇合，他在夜里听到有人过来追踪，田能村留下来狙击让其余三人前往其他地方的时间，枪声过后，司第二天前往教堂时，没发现尸体，但看到有大量血迹与夹杂其中的金色头发的头皮，司颓然坐下   龙华树向逃离的人说明自己是个骗子，大智之会的人要将龙华树引渡给学校以乞求原谅。司等人随后遇到隔壁镇的人，决定随他们前往学校，说服学校联合起来，但锹形并没有理会，将他们抓了起来，但あろえ逃走了。三人抱团取暖之际，云雀拿出之前田能村给的钥匙打开了囚禁的门。  司等人带着学校的人逃离体育馆时，受到锹形的阻扰，学校中的人不得不返回体育馆中，由于断电，在惊慌的环境下开始自相残杀起来，后来燃起大火，司回头看去，众人宛若一张地狱变相图，寻找龙华树与云雀时，发觉龙华树被众人淹没，云雀则躲在一边，司告诉云雀，返回教堂，自己则前往柚香所在     柚香被锹形绑在教室中，司与锹形展开搏斗，他即将被锹形所杀时，突然再次地震，司与柚香存活，濒死的司决意返回教堂，并没看到云雀等人的踪迹，意外看到粘好的雕像，知道あろえ在这，寻找她时却看到她埋在瓦砾之下，司鼓起最后的力气扶起并非作为宗教而是象征友人的雕像，作为自己的挽歌。   TRUE END 司他们终于在教堂汇合，他在夜里听到有人过来追踪，田能村想着我能反杀，最后真的反杀成功，击倒了众人，绑了锹形  司遇到逃跑的龙华树，发现竟然是失散多年的兄妹  在没有锹形干扰下，学校与隔壁镇的人决定合作，司去探望锹形，锹形仍然认为自己是正确的。云雀拜托司保存向日葵种子，司一边派发一边希望学校周围有向日葵盛开    末日的作品玩起来相当郁(￣﹏￣；)，不多评价了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>于寂寞的世界寻找救赎</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/cross/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/cross/</guid>
      <description>田中ロミオ，这是少数我在接触galgame之前就听过的脚本家，在看过《人类衰退之后》觉得相当有意思，所以把他的作品都加入待推序列中，19年推过罚抄，大致理解何为田中味，现在推推此作c+c。
 开头似曾相识男主太一自言自语  名为冬子的少女打断了太一的叙述，原来他们正在为社团露营作准备  第二日上学的路上，太一遇到了一位穿着不同校服的少女，要他到山上的神龛  太一并没答应她的要求，继续介绍两个学妹   到达教室，冬子与之前判若两人，相当孤高没理睬太一  太一只好去天台找见里学姐，她正在组装天线,一番骚扰后他决定回家  回家途中太一认识了即将过来群青学院读书的新川丰，从谈话中可以得知群青学院是所特殊的学校，招募的人大多是有心理缺陷的人  第二天上学路上又遇到另一个游纱学妹，  回到教室后，冬子还是那幅要死不死的样子，太一又去了天台，与见里学姐谈论中，太一祭出这样一张图  这时天台上工具砸到了见里学姐身上，太一于是将学姐搬到医护室，  照顾完学姐后，太一出来时却发现学姐的弟弟友贵在偷听，友贵知道太一在帮学姐组装天线后，嘟哝了一句会被背板的，转身离去  某天路上，太一又遇上了谜之自行车少女，名为七香的少女告诉太一，这样会赶不上期限的，太一不明白期限是什么意思，但察觉到了紧迫感，正疑惑间，七香使用抱头杀安慰了太一  穿插着众人去海边的剧情  这一周末，天线也终于安装顺利，见里学姐却有点担心  但无论如何，广播成功进行，广播部成员也齐聚在天台上，  太一去厕所的时候发觉耀子也过来了  太一重新回到天台，向广播说出第一句话却是还有么有人类，op转场
 崩坏/纯化 见里 相似的开头，但更多的叙述透露出来的是广播部成员关系并没有那么好，露营回来后，他们却发现人类都消失了  太一在天台遇到见里学姐在组装天线，心中了然学姐正在逃避人类消失的事实，用组装天线来麻痹自己，但太一没有揭破，继续帮助学姐  太一回想起往事，原来新川丰与游纱都是过去的人物，还有因骚扰学妹与雾相识    这次见里学姐又受伤，太一见到学姐的血，思绪突然变得紊乱，清醒过后，他看到伤口有齿痕，知道自己所为，太一向学姐道歉  在回家路上，七香又对太一使用了抱头杀，并告诉他天线代表着可能性
在周末广播的时候，他们发觉天线已经被破坏了，樱庭指出天线是由友贵破坏的  争执间，雾带了武器过来更是加剧混乱的程度  众人关系濒临崩坏的边缘，太一也无法保持住理性，正欲动作，却被一箭射穿，耀子为保护太一，怼掉了其他人，时间再次轮回  冬子 这次介绍太一小时候的过去，他曾住在公馆中，但与耀子从没说过话，而后事情发生变化，两人为缓解痛苦决计互相成为半身   太一正想去学校，却发现耀子在门口等候，调戏耀子后，耀子告诉太一事情有点不对劲，决定去调查  太一在路上又遇到了七香  回到教室，看到冬子仍然坐在教室，两人争执过后，太一发觉冬子贫血，于是投食    这段差点笑死   周末，天线仍被破坏，结局与上次相似，不同的是冬子为保护太一挡了一箭，再再次轮回   CROSS POINT 雾 太一为修补广播社成员的关系召集他们参加露营，但露营结果却已惨败告终</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇事不决，量子力学</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</guid>
      <description>推完island后，对这种科学幻想adv大感兴趣，后来在贴吧刷帖时看到景之海也是这种类型，于是开推某汉化组的作品，但被一堆bug劝退，最近看见fd都汉化了，就忍着bug把它打完了，不得不说是一部好作品，值得玩。
 虽然看过许多galgame的开头，但是这么生草的开头还是第一次见，  故事背景发生在近未来，男主某天收到一封发件人为number01的邮件，自称来自未来，男主当然不信，并发了几封恶搞邮件回去，但number01邮件却说有方式验证未来，方法是在某个路边做些不可描述的事，就在验证实验进行时，一些因为不可描述的事而产生不可描述的液体洒到偶然路过的妹子，男主只能土下座道歉了事。
感觉身体被掏空的男主也懒得验证邮件的真假，回到家中，父亲的再婚对象义母告诉男主，素未蒙面的义妹已经留学回来了，男主正想打招呼，却认出义妹赫然是偶然路过的妹子，男主还能怎么办呢，只好继续绅士般友好交流。在谈话中，男主获知义妹对ai也感兴趣，因此邀请她到ai部活室。
在部活室中，男主因偶然停电成功制造出拥有自主性格的ai艾佩莉娅，  艾佩莉娅表示想触碰大家，男主就把她带到了幼驯染的家中，因为幼驯染的父亲是虚拟现实系统的制作者，能把ai输入到虚拟现实中，但在进入虚拟现实时，却触发了警报，从而无法登入。男主再想办法时，尝试让艾佩莉娅制作出虚拟现实系统，艾佩莉娅表示可以，于瞬间构建了艾佩莉娅网络并制作出了虚拟现实系统，当男主和义妹得知艾佩莉娅网络同时访问了717亿台电脑时，脸都绿了，不过米已成炊，男主也无能为力。
在登录到第二个虚拟系统（简称second）之后，男主惊叹second几乎和现实一般，就想搞点事，和后宫们谈论后，决定把second做成游戏来玩，请来了游戏宅后辈紫发来设定游戏，在设定游戏魔法时表示魔法花费的东西（cost）越稀有，那魔法的能力就会越大，而且魔法的能力和自己的愿望息息相关。   鬼畜和真直呼内行   游戏设定完毕后，男主因“意外”把自己能力设定成了偷胖次，从这里就可以看出，男主是个不折不扣的hentai。众人打打闹闹，来到世界树挑战精灵母龙，在即将团灭之际，男主使出他的必杀技  偷取到了精灵防护，再由众人击杀母龙，这一天游戏时间就到此结束，回到现实才发现second时间流速比现实缓慢得多。之后，second游戏发展出乎男主意料，游戏不仅变为公测，所有人都可以登录，而且变成了死亡游戏。这时，艾佩莉娅自愿登录second，公告全体玩家自动退出，然而一段时间过去后，仍有不少人没有下线，而且无法与艾佩莉娅连线，男主与义妹争辩过后进入second中，登录游戏中后，男主从公告中得知艾佩莉娅变成boss混沌公主，而且击败混沌公主就能结束游戏，于是男主朝着世界树进发，但发觉世界树被大量会复制锁血的怪物封锁，  男主与后宫们只好败退，在即将回到安全区域时，却遇到了金发女骑士玩家们，  金发女骑士质问男主是不是研究所的人，不然为何会攻击世界树那些怪物，男主自然说不是，金发仍然不信，只好勉力作战，此时后宫们已是残血状态，男主只能更换自己的能力，能力的cost是液体，
 没错男主cost是不可描述的液体，从而使自己的武器进行攻击，因为cost量稀少，能力大大提升，轻松击败了金发骑士团后，迎接男主当然是后宫们欣喜的眼神  因为无法对付世界树怪物，男主只能选择研究所进行合作，  但在研究所出了个兄贵，告诉男主想合作就得说出世界树怪物是什么，男主与后宫探讨后认为，怪物是量子，然后谈到波粒二象性啦，光的衍射啦，观察者效应等等，男主说出答案后，成功面见了研究所的主导者面具男，  面具男却一言不合就开始打架，并企图用兄贵阻扰男主施法过程，从而用不出能力，然而男主岂是一般人   说着最帅气的话 做着最变态的事   解决了兄贵后，面具男总算认可了男主的实力并提出合作，男主口头说好，背地里去找金发女骑士合作，然而面具男却用窃听器得知了男主的计划，互相算计，最终还是男主技高一筹，算到了面具男的算到，让金发女骑士阻扰面具男，但面具男实力强悍，不仅打败了女骑士，还顺利追上男主，后宫们自愿断后，成功让男主见到世界树里的艾佩莉娅。
  在即将触碰到艾佩莉娅的时候，男主意识一阵模糊，醒来后发现自己在一个陌生的房间（02房间），男主查看房间的电脑邮箱时，里面的邮件赫然是自己发送给number01的恶搞邮件，寻思这是怎么一回事的时候，又一阵模糊，回过神来自己居然在活动室中，之后更是发觉自己穿越到了三天前。
结合number01的邮件，男主得知自己不但穿越了而且不止一次，并且穿越三天后就会忘却自己的记忆。在这时，男主看到没人干涉的双缝实验箱中的衍射现象消失了，男主察觉出可能有个“观测者”在观测整个过程，并通过艾佩莉娅网络引发穿越现象，男主下定决心要捉到“观测者”，接着op转场。
第一次穿越 男主通过上一个时间轴number01的邮件，得知自己倘若以未来发生的事情作为证据，那未来发生的事情可能会发生变化，而发送的邮件却不受影响，但只发送邮件却会可信力不足，所以男主必须寻求更多证据证明来自未来，联系后宫们后，男主发现紫发也记得上一个时间轴的事，去找紫发时，才知道紫发原来罹患白血病，只能生活在隔离的没有辐射病房中，接下来男主与紫发把上个时间轴的事写成01文件发给了三天后的自己，而证据就是紫发特殊情况。
三天后，忘却记忆的男主相信了01文件，再次做出艾佩莉娅，但没有构建艾佩莉娅网络与second，过了一段时间后，艾佩莉娅整个人却失去联系，男主怀着不安试着打开second公测网页，顺利打开网页后，男主推测出在这个时间轴艾佩莉娅网络早就存在，并于一瞬间构建second系统，只要时间一到，就能把她拖入到游戏中，男主为了拯救艾佩莉娅，毅然进入到游戏中。
男主猜测面具男很可能是“观测者”，想办法对付他时，遇见了上一个时间轴本该挂掉的红发女骑士  男主提出与骑士团合作，得到了许诺，但在一次意外中，幼驯染被研究所的人捉走了，面具男以此来要挟男主来获取情报，因为他从男主行动中推测男主可能来自未来，面具男为了获取更多情报，提出在非战斗区域的赌场来了一场狼人杀doubt游戏，就在游戏进行时，量子怪物突破了封锁，于是男主与面具男进入second中的虚拟系统（third）商量对策，因为third时间比second时间流速还要慢有足够时间进行思考，男主与面具男同时让研究所和骑士团的人去围堵量子怪物，回到second后，两人继续博弈过程，   他们说到一半，我已经放弃思考了   男主必须要做到
 尽量保住幼驯染的命 证明出面具男是否为“观测者” 不能让面具男知道自己是否能主动穿越  在最后男主问出面具男是否能引发穿越的时候，赌场突然变成了可战斗区域，男主靠着隐藏的能力打败了面具男，联系骑士团的时候却没有回应，思考发生什么事时，残血状态的男主突然被暗算，瞬间挂掉，而在这时又穿越了。
第二次穿越 这一次穿越回到一年前，男主仍拥有上一个时间轴的记忆，他怀疑只要登录third就能保有记忆，但不管这么多了，男主第一时间看起了以前误删的施法材料，只能说句不愧是你，他将即将发售的施法材料作为证据写入到01文件。
这时，男主的父亲准备介绍义母给他认识，男主当然说好，在询问义妹时，义母神色显得不太自然，男主当然察觉出了不对劲，于是拷贝义母手机得知遗传子研究所这一地方，到了研究所后，发觉义妹竟然是义母死去女儿的克隆人，而且她依然记住上一个时间轴的事情，男主猜测克隆人学习方式是通过虚拟现实系统进行的，这和third系统可能一致，从而能保有记忆，他询问义妹想离开吗，义妹拒绝了男主，她想以自身获得义母认可。
男主想提前打败boss，这样second就不会变成死亡游戏，再次做出了艾佩莉娅，两人之后进入了second，在游戏中，男主注意到在现实死去红发女骑士竟然在游戏中，推测second可能会将现实死去的人大脑复制到游戏中，所以这些人只是ai。
男主仍旧选择与骑士团进行合作，在即将被量子怪物团灭时，艾佩莉娅却能消除量子怪物，进入世界树后，男主命令艾佩莉娅搜索boss，这时又再次穿越。
第三次穿越（义妹线）   仍然回到一年前，男主认为如果让艾佩莉娅获得克隆身体，那就不会那么简单被拖入到second中，于是到了遗传子研究生克隆出艾佩莉娅，顺便救出了义妹，在与义妹谈论中，未来世界会变成可能性如同衍射般影响现在的意识，也就是既视感啦。
之后，全球开始大规模停电，艾佩莉娅侦测出是second发送的病毒程序破坏的，因此男主与义妹进入到second中破坏里面的电脑，到最后，男主发现竟然是second的活动室电脑发送病毒程序，男主似乎明白了什么，于是发送邮件到了02房间，精疲力尽的男主也无法再做什么事了，只能拜托义妹保护艾佩莉娅，接着残血挂了。
第四次穿越（紫发线）   在02房间中，男主收到死前发送两封邮件</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
