<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>机甲 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%9C%BA%E7%94%B2/</link>
    <description>Recent content in 机甲 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2022 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%9C%BA%E7%94%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>男主终于没患有健忘症了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</guid>
      <description>19年左右，当时陆续刷到了贴吧与知乎介绍机甲galgame的帖子，只不过贴吧吹的是baldr，而知乎盛赞的是muv，最近终于轮到玩baldr，尴尬的是号称资源党的自己在网上竟然找不到学习版本，好在baldr上架了steam并有中文，乘着促销入手了
开头似曾相似男主门仓甲的自言自语（这里bgm相当行） 陡然醒转的门仓甲却发现自己身处战斗中，还没来得及反应就被一名自称是他下属的女性所救，并被告知甲被之前的爆炸波及而导致记忆混乱 两人安全下线后，走出潜伏场所，出现在眼前的是九龙塘清城市， 为了治疗门仓甲的失忆，于萝莉医生处接受了治疗，取回了一小段记忆 看到这cg突然想玩学习版 故事转而叙述起门仓甲在星修读书的经过，被迫离开的宿舍的甲和基友，在亲戚亚季姐介绍下，来到如月寮 在如月寮中，甲与多年未见的幼驯染菜叶相遇，并在宿舍中捡到了机甲武器卡带 你也是正义的伙伴 拿到卡带的事很快被人知晓，曾指过路的直树成为他们的师傅，而亚季姐则叮嘱甲几句 甲到虚拟网络找亚季姐时，偶遇了一名少女呼 回到现实，甲对比学园时代的生活怅然若失，这时甲收到情报贩子发来的信息，但来得太迟了 继续回忆，由于机甲比赛需要三人组队，他们瞄上了千夏 千夏一开始反对，后来以约会作为交换，约会途中撞到杂修在“凌弱”，甲虽然真人pk从没赢过，但好在有千夏在 新学期开始甲遇到了患有电脑症的少女水无月真，特技是话痨和突破防火墙 醒来的甲无比想念星修，去到学校处已是一片废墟，忆起了事件经过， 蕾线 甲遇到父亲的部下，恍惚下的他真人pk又输了，被少佐挟持，好在有蕾在 考虑到周围已经不安全，两人前往方舟投奔甲的亲戚圣良 在方舟中，甲看到了与呼相似面貌的npc，这才记得呼原来是npc来的 虚拟网络里，甲与多年未见的亚季姐、菜叶重逢， 现实世界中，与市长有隙的议员发表言论时被人刺杀，甲追踪凶手，凶手是个杂修 回到现实的甲跑路途中意外遇到了千夏 方舟里，甲从身手判断基友是自警军的人，而基友也透露处所在组织有暗中找寻甲他们 甲等人从情报中推敲出市长可能有莫大关联，去俱乐部追踪线索，却出现了意想不到的角色——多米尼恩 还没多谈几句，就被红色机体打断，现场也出现多股势力，之后甲跑路途中又遇见了千夏 与多米尼恩相遇后，蕾的神色一直不自然，甲询问下，才知道蕾的母亲是被多米尼恩害死的 方舟里，甲看到空的房间，脑海里闪过与空相识的记忆，甲很诧异空的面貌与呼相似 而后呼的事情被空发现了，场面一度十分尴尬，但又在真劝说下和好 方舟内，甲遇到有点不寻常npc，就此事问了亚季姐呼存在的可能，她断然说否 另一方面，菜叶询问甲是否记住约定，明明是健忘，推说失忆不记得了 另另一方面，与千夏面见时，一个个仗着甲失忆，化为谜语人 于此同时，甲的处境越来越危险，蕾带他到了市中心——米特斯拜亚，原来蕾是户口在这 当夜，甲做起第一视角的某人的梦，但文字颜色已经透露出某人是谁 市中心内，蕾向甲述说母亲信教的经过，认为这一切都是由父亲造成 夜晚，基友告诉了甲，蕾一个人前往市长所在的事， 甲不信蕾会背叛，但担心蕾的处境前往虚拟网络内寻找，原来蕾想独自解决市长，但被杂修阻扰，甲虽然最后救出她，但被统合军的人捕获 在被囚禁之中，甲又做起了蕾的梦，与空成为朋友与便当的事 甲与统合军上层——蕾的父亲谈话后，保释离开了统合军 恰巧遇到了多米尼恩攻击市中心，为了帮基友和保护难民，甲等人来到网络作战 作战之中受到神父蛊惑，逐渐失了智，这时谜之npc又出现了，提醒了甲，他也由此记起呼和空的关系，恢复了清醒 因市长被多米尼恩抢走，甲决定继续追踪 昏迷的甲又做起了蕾的梦，便当2.0的事 甲醒来后，继续追踪多米尼恩，在神父鬼畜笑容提示下，甲想起空早已化成灰了 npc又提醒了甲，出现与空死亡相悖的记忆 甲战斗至力竭最终被多米尼恩捕获，听到神父谈起电子幽灵之事，之后遇到救出了蕾 两人在多米尼恩处查出了编译者又被制作出来，构造体即将爆炸之际，出现了奇点暂停了时间，蕾借此袒露出心事，空因为自己缘故才会去研究所 这里穿插了一段蕾本想送甲的项链被碰瓷成不得不送甲的项链和甲本不想送空的项链被碰瓷成想送空的项链 杂修怼掉神父后，拿到编译者以此做出威胁，甲打算用潜脑解决掉携带编译者的人 离开时，再次出现了奇点，谜之npc也告诉了甲她的身份，他也诧异的看到代理人身上带着蕾送他送空的项链 回到现实的甲，脚部受创，只好让蕾代步，他想起圣诞节的事，不料蕾说出真相，当夜和甲在一起的是她，只不过甲和暴徒打架又输了且伤到脑子，才会误认为空 由于蕾做了手脚，医生只好过来救他们，离开了清城市 菜叶线 虚拟网络里，甲与多年未见的亚季姐、菜叶重逢， 代理人又出现提醒了甲一句，甲也想起了小时候与菜叶做出的约定 在俱乐部探寻线索时，甲又遇到了千夏 追踪至神父时，由于久利原直树的名字，甲取回一段记忆，直树的老师原来是菜叶的父母，但直树与菜叶间似乎另有隐情 回到现实后，甲吃惊地看到菜叶也在清城市中 千夏也想过来虚拟的如月寮中，却因与菜叶意见不合不欢而散，临走时警示甲方舟有可能隐瞒真相，然而刚走，方舟就出现了病毒攻击，甲为此来到方舟深处 穿插着一段久利原直树与反ai人士的争执与他对编译者执着的缘故 清城市开始不安全，甲想带网管菜叶离开时，想不到菜叶和久利原直树是有联系，话音未落，统合军的千夏已袭击过来，却被出现的久利原直树制服 在多米尼恩据点，久利原直树解释当年是因炸弹警告才撤离研究所，而这些年躲藏只为完成编译者来自证清白，而甲对此半信半疑 穿插着菜叶考试失败离家出走与甲发现她父母因研究恐袭双亡与找到她的记忆 编译者完成后，蕾在甲父亲的魔狼佣兵帮助下追踪到了甲，甲继续作战想使用核爆炸掉编译者 这时奇点与代理人都出现了，代理人告诉甲滞于战斗的话，菜叶可能遭遇不测， 甲听从代理人指示，带着菜叶离开了据点 穿插着久利原直树把编译者的反制措施刻印在甲脑内芯片里 菜叶因身体不适诊断过后，体内藏有编译者 甲带她到学院废墟处，躲避敌人与避免造成危害，但在上车前遇到蕾劝阻 家暴 前往学校途中，被父亲说服的甲与魔狼合作，找到菜叶时她已被编译者感染了 甲听从计划，一方面方舟对编译者进行改写，另一方面甲来守护菜叶，防止被潜脑</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
