<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>key on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/key/</link>
    <description>Recent content in key on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2022 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/key/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不太像key社的男主</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</guid>
      <description>key社的作品向来属于是自来水，所以也很快加入序列中
共通 开头key社经典的带有语音的莫名奇妙的不知所云的自言自语 这一日，男主羽依里来到小岛上，开头就遭受阿婆的诘难 杠精
同时，羽依里看到码头上白发少女大号版的库特公 他是为整理外婆遗物而过来的，但阿姨却说暂时还用不到他 游手好闲的他到处逛，在听到泳池有声响过去查看，遇到早上看到的少女白羽正在学游泳，但不知为何被骂
书记配的音
之后，陆续遇到了同样寄居在外婆家的亲戚海未 满口黄段子，睡眠不足的苍 吃货的红毛神山识 打工是不可能打工的
小岛居民良一与美希
这个小岛大有问题
~ 23333 灯塔上的寻找自我的䌷.文德斯 喜欢欧派的静久与拖着行李箱的鸥 在看到穿着校服依旧待在码头的白羽，羽依里过去搭话，白羽仍然在晚上学习游泳，在问到为什么这么晚才学，被明显抗拒的白羽甩了一句，雨女无瓜 岛上少年团决定办个欢迎会，又遭遇兵乓怪人天善，出乎意料的是白羽也过来捧场 白羽 羽依里继续尾行白羽，她依然对羽依里怀着抗拒心理，和缓后，在他询问下，白羽讲起那日码头看到两只落单的白鸟哀叹的天空之青，听完这话后，羽依里说他记起想来到小岛的理由 23333 持续尾行白羽过程中，两人关系大为改善 ~ 看到羽依里经常尾行白羽，良一讲起了以前有人过度骚扰白羽导致被她诅咒致伤的事件，事件过后，白羽也疏远了众人 羽依里就此事问了白羽，她却笃定认为自己的缘故，而恰巧白羽对他发出了预言，并真的在不久后实现 虽然遭遇厄运，但作为城里人的羽依里显然不将这些事放在心里，继续沉迷白毛 是只大号版的库特公 同时向白羽约定只要她学会游泳，他就会离开小岛 羽依里再次遭遇预言事件，在游泳池因心理阴影溺水，为此，白羽学会游泳，让他提前走 他依旧没走，找到了白羽，而白羽讲了以前的事，称自己有未来视，并会在这个夏末溺水，而且还会连累他 他俩找小伙伴商议，得出结论时间段在夏鸟祭典上，由于是白羽外公决定的，于是羽依里前往找外公 老头子表示要说服他，要提前打赢他，羽依里靠着倔强打败了外公，但外公的话启发了他，解决问题关键终究在白羽身上 于是他想让白羽共同面对这件事，但同参与祭典需要成为亲属，所以要暂时结婚 ~ 但祭典前夜白羽消失了，羽依里迅速找到了她，白羽问了galgame女主通常会问的问题，为什么要管她，自己这样消失不就好了吗 羽依里讲诉自己的故事，因游泳竞技失败导致无法再游泳，后又成了混子，最终打架被停学，家庭因此而破裂，来到小岛后，他明白逃离终究是没用的，决定在解决完白羽的事后就回去面对，
在进行蝶番仪式的路上，羽依里看到会发光的蝴蝶，与空地上的海未 祭典结束，他们并没有遭遇什么险情，而在这个时候，有个女孩失踪了，他们猜测可能藏身于祭典中的船上，于是前往救援 找到女孩时，白羽被浪打翻，羽依里抓到她之际，预言似的说了句奇怪的话，并且再度看到发光的蝴蝶 虽成功救起白羽，但还是对之前的事摸不着头脑，之后，羽依里离开小岛 苍 羽依里尾行另一个女主苍 出现啦，某个女路人
某日深夜， 羽依里尾行苍时看到她在接触发光蝴蝶 他聊起这个话题时，被搪塞了过去 羽依里意外从外婆遗物中得知发光蝴蝶是什么 外婆家中真的是什么都有.jpg 本着不作死就不会死的精神，羽依里触碰了发光蝴蝶，记忆受到影响陷入危险，侥幸有苍过来搭救，这时苍介绍她家代代相传的任务，将七影蝶送到该去的地方，不过她想找到一份记忆 之后，他也明白了苍为什么执着想找的那一份记忆 羽依里因接触七影蝶而变得嗜睡，苍也告诉了原因，羽依里觉得她太奋不顾身，苍则认为姐姐睡不醒是自己的错 由于姐姐一度病危，苍一次性接触了大量的蝴蝶，却依旧找不到姐姐的记忆，但羽依里能看到苍所看不到蝴蝶，帮助她拿到了姐姐记忆 姐姐苏醒后，苍却陷入到沉睡中 苍在一星期后醒来，却不断有七影蝶从她身上飞出，苍要求羽依里带她到神树处，由于夏日结束，招引不到苍记忆形成的蝴蝶 羽依里继承苍的任务，遣返七影蝶并找到其中她的记忆 之后显然是开头的记忆延续 䌷 羽依里前往灯塔处，䌷想通过搭建阳台来寻找自我，于是他们出发捡垃圾 之后又遇到静久，开始了三人行 女路人又出现啦
~ 䌷时不时有些忧虑，因为她留在小岛时间只余一个暑假 羽依里告诉了她关于游泳的往事，䌷则希望他不被往事的束缚 他决定向䌷表白，不过她先是拒绝，后再转过来向羽依里表白，由于留下时间不多，䌷不知道这些是否有意义，羽依里提起游泳的往事表述都有意义 ~ 在整理外婆收藏时，羽依里看到几十年的照片上显然有着䌷相貌的人 随着时间流逝，䌷出现的时间越来越晚，羽依里找她时听到以前有个金发少女神隐了，虽然䌷在最后出现了，又很快消失了 羽依里等人通过照片找到了䌷的家，其中有着照片本人的日记，她私奔后就此消失了，但有人为了不让她被别人忘记将日记续写了下去 他思考着这些事恍惚下来到灯塔，却发现灯塔外的环境大为迥异，并被困住灯塔之中 在灯塔中，照片本人出现了，她解释由于迟迟无法做出抉择，被困在灯塔中 想明白后的羽依里回到原来的世界，䌷再次出现了， 于是继续过家家的日子 暑假最后一日，䌷讲述自己的故事，由于照片中的人遭遇了神隐，为了避免她被别人忘记，䌷则化身为她的样子， 与上个结局类似，貌似奏了又回来了 美希 羽依里这次尾行加入到了少年团中，巡视小岛 随着与美希关系接近，他做起了一些奇怪的梦 什么日审阳间，夜审阴间</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
