<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>key on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/key/</link>
    <description>Recent content in key on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/key/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>永远喜欢星野梦美</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/planetarian/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/planetarian/</guid>
      <description>先看过动漫才知道这部游戏的，不多说开推
   久违的key   核战爆发后，男主为物资跑进废弃城市中，在天文馆里遇到只没被关机的机械姬，守着一台已经坏了的天象仪      机械姬只有和平时候记忆，本该离去的男主却滞留此地维修起天象仪      天象仪维修结束，然而遭遇停电，男主于黑暗中听机械姬解说星空    第二天告别，机械姬意外提出要送行     男主对付机械装置，他还想着拐走机械姬，但意外发生，男主失去反抗能力，她却走了出来    end       感想：
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不太像key社的男主</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</guid>
      <description>key社的作品向来属于是自来水，所以也很快加入序列中
 共通 开头key社经典的带有语音的莫名奇妙的不知所云的自言自语    这一日，男主羽依里来到小岛上，开头就遭受阿婆的诘难   杠精
 同时，羽依里看到码头上白发少女大号版的库特公  他是为整理外婆遗物而过来的，但阿姨却说暂时还用不到他  游手好闲的他到处逛，在听到泳池有声响过去查看，遇到早上看到的少女白羽正在学游泳，但不知为何被骂
书记配的音
  之后，陆续遇到了同样寄居在外婆家的亲戚海未      满口黄段子，睡眠不足的苍   吃货的红毛神山识  打工是不可能打工的
  小岛居民良一与美希
这个小岛大有问题
  ~   23333   灯塔上的寻找自我的䌷.文德斯  喜欢欧派的静久与拖着行李箱的鸥   在看到穿着校服依旧待在码头的白羽，羽依里过去搭话，白羽仍然在晚上学习游泳，在问到为什么这么晚才学，被明显抗拒的白羽甩了一句，雨女无瓜  岛上少年团决定办个欢迎会，又遭遇兵乓怪人天善，出乎意料的是白羽也过来捧场   白羽    羽依里继续尾行白羽，她依然对羽依里怀着抗拒心理，和缓后，在他询问下，白羽讲起那日码头看到两只落单的白鸟哀叹的天空之青，听完这话后，羽依里说他记起想来到小岛的理由     23333   持续尾行白羽过程中，两人关系大为改善    ~    看到羽依里经常尾行白羽，良一讲起了以前有人过度骚扰白羽导致被她诅咒致伤的事件，事件过后，白羽也疏远了众人  羽依里就此事问了白羽，她却笃定认为自己的缘故，而恰巧白羽对他发出了预言，并真的在不久后实现      虽然遭遇厄运，但作为城里人的羽依里显然不将这些事放在心里，继续沉迷白毛     是只大号版的库特公   同时向白羽约定只要她学会游泳，他就会离开小岛       羽依里再次遭遇预言事件，在游泳池因心理阴影溺水，为此，白羽学会游泳，让他提前走   他依旧没走，找到了白羽，而白羽讲了以前的事，称自己有未来视，并会在这个夏末溺水，而且还会连累他  他俩找小伙伴商议，得出结论时间段在夏鸟祭典上，由于是白羽外公决定的，于是羽依里前往找外公       老头子表示要说服他，要提前打赢他，羽依里靠着倔强打败了外公，但外公的话启发了他，解决问题关键终究在白羽身上   于是他想让白羽共同面对这件事，但同参与祭典需要成为亲属，所以要暂时结婚     ~    但祭典前夜白羽消失了，羽依里迅速找到了她，白羽问了galgame女主通常会问的问题，为什么要管她，自己这样消失不就好了吗  羽依里讲诉自己的故事，因游泳竞技失败导致无法再游泳，后又成了混子，最终打架被停学，家庭因此而破裂，来到小岛后，他明白逃离终究是没用的，决定在解决完白羽的事后就回去面对，</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
