<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>动作 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%8A%A8%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 动作 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jul 2023 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%8A%A8%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>巫师三</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</guid>
      <description>很久以前云游戏了一次，不过不怎么影响打这部游戏，中年人第一款次世代3A大作，虽说离发售时间良久，不过年初时更新了次世代补丁，加上现今游戏由于成本高昂，画面上能省就省，巫师三画质上倒没差多少，勉强算是次世代，玩起来感觉很新，真的很新，以致于找到的攻略都是过期的
 开头背景的设定     之后是段碉堡的cg    然后洗澡开局的gay杰洛特，还有女术士叶奈法       凯尔莫罕
  下楼的杰洛特还遇到维瑟米尔老爷子   训练希里过后，狂猎来袭    白果园 从白果园到三味书屋  白狼杰洛特惊醒，之前原来是个梦，此时他与老爷子正在寻找椰奶     独角兽还行   两人前往白果园的酒馆调查，白狼从镜子大师处得到提示   镜子大师暗中装逼      并且开启真正的主线，以及名侦探猎魔人的办案与斩妖除魔         老寒腿是这样的     小东西长得真别致   尼弗迦德军官提出透露椰奶的下落，前提是解决掉狮鹫      狡诈军官说的消息也没什么价值  白狼继续在酒馆打牌，解决完寻衅滋事的年轻人后，酒馆老板却在畏惧，杰洛特一脸落寞    离开时，却遇到意料之外的人   杰洛特跟随椰奶觐见皇帝恩希尔，他给予白狼几条路线     希里这表情2333   白狼与椰奶兵分两路，前往不同地方找女儿     女儿长大啦      威伦    威伦之地深受战乱祸及，一片荒芜外加穷山恶水加一群刁民    杰洛特一路调查，前往威伦男爵领地——乌鸦堡      血腥男爵告知希里是如何来到此地，但欲知后事，要先找到他女儿与妻子     但在找人前，先完成游戏主线   妻女虽然重要，但     只会摸鱼的女孩   与喜欢押韵的巫医交谈后，猎魔人得到线索，男爵夫人曾堕胎过  杰洛特帮助男爵物理冷静后，成功将尸婴变成家事妖精，从而追寻痕迹      小别致长得真东西     打妖灵太难受了    男爵又透露点希里的剧情    由于男爵夫人被劫走后下落不明，猎魔人据小道消息找到女巫，没想到是熟人凯拉，女术士显然混的不太行，有关希里的情报，凯拉表示有位精灵法师正在寻找希里    两人前往精灵所提及到的遗迹调查，遗留下的讯息提醒希里小心老巫妪      憋说话   作为酬谢，白狼帮凯拉调查老鼠塔   这里太阴间     信仰之跃   怨灵要求白狼带物品离开老鼠塔，但杰洛特岂是一般人，他可是名侦探 昆特高手猎魔人，一下子识破计谋   猎魔人将原委告知怨灵的情人，两人最后来了一发一吻，消除诅咒   凯拉十分满意，欣然邀请杰洛特   神特么卖艺不卖身      你好懂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狂战传说</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/talesofberseri/</guid>
      <description>这部当初是看到贴吧风评不错，很早就就入手了，最近用a卡玩时发觉帧数好低，可以用dxvk解决
 开头一小段cg介绍了女主姐夫保护两人的经过  接下来是弟控女主与弟弟的日常，当女主问起jrpg素来有获得抛瓦的问题时，妻离子丧的姐夫却反问了女主     在两人外出时，遭遇了哈士奇狼人业魔，在昏迷前姐夫过来装逼    醒来后的女主，碰到jrpg每个弟控会遭遇的事，内心绝望的女主成为了噬魔，       女主被关进小房间，某日来了位意外的客人姐夫的圣隶，她介绍了外面的事，并放了女主    很好，很有精神   女主决定越狱找已成为导师的姐夫报仇，出来一看狱友个个都是人才，说话又好听   在与金毛的战斗中，圣隶濒死，女主吞噬了她，观望到一小段记忆       女主简直不要太飒   众人乘船离开，不出所料触礁，遇到了正太圣隶，由于rpg套路，一行人决定去打到这只业魔   途中遇到了红毛对魔士，虽然打到了业魔，但之前正太圣隶的主人也是个弟控，女主身份暴露，逃跑时女主拐跑了正太    这战斗系统玩不太懂      之后海盗副船长找上门来，突破了海峡圣寮的封锁，      2业魔2圣隶1人类前往王城，在那里，女主看到数年未见的导师，由于rpg套路，女主等人要先打另外一个人
23333
  ~     找导师晦气过程中，副船长碰到有个拿着船长武器的露胸装圣隶，
 23333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怪物猎人p3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</guid>
      <description>今年6月时显卡坏了没法玩单机，由于之前买了怪物猎人世界，贫瘠的记忆力突然想起怪物猎人p3，上学期间ppsspp模拟器还不太行，现在的话骁龙662足以顺滑运行，已成了泡面盖板的小新pad就派上用场
记录下怪物虐猎人过程
彩鸟 因为带着灼烧功能，起初打的时候滚来滚去浪费输出，后来莽就是了，胯下做人  雌火龙 带毒带火，打起来挺烦的，翅膀下做人  毒怪龙 打起来蛮恶心，老是跳到天花板上，攻击范围又广  雷狼龙 会放电带麻痹效果，脚下做人，小心它的闪电五连鞭  打完雷狼龙还会播一段cg     成双成对   讯龙 这货跳来跳去，还会灰，神烦，后来发现它弱墙角，请好好地壁咚它  冰牙龙 打起来很凶，侥幸过了  雄火龙 与雌火龙差不多  角龙 会潜地，脚下做人，手感梆硬  轰龙 攻击范围超广，很受苦  峯山龙 没什么可说，莽就是了  打到这里村级任务就完成了，之后上位任务还要先打下位任务，懒得打搁置了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男主终于没患有健忘症了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</guid>
      <description>19年左右，当时陆续刷到了贴吧与知乎介绍机甲galgame的帖子，只不过贴吧吹的是baldr，而知乎盛赞的是muv，最近终于轮到玩baldr，尴尬的是号称资源党的自己在网上竟然找不到学习版本，好在baldr上架了steam并有中文，乘着促销入手了
 开头似曾相似男主门仓甲的自言自语（这里bgm相当行）  陡然醒转的门仓甲却发现自己身处战斗中，还没来得及反应就被一名自称是他下属的女性所救，并被告知甲被之前的爆炸波及而导致记忆混乱   两人安全下线后，走出潜伏场所，出现在眼前的是九龙塘清城市，   为了治疗门仓甲的失忆，于萝莉医生处接受了治疗，取回了一小段记忆   看到这cg突然想玩学习版    故事转而叙述起门仓甲在星修读书的经过，被迫离开的宿舍的甲和基友，在亲戚亚季姐介绍下，来到如月寮   在如月寮中，甲与多年未见的幼驯染菜叶相遇，并在宿舍中捡到了机甲武器卡带    你也是正义的伙伴   拿到卡带的事很快被人知晓，曾指过路的直树成为他们的师傅，而亚季姐则叮嘱甲几句   甲到虚拟网络找亚季姐时，偶遇了一名少女呼  回到现实，甲对比学园时代的生活怅然若失，这时甲收到情报贩子发来的信息，但来得太迟了   继续回忆，由于机甲比赛需要三人组队，他们瞄上了千夏   千夏一开始反对，后来以约会作为交换，约会途中撞到杂修在“凌弱”，甲虽然真人pk从没赢过，但好在有千夏在   新学期开始甲遇到了患有电脑症的少女水无月真，特技是话痨和突破防火墙   醒来的甲无比想念星修，去到学校处已是一片废墟，忆起了事件经过，   蕾线   甲遇到父亲的部下，恍惚下的他真人pk又输了，被少佐挟持，好在有蕾在  考虑到周围已经不安全，两人前往方舟投奔甲的亲戚圣良  在方舟中，甲看到了与呼相似面貌的npc，这才记得呼原来是npc来的   虚拟网络里，甲与多年未见的亚季姐、菜叶重逢，   现实世界中，与市长有隙的议员发表言论时被人刺杀，甲追踪凶手，凶手是个杂修      回到现实的甲跑路途中意外遇到了千夏  方舟里，甲从身手判断基友是自警军的人，而基友也透露处所在组织有暗中找寻甲他们  甲等人从情报中推敲出市长可能有莫大关联，去俱乐部追踪线索，却出现了意想不到的角色——多米尼恩  还没多谈几句，就被红色机体打断，现场也出现多股势力，之后甲跑路途中又遇见了千夏   与多米尼恩相遇后，蕾的神色一直不自然，甲询问下，才知道蕾的母亲是被多米尼恩害死的  方舟里，甲看到空的房间，脑海里闪过与空相识的记忆，甲很诧异空的面貌与呼相似   而后呼的事情被空发现了，场面一度十分尴尬，但又在真劝说下和好   方舟内，甲遇到有点不寻常npc，就此事问了亚季姐呼存在的可能，她断然说否   另一方面，菜叶询问甲是否记住约定，明明是健忘，推说失忆不记得了  另另一方面，与千夏面见时，一个个仗着甲失忆，化为谜语人  于此同时，甲的处境越来越危险，蕾带他到了市中心——米特斯拜亚，原来蕾是户口在这  当夜，甲做起第一视角的某人的梦，但文字颜色已经透露出某人是谁  市中心内，蕾向甲述说母亲信教的经过，认为这一切都是由父亲造成  夜晚，基友告诉了甲，蕾一个人前往市长所在的事，  甲不信蕾会背叛，但担心蕾的处境前往虚拟网络内寻找，原来蕾想独自解决市长，但被杂修阻扰，甲虽然最后救出她，但被统合军的人捕获   在被囚禁之中，甲又做起了蕾的梦，与空成为朋友与便当的事     甲与统合军上层——蕾的父亲谈话后，保释离开了统合军  恰巧遇到了多米尼恩攻击市中心，为了帮基友和保护难民，甲等人来到网络作战  作战之中受到神父蛊惑，逐渐失了智，这时谜之npc又出现了，提醒了甲，他也由此记起呼和空的关系，恢复了清醒    因市长被多米尼恩抢走，甲决定继续追踪  昏迷的甲又做起了蕾的梦，便当2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
