<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>动作 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%8A%A8%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 动作 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Oct 2022 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%8A%A8%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>怪物猎人p3</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%80%AA%E7%89%A9%E7%8C%8E%E4%BA%BAp3/</guid>
      <description>今年6月时显卡坏了没法玩单机，由于之前买了怪物猎人世界，贫瘠的记忆力突然想起怪物猎人p3，上学期间ppsspp模拟器还不太行，现在的话骁龙662足以顺滑运行，已成了泡面盖板的小新pad就派上用场
记录下怪物虐猎人过程
彩鸟 因为带着灼烧功能，起初打的时候滚来滚去浪费输出，后来莽就是了，胯下做人  雌火龙 带毒带火，打起来挺烦的，翅膀下做人  毒怪龙 打起来蛮恶心，老是跳到天花板上，攻击范围又广  雷狼龙 会放电带麻痹效果，脚下做人，小心它的闪电五连鞭  打完雷狼龙还会播一段cg     成双成对   讯龙 这货跳来跳去，还会灰，神烦，后来发现它弱墙角，请好好地壁咚它  冰牙龙 打起来很凶，侥幸过了  雄火龙 与雌火龙差不多  角龙 会潜地，脚下做人，手感梆硬  轰龙 攻击范围超广，很受苦  峯山龙 没什么可说，莽就是了  打到这里村级任务就完成了，之后上位任务还要先打下位任务，懒得打搁置了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男主终于没患有健忘症了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</guid>
      <description>19年左右，当时陆续刷到了贴吧与知乎介绍机甲galgame的帖子，只不过贴吧吹的是baldr，而知乎盛赞的是muv，最近终于轮到玩baldr，尴尬的是号称资源党的自己在网上竟然找不到学习版本，好在baldr上架了steam并有中文，乘着促销入手了
 开头似曾相似男主门仓甲的自言自语（这里bgm相当行）  陡然醒转的门仓甲却发现自己身处战斗中，还没来得及反应就被一名自称是他下属的女性所救，并被告知甲被之前的爆炸波及而导致记忆混乱   两人安全下线后，走出潜伏场所，出现在眼前的是九龙塘清城市，   为了治疗门仓甲的失忆，于萝莉医生处接受了治疗，取回了一小段记忆   看到这cg突然想玩学习版    故事转而叙述起门仓甲在星修读书的经过，被迫离开的宿舍的甲和基友，在亲戚亚季姐介绍下，来到如月寮   在如月寮中，甲与多年未见的幼驯染菜叶相遇，并在宿舍中捡到了机甲武器卡带    你也是正义的伙伴   拿到卡带的事很快被人知晓，曾指过路的直树成为他们的师傅，而亚季姐则叮嘱甲几句   甲到虚拟网络找亚季姐时，偶遇了一名少女呼  回到现实，甲对比学园时代的生活怅然若失，这时甲收到情报贩子发来的信息，但来得太迟了   继续回忆，由于机甲比赛需要三人组队，他们瞄上了千夏   千夏一开始反对，后来以约会作为交换，约会途中撞到杂修在“凌弱”，甲虽然真人pk从没赢过，但好在有千夏在   新学期开始甲遇到了患有电脑症的少女水无月真，特技是话痨和突破防火墙   醒来的甲无比想念星修，去到学校处已是一片废墟，忆起了事件经过，   蕾线   甲遇到父亲的部下，恍惚下的他真人pk又输了，被少佐挟持，好在有蕾在  考虑到周围已经不安全，两人前往方舟投奔甲的亲戚圣良  在方舟中，甲看到了与呼相似面貌的npc，这才记得呼原来是npc来的   虚拟网络里，甲与多年未见的亚季姐、菜叶重逢，   现实世界中，与市长有隙的议员发表言论时被人刺杀，甲追踪凶手，凶手是个杂修      回到现实的甲跑路途中意外遇到了千夏  方舟里，甲从身手判断基友是自警军的人，而基友也透露处所在组织有暗中找寻甲他们  甲等人从情报中推敲出市长可能有莫大关联，去俱乐部追踪线索，却出现了意想不到的角色——多米尼恩  还没多谈几句，就被红色机体打断，现场也出现多股势力，之后甲跑路途中又遇见了千夏   与多米尼恩相遇后，蕾的神色一直不自然，甲询问下，才知道蕾的母亲是被多米尼恩害死的  方舟里，甲看到空的房间，脑海里闪过与空相识的记忆，甲很诧异空的面貌与呼相似   而后呼的事情被空发现了，场面一度十分尴尬，但又在真劝说下和好   方舟内，甲遇到有点不寻常npc，就此事问了亚季姐呼存在的可能，她断然说否   另一方面，菜叶询问甲是否记住约定，明明是健忘，推说失忆不记得了  另另一方面，与千夏面见时，一个个仗着甲失忆，化为谜语人  于此同时，甲的处境越来越危险，蕾带他到了市中心——米特斯拜亚，原来蕾是户口在这  当夜，甲做起第一视角的某人的梦，但文字颜色已经透露出某人是谁  市中心内，蕾向甲述说母亲信教的经过，认为这一切都是由父亲造成  夜晚，基友告诉了甲，蕾一个人前往市长所在的事，  甲不信蕾会背叛，但担心蕾的处境前往虚拟网络内寻找，原来蕾想独自解决市长，但被杂修阻扰，甲虽然最后救出她，但被统合军的人捕获   在被囚禁之中，甲又做起了蕾的梦，与空成为朋友与便当的事     甲与统合军上层——蕾的父亲谈话后，保释离开了统合军  恰巧遇到了多米尼恩攻击市中心，为了帮基友和保护难民，甲等人来到网络作战  作战之中受到神父蛊惑，逐渐失了智，这时谜之npc又出现了，提醒了甲，他也由此记起呼和空的关系，恢复了清醒    因市长被多米尼恩抢走，甲决定继续追踪  昏迷的甲又做起了蕾的梦，便当2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
