<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>加勒比海盗 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%8A%A0%E5%8B%92%E6%AF%94%E6%B5%B7%E7%9B%97/</link>
    <description>Recent content in 加勒比海盗 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2025 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%8A%A0%E5%8B%92%E6%AF%94%E6%B5%B7%E7%9B%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>刺客信条4</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ac4/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ac4/</guid>
      <description>送的刺客信条系列还剩两部，打算全部推完。
 四代主角爱德华乃三代狂战士康师傅的祖父，同时也是名亡灵法师海盗。游戏开头大雨与雷鸣交织黑夜，爱德华所属海盗船袭击阿萨辛的多桅方形帆船，炮火轰鸣与弑杀声中，两艘帆船破碎双宿双栖坠入深海   话说爱德华这相貌长的像……       爱德华一度丧失意识，脑海闪烁过往记忆。妻子曾劝他安分打工，但他不甘心如此贫穷，发誓会为她带来富裕生活，他当时野心勃勃没能察觉妻子眼中失落。    爱德华捡回一条小命，不曾想对手受伤依然存活。阿萨辛承诺给予报酬护送他离开，待海盗走近却立即翻脸。随后阿萨辛逃，爱德华追，海盗轻松解决负伤敌人。爱德华从他身上搜出一封邀请信，信中所提及丰厚的报酬与雇主不认识刺客样貌，令他怦然心动不禁产生一个大胆的想法：扮演阿萨辛骗取钱财。   爱德华解救落难商人，搭乘他的多桅船前往目的地。  返回现实，虚拟现实工具人这次连相貌都无，女员工使劲叭叭鼓吹公司的伟大虚拟现实计划，随后告诉他别想些有的没得，年轻人就该好好打工  目的地不出意料发生闹事，酒鬼前来找茬，而且更是揭破海盗身份。爱德华艰难迅速解决战斗，却连累商人老哥的糖丢了给士兵，于是帮他取回商品       爱德华依据地点走入总督府内，一名脸上有疤，做派精悍男子上前打招呼，爱德华明知他是试探自己，也只能按捺不安强笑回应。   众人行至须发皆白的总督老头面前，这伙人原来都是甜不辣。爱德华冷眼旁观，甜不辣们企图寻找观测所偷窥人类，而这又和一名称为圣者的人类息息相关。   第二日甜不辣押送圣者道路上，阿萨辛不出所料前来劫囚，男主先击退阿萨辛，随后跑酷追踪圣者，总督老头给了一笔酬劳  爱德华朝商人抱怨，甜不辣太吝啬，拼死冒险换取不过微薄酬金。他转念一想，观测所这个消息肯定值一大笔钱，打算亲自面见圣者套话   当爱德华潜入禁闭室内，眼前躺倒在地守卫令他不由得一惊，随后他被逮个正着。爱德华努力挣扎，解释自己我不是、我没有，老头明知圣者逃脱与爱德华无关，但还是送他去坐奴隶船，原来老头早已识破他的阿萨辛皮肤    爱德华回想过往，岳父鄙视他整日饮酒闯荡走私，他醉醺醺向妻子承诺自己将会成为船长，拥有一大笔金币。   他与黑人合力逃脱，释放所有奴隶，并劫持一艘双桅横帆船，暴风雨下凭借折磨人出色航行技巧逃脱敌人的追索。      大海啊，你都是水     海浪真是醉了      幸免一难的爱德华手握木舵轮，意气风发，他真正拥有一艘属于自己海盗船——寒鸦号，与军需官讨论后前往拿索。   航海操控还算顺滑
  拿索   爱德华和往日走私同伙叙旧，交流了招募船员与观测所诸事，同伙对观测所不以为意，唯独爱德华笃信观测所存在海量财宝      拿索海盗事业蒸蒸日上，一伙人胆色过人，甚至开始劫掠海军所属金属      海战方式可圈可点     跟踪差评      拿索防御仍显单薄，黑胡子提议抢夺一艘旗舰     龟龟   爱德华潜入进旗舰中，解决掉曾有数面之缘的甜不辣，但他死前痛骂，令爱德华颇为不自在      回归现实，项目总监要求工具人聚焦于观测所。尚有空闲，在黑客指示下，工具人收集上代主角戴斯萌录音和尸体录像   戴斯萌泪目</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
