<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>魂系 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E9%AD%82%E7%B3%BB/</link>
    <description>Recent content in 魂系 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E9%AD%82%E7%B3%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>盐与避难所</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/saltandsanctuary/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/saltandsanctuary/</guid>
      <description>玩过黑魂1，2部后，打听到有部号称2d类的黑魂，就是此作《魂与避难所》，而后epci赠送，现在试试到底如何
 魂系向来骑士开局，前言主角护送公主和亲，而且这次任务意义重大     但不出所料出现意外，船被怪物袭击，主角也流落到岛上   他遇到第一位npc，爬上高处，遇到位萌新boss——咸湿骑士     这技能树真是醉了     建议卸下沉重装备     骑士从颤抖海岸出发，一名老人伫立在圣所之前。圣职加点后来到腐烂盛宴大厅，解决掉一堆溺亡士兵、突袭者、弓箭手，攀登高处，萌新boss咸湿骑士等候在此，为躲避其劈砍与重击，骑士连忙卸下装备，盔甲迅速掉落，撞击地面产生“嘭”的一声。接连翻滚躲避攻击，他寻觅敌人攻击间隙，双手握持长剑，使劲刺击，最终敌人跪倒在这种攻击方式  向右前行，来到断桥处，撞到企图屠龙的npc，被告知此路不通，主角只好沿着地下行走，微笑山庄内击杀王后    大风车击退难受     骑士缓慢走进大厅深处，目视前方，砖瓦遍布灰尘血迹，烛光晦暗，只照亮中间的酒红色地毯，他快步走进大厅尽头，古朴且破旧大门耸立，一把锁正挂在上面。应该是这个门，骑士从羊皮口袋掏出要塞钥匙，解锁并用力推开大门 吱呀”声响起，随着门打开，外部亮光逐渐透进，骑士忍不住眯了下眼，用手挡住光线，确认安全后，松了口气同时向前迈去
周围浓雾弥漫，不多时，骑士望见一道身影，从装束来看是名战士，其手持长戟与盾牌，注视不远处断桥。他走上前去打个招呼，“嘿！” 战士转过头，望了骑士一眼，回应：“我是名屠龙者，听说城堡来了条恶龙，只可惜&amp;hellip;.” ”只可惜什么“ “路途受阻，你也只能从地下村庄启程，” 骑士点头，随即掠过战士身边，继续朝着远处而行
他跃过断桥，来到片空地上，周遭异常平静，骑士不敢大意，使用侦察技能仔细探索，果真一个敌人都没有，看来都被屠龙者解决。数日后，骑士探寻到隐蔽群山中的庇护所，急忙进去加点。
骑士刚踏出庇护所一步，顿时心有所感，他迅速转过身去，抬头望上一瞧，庇护所上方似乎有建筑。好奇之下，骑士伸手向岩块借力，身子轻松往上一跃，不到一瞬，双腿已站稳在庇护所上方，目光扫视周围，原来是片废弃要塞遗迹。
在这片残垣断壁上，他不止一次来回兜转，企图找出可能存在的宝物，直至天色已晚，骑士竟找到炎瓮与钉头锤，收拾完补给，他心满意足再度启程。
雾气愈发浓重，刚靠近森林边缘，骑士就看见前方一滩沼泽地，地上更堆积着大量的尸体，这种地方最容易滋生怪物，他心头一沉，果断从背负装备中取出长枪，握在手中。
沼泽地似乎察觉到人类的靠近，水面哗啦啦作响，竟站起几具活尸，随后整齐地朝他冲去，面对怪物的冲锋，骑士并没有后退，反而主动向前，迎击起最前面的怪物
骑士双手握紧长枪，使劲往前一戳，枪影如同一道灰光，瞬间击中活尸手持木盾，发出“砰”的一声，盾牌表面顿时出现几道裂痕。活尸尚未来得及反应，他继续往长枪灌注力量，裂痕逐渐扩大，传出“嘶”声音，盾牌沿着裂隙四分五裂，碎片洒落一地，长枪突破防御后，其势不止，不仅刺穿敌人，还波及到后面的活尸
男人轻松抬起长枪，往右一挥，两具活尸重重摔倒在地，已是失去活动能力。他持枪而立，打量四周，敌人已经分布左右，骑士夷然不惧，抡起长枪，划了个半圆，速度太快以致于传出“咻咻”声响，活尸即使没被长枪击中，也被形成的风压掀翻倒地，他迅速跑到活尸身边，一个接一个戳穿心脏。
骑士步行在树林间，才绕过大树，又看见一小队怪物驻扎于破旧城墙。他仔细辨认怪物种类，墙下两只似狼的巨兽不停逡巡，男人心中一跳，是凶猛兽，一种残忍的怪物，稍一接触就能立刻扑到对手身上撕咬。骑士仰头观察墙上的突袭者，不禁皱起眉头，突袭者固然不难对付，然而它的投掷飞斧技能，配合地形与凶猛兽，这可是件要命的事，想到这里，他不禁萌生退意。
男人还没撤退，前方的凶猛兽忽然竖起耳朵，迅速朝他奔袭过来，敏捷往前一扑，骑士猝不及防，直接被扑到在地，他顾不得背后痛楚，双手牢牢抵住狼喙，动物腥燥味扑鼻，尖锐獠牙划破皮肤流下鲜血，盔甲钢手套直击凶猛兽鼻子，怪物吃痛暂缓攻击，骑士抓住间隙，左手掏出匕首，迅速将刀刃刺入凶猛兽脖颈内，只听“嗷”狼嚎声响起，他身体一轻，连忙从地上爬起，与受伤怪物对峙
骑士抽出长枪，趁着凶猛兽立足不稳，枪影划过灰色轨迹，连续发起数次刺击，怪物身上瞬间出现几道伤口，失去平衡倒在地上，发出“砰”沉闷声响。他喘息不止，但还是不停向后跑动，远离突袭者的攻击范围。另一只凶猛兽已追踪过来，并企图再次扑到他，男人目光微动，向左垫步，往前一个翻滚，轻而易举避开敌人的扑击，已经站在怪物侧身。好机会！骑士赶紧用长枪攻击凶猛兽，握紧枪身，枪头直往魔物身上招呼，他用力太过，以致于整个枪头直接没入伤口内，魔物痛呼一声，尝试转过身来撕咬对手。骑士看出它的打算，迅速拔出枪头，伤口顿时血流如注，凶猛兽发出哀嚎，渐渐失去力气，脚步跄踉倒地不起
解决完两只凶猛兽，接下来的事情可好办多了，骑士擦拭额头的汗水，提起长枪，往剩余的突袭者走去。他时而向右迈步，时而往前一滚，避开敌人的飞斧攻击，逐渐跑近城墙。抵达墙脚处后，他伸手抓住一人高的木架，借力一跃，登上城墙顶部，朝着其上的突袭者冲刺过去。
骑士抢先出手，长枪挥动，突袭者来不及防御，枪尖已刺中胸口，其脸上带着木然表情向后倒去。随后他从墙上跃起，空中时就发起进攻，剩余的敌人们勉强招架住长枪，不过在骑士愈发凌厉的攻势下，两名突袭者陆续倒地。
他在森林深处穿行，树木逐渐稀少，随着视野开阔，一座延绵的要塞出现在他面前，建筑拥有高大拱门，银白色砖面铺设其中，他沿着要塞外的锁链，爬到建筑顶层，只见有名老人伫立在紧闭大门前。
老人似乎是察觉到他的视线，开口：“朋友，看来这就是你旅途的终点了。若有钥匙的话，……现在那就是另一个故事了。” 骑士走近门前，徒劳地晃动门的手把，大门纹丝不动。老人提醒他：“也许你应该搜索海滩下的那片废墟，那里有一场被遗忘的盛宴。我认为这总是有助于回到开始”
“果然要走地下村庄一趟”骑士点头，踏上回去的道路。
他重新回到大厅，昏暗的火把照亮下层的陡峭坡地，骑士随即翻身跃下，尽管他的动作足够细微，但还是为这片广寂的空间带来回响，很快，黑暗划过两道红光，扑打翅膀的声音逐渐靠近，长枪再次出击，寒光一闪，头骨蝠还未来得及攻击，就成为碎片
骑士往下挪移，虽有几只小蝙蝠数次前来阻扰，但对他来说还不算上威胁，最终，骑士推开深处大门，映入眼帘的是扭曲而高耸的树木，道路缺乏修缮杂草丛生，周围不知名尸体横陈四周，在破旧老式房子映衬下更显得阴森，一片死气沉沉
他仅踏出数步，长靴就触碰到一根绳索，骑士顿觉不妙，只见一捆带刺木桩携带风声，从高处迅速滑落，他躲闪不及，被凿个正着，巨大的冲击力令他从空中划过弧线，重重摔倒地面上，呕出一口鲜血，他心中恼恨不止，这种陷阱最为烦人，暗自探查伤势，生命值不到一半，骑士默默叹了口气，坐直身子，从腰间取出圣水，饮了一口治疗伤势。
骑士重新启程，一个敌人却阻住他的去路，面前同样是位骑士，“青铜剑骑士，”他尝试用枪刺击敌人，手中传来触感令他皱起眉头，对手的盔甲防御太高，眼见敌人正向自己逐步逼近，他当机立断，又退回到门内思考对策
他没料到的是青铜剑骑士同样走进门内，男人被迫接战，剑骑士挥舞剑时速度不算太快，但其势大力沉一击，令他伤势加重几分。男人无奈之下，再次撤退，重新爬回岩壁，幸亏剑骑士盔甲沉重，无法攀爬。他躲在上方，利用圣水治疗伤势，一旦身体开始恢复，就跃下平台找剑骑士算账，几次反复过后，在男人几乎耗光所有圣水，剑骑士终于死亡，成了一团燃烧的黑火。
解决完麻烦，骑士重新踏入微笑山庄内，两只凶猛兽一听到脚步声，瞬间奔袭过来，如今他的等级够高，只横枪一挥，两只魔物遽然倒地。
骑士路上至少击杀四五只魔物，其盔甲布满溅落血迹，他踏足一个平台，握住长链攀爬至下层，目视四周，这是片广场，被数栋破屋围绕，石柱搭建起两三米高的平台伫立中间，而正中心位置有个十字架，其上竟钉着个个稻草人，也不知道死活，骑士警惕周围，向稻草人问话
稻草人内部传出声音：“真可笑啊。在这种令人窒息的绝望面前，还能有什么生物继续坚持？其他人都已开始屈服。它会加入他们吗？”
骑士回答：“是的。”
稻草人再度发声：“不……没有了令人恐惧的能力，言语什么都不是。我从中看到了一丝勇气，而这让我很不愉快。他迟早会屈服。而当它屈服时，它不是顺从地臣服，而是在它从未领会的、最黑暗的绝望中臣服。”说完，稻草人沉寂下去，骑士无论再怎么询问，也听不到任何回答。
一群谜语人，没一个会说人话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仁王</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/nioh/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/nioh/</guid>
      <description>魂系开始大火后，陆续有些竞品出来，不过大多数都是西方题材，仁王是少见东方题材，jrpg玩得有点腻，看到epic有送，玩玩日系动作类
 一段黑漆漆的cg过后，主角杰落命在监狱中醒来     光速去世     熟悉的二人转   越狱途中还撞到boss的密谋，击败敌人后boss出现，原来是个吴克，使用抛瓦复苏挂掉的人，杰落命虽用开挂武器通关，但不慎之下老婆被ntr啦    ~   吃我拜年剑法    因此杰落命满怀心事东渡日本，寻找被抢走的老婆，开启落命之旅   打得泪目
  被劝退怨灵鬼虐完，他一出门就遇到个忍者      完全不习惯呀     喵星人   又转而去面对飞缘魔      只有靠十字斩，才能维持得了打到boss的样子
  上个副本结束，杰落命整个人都麻了的时候，遇到个妹子        这腿prprpr   杰落命接着找领主，这背后又是光头吴克的阴谋，打到幻化的人后，吴克继续实施ntr别人的守护灵   脱裤魔的怜悯⬇</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
