<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>steam on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/steam/</link>
    <description>Recent content in steam on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Oct 2023 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/steam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>鬼泣1-3HD</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/devilmaycryhd/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/devilmaycryhd/</guid>
      <description>act界的大作慕名许久，之前购买卡普空大包合集中有
 鬼泣一  ~   卡婊制作      一开始介绍背景，一个一脸van样叫斯巴达的恶魔在人魔对战中选择帮助人类  转场中有棱有角墨镜女找到一家名为恶魔五月哭的店   墨镜女找到但丁，稍微试探后，告诉但丁详情，恶魔企图复活，让他去收拾他们       两人来到小岛上，   不好意思，放错图了      第一只boss，蜘蛛精，没什么好说莽过去   第二只boss，黑漆漆的魔人，没什么好说莽过去，但不知何故，魔人在看到但丁的项链跑路      然后遇到只会灰的鸡boss，继续莽过去   跳跳乐太醉了      在阴间色调中碰到一只蜜汁生物史莱姆怪，由于有霸体，所以变成射击游戏   第n次遇到魔人，从掉下的项链来看，他与但丁关系大有渊源    一直神隐墨镜女出现啦，原来是个内奸，不过但丁放她一马，因为恋母   之后屑boss出现啦，企图利用人质，嗯━━(￣ー￣*|||━━，应该是魔质对付但丁   枪战解决完boss后，来到墨镜女身边趁热留下他母亲的项链
   射击游戏第二轮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仙剑奇侠传四</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianjian4/</guid>
      <description>国产游戏中，轩辕剑和古剑都有接触，唯独仙剑认识得很早，却从没打过，第四部评价不错，开推
   特色游戏开头   主角从服饰来看是名雷克萨，正在献祭动物伙伴给他爹   男主跟踪帕弗尔来到洞穴中，发现一名烧酒，少女随即溜了  他来到山洞深处，回忆他爹谜语人话语   这时又看到那名少女，不过主人公是位山上雷克萨，连女人都不认识   什么七龙珠开头     不要扶她   然后来了只执政官，两人决定用法术对付它  接着就挂了，end  接着执政官认出男主的剑，两人来到墓穴之中，大孝子手中的剑忽然发光把墓穴给整塌，     少女是追寻剑仙传说才来到山上的，忽悠男主一起下山  二人来到山下村庄，女主特别叮嘱雷克萨不要惹事，没想到男主竟然在新手村杀鸡，这引起村里人的仇视，而且大家都知道他爹以前是街溜子，已被赶出村庄，少女携男主悻悻离开     临走之际，少女问他爹倘若是大恶人，他会如何看待，雷克萨相当耿直回应   寿阳城    寿阳城外，三更半夜却传来野猪的咆哮，这到底是人性的扭曲还是道德的沦丧迎来女主的愤怒一击  引来的怪更是陷入危机中，恰好有人御剑而过解救两人   两个npc及时指路，主角们决定前往修仙    途径寿阳城时，雷克萨看到通缉令女主画像，顺手就把她卖了  捕头讲了县令认识他爹，请他到府上一聚  男主来到柳府上，县令一开口倒是很现代，   阿这   他在这边吃香喝辣，完全忘记少女牢底坐穿的事实   女主挤兑几句打算离开，出来一看柳府陷入迷阵中  迷阵终点原来是柳大小姐在考验他们，由于女主留有案底，为销案一行人前往山洞打妖怪    偷死人东西怎么叫偷，叫考古   山洞内妖怪只剩下小妖，大小姐就提议放走它们，顺便加入修仙大军中   小小的也很可爱    不拘女主们的发言，男主以直率应对      取近道来到王墓中，里面的怪可老阴间了   老摸金了        这怪要打两次，蛋疼   想开后宫就直说，别装傻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Figment/虚构世界</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/figment/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/figment/</guid>
      <description>这部是喜+1赠送的，其封面感觉还可以，打打看
 开头是两个人的声音，大致是在讲故事  然后画风一转，出现一只谜之生物，其饮料被唱着颓废摇滚风的格里弗斯将军抢走   主角边搜集记忆，边追踪格里弗斯到小镇，   喜欢rap的镇长及时出现，告诉主角要搜集三个面具  主角来到自由岛，撕心裂肺俚语风的扔翔战士早已等待在此，   运用风力，主角解决路上的阻碍，后用斗转星移打赢扔翔战士   再打赢一次，主角得到面具   格里弗斯又出现，放了狠话又走了，  根据镇长提示，主角到达机械与齿轮之地，找只蜘蛛   推箱子——解谜，重复此流程后，也顺利得到第二块面具   我恨推箱子     解谜从入门到入土      这机关不错     甲    一切准备妥当，主角前往意识之地找格里弗斯   通过另类的推箱子与记忆解密，主角用原力，哦不对，用爱与勇气击败格里弗斯       打到这里，他也意识到发生什么，唤醒自己    还算不错，虽然不太喜欢推箱子与有些音乐，开头bgm增色不少，唯独诟病的是每次结束游戏弹出那广告真是哈人  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巫师三</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/thewitcher3/</guid>
      <description>很久以前云游戏了一次，不过不怎么影响打这部游戏，中年人第一款次世代3A大作，虽说离发售时间良久，不过年初时更新了次世代补丁，加上现今游戏由于成本高昂，画面上能省就省，巫师三画质上倒没差多少，勉强算是次世代，玩起来感觉很新，真的很新，以致于找到的攻略都是过期的
 开头背景的设定     之后是段碉堡的cg    然后洗澡开局的gay杰洛特，还有女术士叶奈法       凯尔莫罕
  下楼的杰洛特还遇到维瑟米尔老爷子   训练希里过后，狂猎来袭    白果园 从白果园到三味书屋  白狼杰洛特惊醒，之前原来是个梦，此时他与老爷子正在寻找椰奶     独角兽还行   两人前往白果园的酒馆调查，白狼从镜子大师处得到提示   镜子大师暗中装逼      并且开启真正的主线，以及名侦探猎魔人的办案与斩妖除魔         老寒腿是这样的     小东西长得真别致   尼弗迦德军官提出透露椰奶的下落，前提是解决掉狮鹫      狡诈军官说的消息也没什么价值  白狼继续在酒馆打牌，解决完寻衅滋事的年轻人后，酒馆老板却在畏惧，杰洛特一脸落寞    离开时，却遇到意料之外的人   杰洛特跟随椰奶觐见皇帝恩希尔，他给予白狼几条路线     希里这表情2333   白狼与椰奶兵分两路，前往不同地方找女儿     女儿长大啦      威伦    威伦之地深受战乱祸及，一片荒芜外加穷山恶水加一群刁民    杰洛特一路调查，前往威伦男爵领地——乌鸦堡      血腥男爵告知希里是如何来到此地，但欲知后事，要先找到他女儿与妻子     但在找人前，先完成游戏主线   妻女虽然重要，但     只会摸鱼的女孩   与喜欢押韵的巫医交谈后，猎魔人得到线索，男爵夫人曾堕胎过  杰洛特帮助男爵物理冷静后，成功将尸婴变成家事妖精，从而追寻痕迹      小别致长得真东西     打妖灵太难受了    男爵又透露点希里的剧情    由于男爵夫人被劫走后下落不明，猎魔人据小道消息找到女巫，没想到是熟人凯拉，女术士显然混的不太行，有关希里的情报，凯拉表示有位精灵法师正在寻找希里    两人前往精灵所提及到的遗迹调查，遗留下的讯息提醒希里小心老巫妪      憋说话   作为酬谢，白狼帮凯拉调查老鼠塔   这里太阴间     信仰之跃   怨灵要求白狼带物品离开老鼠塔，但杰洛特岂是一般人，他可是名侦探 昆特高手猎魔人，一下子识破计谋   猎魔人将原委告知怨灵的情人，两人最后来了一发一吻，消除诅咒   凯拉十分满意，欣然邀请杰洛特   神特么卖艺不卖身      你好懂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>618买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/618%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/618%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</guid>
      <description>卡普空大包 在steam夏促之前，听到humble有卡普空大包促销，虽然没有冰原dlc，但有一直想玩的鬼泣全集，而且游戏恰好都没有，果断下手。steam夏促还没开始就结束了，库存吃灰数目+9  雅马哈F310 本来想买个开源掌机拿来串流，后来观望了下，要么是没有现货，要么屏幕太小，想想还是算了。刚好最近再推白色相簿，于是兴起了买吉他的念头，以前在b乎上看到有人推荐f310，就直接是它了，唯一后悔没有早点买，等了五天才到。
送过来外包装尺寸堪比电视规格，吓了我一跳   内包装     吉他本体   送了琴弦与变调夹等零零碎碎的东西，不过还是用回以前的变调夹  至于音色什么的，缺乏对比听不出个所以然，弦距比上一把吉他好了点，比较容易按</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拉伸手柄的尝试</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%8B%89%E4%BC%B8%E6%89%8B%E6%9F%84%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 07:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%8B%89%E4%BC%B8%E6%89%8B%E6%9F%84%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95/</guid>
      <description>最近心情不太爽很想躺平玩游戏，这个念头起源于最近读过一篇关于掌机的测评，而后知乎贴吧内容越来越无聊，翻来覆去的时候思考着能玩串流玩游戏岂不妙哉，既可以消磨碎片化时间，又可以减少steam喜+1，顺便治疗3d眩晕。虽然市面上有一些开源掌机可以拿来串流，不过感觉性价比不高，正好有部旧手机，所以买个拉伸手柄来充当掌机串流
货也很快送到，外包装还可以  拆出来一看样子还行，不过按键手感梆硬，塑料味道有点重  蓝牙连接，由于手机比较旧选择第三种  合体，用moonlight串流   样子不太拉风   玩了一两天后，效果不如想象中的美好，
1.由于手机长度与重量，躺在床上时把握起来手感非常的不好，很容易手酸
2.俨然成为古董的旧手机解码不给力，而且古怪的是哪怕连上5g，网速也超不了四十兆，而这使得玩起串流来时不时卡顿
虽然有些问题，但躺在床上玩游戏还是蛮爽的，陆续的日子里，将继续探索躺平着玩游戏的方案</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男主终于没患有健忘症了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/baldrsky/</guid>
      <description>19年左右，当时陆续刷到了贴吧与知乎介绍机甲galgame的帖子，只不过贴吧吹的是baldr，而知乎盛赞的是muv，最近终于轮到玩baldr，尴尬的是号称资源党的自己在网上竟然找不到学习版本，好在baldr上架了steam并有中文，乘着促销入手了
 开头似曾相似男主门仓甲的自言自语（这里bgm相当行）  陡然醒转的门仓甲却发现自己身处战斗中，还没来得及反应就被一名自称是他下属的女性所救，并被告知甲被之前的爆炸波及而导致记忆混乱   两人安全下线后，走出潜伏场所，出现在眼前的是九龙塘清城市，   为了治疗门仓甲的失忆，于萝莉医生处接受了治疗，取回了一小段记忆   看到这cg突然想玩学习版    故事转而叙述起门仓甲在星修读书的经过，被迫离开的宿舍的甲和基友，在亲戚亚季姐介绍下，来到如月寮   在如月寮中，甲与多年未见的幼驯染菜叶相遇，并在宿舍中捡到了机甲武器卡带    你也是正义的伙伴   拿到卡带的事很快被人知晓，曾指过路的直树成为他们的师傅，而亚季姐则叮嘱甲几句   甲到虚拟网络找亚季姐时，偶遇了一名少女呼  回到现实，甲对比学园时代的生活怅然若失，这时甲收到情报贩子发来的信息，但来得太迟了   继续回忆，由于机甲比赛需要三人组队，他们瞄上了千夏   千夏一开始反对，后来以约会作为交换，约会途中撞到杂修在“凌弱”，甲虽然真人pk从没赢过，但好在有千夏在   新学期开始甲遇到了患有电脑症的少女水无月真，特技是话痨和突破防火墙   醒来的甲无比想念星修，去到学校处已是一片废墟，忆起了事件经过，   蕾线   甲遇到父亲的部下，恍惚下的他真人pk又输了，被少佐挟持，好在有蕾在  考虑到周围已经不安全，两人前往方舟投奔甲的亲戚圣良  在方舟中，甲看到了与呼相似面貌的npc，这才记得呼原来是npc来的   虚拟网络里，甲与多年未见的亚季姐、菜叶重逢，   现实世界中，与市长有隙的议员发表言论时被人刺杀，甲追踪凶手，凶手是个杂修      回到现实的甲跑路途中意外遇到了千夏  方舟里，甲从身手判断基友是自警军的人，而基友也透露处所在组织有暗中找寻甲他们  甲等人从情报中推敲出市长可能有莫大关联，去俱乐部追踪线索，却出现了意想不到的角色——多米尼恩  还没多谈几句，就被红色机体打断，现场也出现多股势力，之后甲跑路途中又遇见了千夏   与多米尼恩相遇后，蕾的神色一直不自然，甲询问下，才知道蕾的母亲是被多米尼恩害死的  方舟里，甲看到空的房间，脑海里闪过与空相识的记忆，甲很诧异空的面貌与呼相似   而后呼的事情被空发现了，场面一度十分尴尬，但又在真劝说下和好   方舟内，甲遇到有点不寻常npc，就此事问了亚季姐呼存在的可能，她断然说否   另一方面，菜叶询问甲是否记住约定，明明是健忘，推说失忆不记得了  另另一方面，与千夏面见时，一个个仗着甲失忆，化为谜语人  于此同时，甲的处境越来越危险，蕾带他到了市中心——米特斯拜亚，原来蕾是户口在这  当夜，甲做起第一视角的某人的梦，但文字颜色已经透露出某人是谁  市中心内，蕾向甲述说母亲信教的经过，认为这一切都是由父亲造成  夜晚，基友告诉了甲，蕾一个人前往市长所在的事，  甲不信蕾会背叛，但担心蕾的处境前往虚拟网络内寻找，原来蕾想独自解决市长，但被杂修阻扰，甲虽然最后救出她，但被统合军的人捕获   在被囚禁之中，甲又做起了蕾的梦，与空成为朋友与便当的事     甲与统合军上层——蕾的父亲谈话后，保释离开了统合军  恰巧遇到了多米尼恩攻击市中心，为了帮基友和保护难民，甲等人来到网络作战  作战之中受到神父蛊惑，逐渐失了智，这时谜之npc又出现了，提醒了甲，他也由此记起呼和空的关系，恢复了清醒    因市长被多米尼恩抢走，甲决定继续追踪  昏迷的甲又做起了蕾的梦，便当2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饥荒</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E9%A5%A5%E8%8D%92/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 02:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E9%A5%A5%E8%8D%92/</guid>
      <description>上学期间看到别人玩的，当时深深迷信3a大作才是真正游戏，对这种类型游戏没多大兴趣
毕业后玩了学习版，出乎意料的有趣，真香.jpg,后来听说出了宫中，于是在steam补票顺带再玩了几次
 我是贝爷，现在发现一只落单的
我是威尔逊，被一个长着靴子脸的奇怪男人带到无人的荒岛上，从现在起我能做到的只有生存  流落荒岛第一天，只能采摘野果与萝卜果腹，我利用燧石与树枝做出工具，然而并没什么卵用  夜里，我怔怔望着篝火，思考着我是谁，我在哪，究竟为何会沦落到这般处地  第二天清晨，昨日的不眠不休让我感到疲惫，夜里的寒气更是冻入骨髓，探索时，看见个兔子洞，或许可以做个陷阱，但我有着更必须做的事  第三天早上，我遇到一具尸体，似乎预示着我将来的命运，不由打了个寒噤  下午，一栋奇怪的房子出现在我视线中，没走两步，瞧见一只长着猪模样的生物，我尝试沟通，但它没多大反应   第四天早上，下起了大雨，天气相当糟糕，这里的青蛙也相当糟糕，我感觉我的生命被续了1s，但无论如何，我的胃提醒着我必须寻找更多的食物  下午，我捡到一个眼球骨杖，奇妙的是会有只能储存物品的生物跟随，最初我还惊疑不定想攻击它  第五天早上，又撞见一具尸体，捡完他所采集的石块，长出胡子的我望向茫茫无际的大海，滞留心中只有一片迷茫  第七天中午，艰难走出沼泽的我寻找到了矿区，长出一口气  傍晚，凭着矿区的资源做出了一本，带来了微末的幸福  遗憾的是，隔天上午终于忍受不了生命的匮乏，尝试了毒蘑菇从而一命呜呼，但时光之轮旋转不息，岁月更是来去如风，于是又一轮饥荒开始  SECOND 重新轮回的我找到了矿山，寻到了牛所在草原，在一天下午，发现了一个祭坛，我尝试将它激活  第九天早上，小路尽头，遇到了一只体型巨大的猪人，我没有轻举妄动  十四天下午，在沼泽地，我敲击疑似猪人的房间，跑出来却是一堆鱼人，瞬死  但惊异的是，没有就此死去，在祭坛力量帮助下，我又重新复生，但在沼泽地捡尸，不幸被触手play了  THIRD 经过几次轮回的我意识到粗放采集方式没有活路，唯有农业才能解决温饱问题，于是用铲子采集浆果丛，牛粪施肥，种植了农物  不怎么顺利来到二十一天后，我看到一群企鹅上岸  二十三天夜晚，我听到嘶吼声，知道是狗子来了，决定交由牛群对付它们  二十六天早上，决定去海象营地瞧瞧，不料被海象爸爸毒镖所害  N+ 又来到二十三天，我望向营地，一阵彷徨，单调而重复的日子轮回了许久，我感到厌倦，身体上的疲惫或许可以接受，但精神上的呢，该结束了，我想。   玩这种经营类游戏总会起初兴致盎然，最后却会很腻很腻，因为开局总会太类似而且不玩不行，前面的资源布局影响到游戏中后期状况。记得玩英雄无敌6时，别人到最后几路大军攻城略地，而我往往会变成光杆司令，说到底不是玩这种游戏类型的料</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古剑奇谭2</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%A4%E5%89%91%E5%A5%87%E8%B0%AD2/</guid>
      <description>最初接触古剑不是游戏，而是大学时代看过江南写的同名小说，毕业后剧情忘得差不多了，只记得结局挺伤怀与剑魄琴心四个字。某年新年看到三部曲打折，索性全部买了顺便玩了第一部，虽然画面与玩法不是太行，但玩到最后还是有所触动，为了避免第二部变成喜+1，现来推推第二部。
   特色开头   开头讲诉了昭明的断裂与流月城的来历   接着一段不明也不厉的cg  之后男主出现啦😝，是个技术宅，名字怪得很  手办被男主玩坏了，与男主展开了战斗   竟然不是回合制   战斗破坏了花花草草，为避免有人算账，男主顺走了晗光剑，乘机跑路并去寻找天下闻名的大胶佬偃师谢衣  在客栈遇到老掉牙的剧情，遇到了个妹子  打听到有谢衣的手办偃甲，男主前往探寻，与船仓内的“人”交流时，知道了船被道长抢走了   走出船仓后，妹子不知怎么得罪了道长，两人联手对敌  击败道长后，船上了天，女主的名字也怪的很   与船上的熊猫说话时，它原来也认识谢衣，然后发觉女主也在找谢衣，因为她的师傅失踪前留下了谢衣的偃甲  二人下船继续寻找谢衣的踪迹，在荒郊野外遇到个房子，男主秉着不作死就不会死的风格，答应此间主人的邀请  然而出现了个白衣陌生人，让此间主人显出原形，抓走了它  男主与女主还有闲情逸致的继续交流，说他的爹是定国公，前往小镇后，在物理帮助下，获得了有秘境存在的消息   另一幕陌生人将妖怪交给观主，询问谢衣的下落    糟老头坏得很   在秘境中，男主遇到一只很暴力的动物蛤，蛤想让男主把晗光卖给它，男主正考虑间，出现了只剑灵，剑灵警告他不得随意处置晗光，     不好意思放错图   ~
 男主看到了之前的白衣，于是跟踪他到了拍卖场，白衣解释说自己交给观主的妖怪出现在这里，前来调查情况  三人大闹拍卖场后，得知是观主卖给拍卖场，主角团决定找观主算账  主角团被引进法宝之中与翻天印之灵作战，十分嘴碎，很是神烦，死前还诅咒白衣   主角团打完闲聊，发觉白衣也在找谢衣，为了人工ai通天之器询问一事，三人走后却不料有人暗中跟踪   白衣独自一人时，却有三个黑衣人出现并称他殿下，白衣打发了三人  在谢衣的故居时，谢衣早就不在了，男主不小心触发了谢衣的手办，这时白衣似乎有伤在身，只能两人作战   打完手办后，三人继续侃大山   流月城中大祭司沈夜，嗯，是个妹控，华月上来禀报时，知道主角团追寻谢衣的事，一副若有所思的神情   沈夜到达矩木，和心魔来了次对波，阴恻恻两位似乎互有算计   主角团为追寻谢衣，来到朗德寨，发觉这里鬼影幢幢，村民们被断魂草施加影响，在剑灵的帮助下，知道这是心魔所为并顺利破坏了断魂草  之后却出现了流月城的人，主角团心中了然此事与流月城脱不了关系，打了起来    所以不要放过他   危急之际，出现了个神秘人物救了主角团，而这个人恰好是一直追寻的谢衣   一直放风筝    三人来到谢衣的住所，询问得知，谢衣即不知道女主的师傅的下落，也不清楚通天之器的所在，甚至连自己容貌不变都不知为何   You know nothing   男主解开画卷的封印，来到画卷之中，发现有个被封成雕像的女子  白衣解开封印，自称是巫山神女阿阮，但谢衣却不认得她   谢衣察觉到阿阮身上有法术的痕迹，为她解开封印后，阿阮终于记起被封印的过程，谢衣认为指环是件重要事物，打算前去捐毒，主角团闲来无事也一并跟随    沈夜想起兄妹两人被迫受到神血灼烧的往事，虽然治好了病，但妹妹每隔三天后就会忘却记忆    众人抵达沙漠   这飞行真是醉了   来到捐毒地宫成功拿到指环后，指环在阿阮触碰下，却变成昭明神剑的剑柄   这时西域狼王前来，狼王借由晗光剑认出男主是定国公的儿子，而狼王是当年捐毒国大将的儿子，他指责定国公用卑鄙手段赢得战争后又屠戮平民，男主表示我不是我没有，接着两人做过一场，打着打着狼王发现男主佩戴着相同的配饰，认出男主是自己的弟弟，狼王嘲笑男主认贼作父，男主此时心乱如麻，认为捐毒一役另有隐情，向狼王允诺他会调查清楚的，狼王答应了并慷慨送了30金    愚蠢的欧豆豆   男主拜祭完真正的父母后，不由怅然，好在有女主陪伴，发现女主是个灵魂画师        是夜，沈夜来到主角团面前，沈夜竟然是谢衣的师傅，谢衣认为两人已恩断已绝，沈夜于是动起手来，是个大boss，众人皆不敌，最后由谢衣阻敌，白衣变成人妖，不对；变成妖人，大雾；变成半妖掩护众人离开，而谢衣则被沈夜削去脑袋    即使如此，也没有逃出来，被关在地牢中    谜之悬浮   沈夜从谢衣头颅得知他们正在寻找神剑昭明，故意放松地牢的警戒  地牢中，白衣身份原来是三皇子，宴会中被人揭破半妖身份，为拯救母妃而寻找通天之器    喜欢妮娅还有大家    流月城中，沈夜一抹多遭到心魔的算计    在剑灵帮助下，主角团离开地牢   这机关有毒   在门口遇到女主的师兄，主角团只好跟往去百草谷，师兄透露数则消息给他们，由于男主想回长安询问捐毒之事，众人溜出了百草谷   在长安中，白衣想打听自己母亲的消息与男主暂时分别，  男主家中，定国公正在与狼王对峙，定国公相当嘴硬，说捐毒一役都是他造成的，狼王听完生气地捅了一刀，但被男主阻扰，只能暂且撤退  男主受伤时听他母亲言语，才知道当年捐毒受到了断魂草的影响  另一方面，白衣与阿阮在慈恩寺打听母妃已逝的消息，愤然离开  男女主发现谢衣留下来的手办合一后变成通天之器，来到幻境中找到谢衣的留言，知道昭明剑其他碎片的下落   女主在男主他娘劝阻下，决定自己去找昭明剑；男主外出时遇到狼王，一番解释，狼王也了解真相；   流月城中，沈夜派了个叫初七的人监视主角团   主角团找到女主后遭到流月城的人袭击，危急之际，被一位散仙所救，散仙顺便告诉了神农封印所在  在封印之处遇到条龙，白衣为救阿阮变为人妖半妖，打完后出现昭明碎片    建议用男主打   阿阮醒来后与散仙交谈得知白衣只能继续保持半妖的容貌，也打听巫山神女早已死去，阿阮不由疑惑自己到底是谁  散仙告诉阿阮灵力在逐渐消散，这恰好被白衣听到   众人又打听到昭明碎片的消息，打算前往南海之际，却出现白衣的师父，白衣只好回到师门太华山  主角团少了个dps，当然不愿意，于是打算上太华山，被师父发现，主角团受邀进入太华山  师父打算让白衣换骨以此剔除妖族血统，白衣答应了，由于换骨有莫大风险，师父让白衣去找秘境中叫温留的前辈  白衣在秘境中找到的温留原来不是人，是只哈士奇  打完之后，哈士奇讲诉师父与它人兽play的故事，白衣不懂，但大受震撼，获得了哈士奇所赠甘木之力，换骨之后，众人前往南海    太华山外可以找到紫胤真人    沈夜到了矩木，心魔再次提起了立约之事，沈夜表面说好暗地里却将族人移居他处    主角团到达南海遇到蜃妖，打倒后取得了昭明碎片，   你不要过来呀    阿阮触碰碎片时突然昏厥，醒来后阿阮用碎片拼出了一把剑，虽然拼出昭明，但剑灵指出昭明仍缺少了剑心  返回陆地后，却出现初七拦截，要他们交出昭明    十分不好打，建议用女主背后偷袭   打得不可开交之际，初七的面具掉落却出现一张与谢衣无异的脸庞，这时沈夜也出现了，解释说之前的谢衣是偃甲来的，而真正的谢衣百年前已被他捉住，斩去记忆变成初七，主角团有陷入危机中，幸而被阿阮所救   众人与师兄汇合，在剑灵提示下，决定出发寻找剑心以此来破开流月城结界，而沈夜暗中跟随，委托初七跟踪他们   阿阮在昏迷中有个声音在呼唤自己，醒来后认定剑心在巫山神殿下，众人出发巫山</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NAIRI:Tower of Shirin</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/nairi/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/nairi/</guid>
      <description>这部是看谜之声视频知道的，本来对解密类型不太感兴趣，不过看在人设够萌的情况下，买来玩玩。
 故事开头一座城市的介绍cg，   主角正在读书的时候，女主的师傅浣熊突然闯入，告知女主的父母被抓了，叫她赶紧跑路   女主获得熊的帮助，逃离这座城市  但却遇到强盗猫们，遭到了绑票   一番挣扎，女主离开地窖，出来后却遇到了猫们   女主莫得选择，只好继续滞留沙漠   一段时间后，女主决定回到城市拯救父母，强盗猫告诉女主可以寻求雷克斯的帮助，于是女主与众喵告别，回到了城市   女主在野鸭酒馆找到雷克斯，雷克斯说可以提供帮忙但需要女主去希林之塔，因为他看到女主的项链觉得与他研究的希林之塔有关  在塔中，女主钛合金狗眼发光，陷入到灵视状态，可以看到过去发生的事迹，女主得知将来或许会有灾难发生   在过去的人帮助下，女主获得了卷轴    离开之际，女主与雷克斯遭遇袭击，醒来后，他们曾看守不注意逃离    你给我醒醒   雷克斯为了帮女主偷渡到富人区，找到了鳄人伊斯玛帮忙，伊斯玛承诺可以帮忙，但需要雷克斯拿到帮派首领卡里姆的戒指，雷克斯最初不愿，因为他跟卡里姆有过节，别无他法之下，只能冒险一试  接下来是rpg套路，打听消息→找儿子→找吉他→找西瓜，一番劳碌，并没有找到戒指，雷克斯认为戒指肯定在卡里姆身边，决定去偷   单身久了看只猫都觉得眉清目秀     你也是白玉堂！！！   另一方面，带面具的人原来是议长的儿子希洛，被议长赶出富人区，流落到这里  雷克斯去偷戒指时，却发现黑帮的人正在等他，原来是被鳄人伊斯玛出卖，幸而被面具人所救    面具人裹挟两人到达塔顶，在那里戒指发生变化，女主再次灵视，到达一个场所   一番解谜后，女主面见女神，知道了灾难的根源是腐败，要求女主去对抗腐败   时常为我的智商感到着急    女主醒后，发现另一个面具人梅莎也来到塔顶，化身病娇，推倒了他下塔，故事就此完结     游戏流程不长，磨磨蹭蹭玩完也只用了6小时，而且也没有讲完整个故事，算是个半成品吧，应该还有下一部，不过出了估计也不玩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomb Raider</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/tomb-raider/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/tomb-raider/</guid>
      <description>古墓丽影第一次接触还是在诺基亚时代的一款2d移植游戏,而后是安卓平台上解谜游戏,有着这些因缘,接触steam时顺便购买重置第一部,不过等到最近才通关。
 故事开头年轻版的劳拉寻找宝藏遭遇海难,醒来后发觉自己在山洞中   屏幕有问题截图显得好黑     这段演出还可以   一番挣扎,劳拉成功逃出山洞  靠着神一般的体力和不可思议恢复力,劳拉找到好友珊曼莎和不认识的吴克,在谈话中,劳拉逐渐睡着了      醒来后,劳拉发现好友与吴克失踪了  但却意外遇到小伙伴们,决定兵分两路  遭到二五仔的背叛，被挟持  又逃了出来，并顺利找到罗斯   得到任务，爬上高处发送信号，然而救援的飞机却意外失事   在寻找珊曼莎途中，发现了太阳女王的线索   攀岩  游泳   这里挂了好多次   跑到了敌人大本营中，逃出来时罗斯为救劳拉身亡   继续磕磕碰碰   到达海滩与小伙伴们碰头，还有个二五仔博士   在船上寻找船员亚历克斯时，劳拉看着镜中的自己，恍若隔世  成功找到亚历克斯，发现他身陷重围，最后不出所料船又炸了   劳拉深悉失事的船只，飞机可能与这座岛上神秘力量有关，于是到研究基地进行调查，明白只有解决掉女王的躯体才有可能逃离这座岛   回到小伙伴身边，珊曼莎被二五仔带走了，劳拉决定去救回好友    跳了半天才发觉这边可以上去       到达女王躯体所在地后，发觉光头吴克企图牺牲珊曼莎让太阳女王复活  与胖哥哥决战，怼掉了女王   成功回到逃生的船上，end   尽管背景有点神秘色彩，但在解密和游戏流程对此没多大体现，而且游戏流程有点短，直接做主线的话十几小时就通关，整体上还行吧，虽然镜头晃来晃去，劳拉死相哈人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sword &amp; Sworcery</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/sword-sworcery/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/sword-sworcery/</guid>
      <description>这是听说音乐还可以的游戏，8bit画风也蛮顺眼，于是在某个日子里喜+1，磕磕碰碰总算通关了。
 开局一个人一条狗，  往右走遇到樵夫，跟随他来到断崖，   举起长剑，来到了悬崖的另一边，   走啊走来到怪物的房间，拿到了怪物的本子，怪物虽然走姿鬼祟，但身为怪物的尊严还是有的，颤颤巍巍起身追击主角，但被击退。   来到村长家后，村长要求猪脚召唤小精灵    这里召唤完还要点击右上角三角形，很迷   来到左边放牧地继续召唤小精灵  到村长家后，获知后山钥匙丢失在梦境中，因此猪脚主动前往梦境  走啊走到达湖边捡到钥匙   前往后山，点击大树召唤小精灵，划彩虹召唤，   来到牧羊地发现小精灵都升天，拉动两旁石头，召唤三角boss   和boss来了场兵乓球1-0，   这里最好带点回血道具，不然残血状态下谁打谁难受，开始右键能回一点血   获得三角力量  来到不同地方召唤小精灵      和boss二回合比赛2-0    来到不同地方召唤小精灵       触发条件很迷   和boss三回合比赛3-0   获得三个三角  引怪物出来并击败了它    最后结局不出所料又是勇者挂了    这是由手机游戏移植过来的，所以操作和玩法有种说不出的谜，至于音乐，由于玩的时候坏境太嘈杂，而这游戏音乐又太空灵小声，所以音乐听不出个所以然，这款游戏大致就是这样啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇异人生</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/lifestrange/</guid>
      <description>这款算是比较早买的，不过当初入宅未深，对游戏里面的百合情节不是太适应，到现在又捡起来玩玩，只想说：百合妙啊。
 前两章以前玩的，木有截图，大致剧情女大学生麦克斯获得时间穿越能力（又是穿越），说服了同学凯特的轻生，并挽救童年好友克洛伊的性命。
第三章麦克斯与克洛伊决定寻找朋友瑞秋，主角麦克斯发觉克洛伊义父大卫，曾利用自己职责之便，监控过凯特和瑞秋的行踪，于是在餐桌上抖了出来，几人不欢而散。  女主麦克斯为获取更多线索，用穿越能力得到了毒贩弗兰克房车钥匙，  在房车上，两人通过瑞秋的日记得知了，弗兰克是瑞秋的男友，而这被克洛伊视为背叛，因为瑞秋从未对她说过，女主尝试说情，但在克洛伊极度愤怒下充耳不闻，女主无奈离去。  女主回宿舍后，查阅以前照片时，竟然通过照片穿越到克洛伊父亲死亡的那一日，   女主企图藏起车的钥匙规避了事故发生，回到现实后，女主坐上巴士，一路上，飞鸟遍地，鲸鱼搁浅，像是不详的预兆，  女主怀着惴惴不安的情绪快步跑向克洛伊的家，打开房门后，克洛伊的父亲果然没死亡，还未来得高兴，女主已望到坐在轮椅上的克洛伊。   第四章在与瘫痪的克洛伊交谈，她请求女主了结自己的生命，   女主拒绝了，决心在回到过去，改变未来。回到现实，女主看着完好的克洛伊，心中松了口气同时充满着对克洛伊父亲的致歉。  两人继续调查瑞秋的失踪，通过克洛伊义父大卫的情报，富二代内森是个关键人物，于是女主潜入到宿舍中，获取关键道具手机 ，  但线索中充满着行话加密，所以又需要毒贩弗兰克的解密，   这吊毛选项真多   调查中，所有线索指向一个地方，女主与克洛伊来到了废弃的农场，  又在地下室发现个奇怪摄影场所暗室，  继而在相册中发现了瑞秋的所在，在无限套娃的找线索中，她们逐渐揭露真相，然而瑞秋早已挂了。  克洛伊开始盲目找内森算账，但被一封短信吸引，她们又返回了瑞秋的所在地，却遭到了伏击，克洛伊又挂了，然而出现在女主面前竟然是摄影课老师。   第五章女主醒来后发觉自己身在暗室，  在与摄影课老师谈话中，原来这一切都是他的谋划，而同学内森不过是挡箭牌，  女主掌握一切后，再次通过照片穿越到第一次摄影课，在课堂上，女主发信息告诉克洛伊义父凶手是谁，   返回现实后，变态老师果然被捉了，而女主因为获奖照片而受到展览的邀请，但一通电话告诉女主，克洛伊正陷入危险之中，女主只能通过照片回到过去，并撕毁了获奖照片，    回到现实，女主发觉自己仍在暗室，因为这条时间轴上相册被变态老师烧毁了，幸亏有大卫过来支援，女主顺利脱险，   但她明白有更重要的事情要做，必须找到她与克洛伊的合影来挽回克洛伊的性命，   拿取到照片的女主成功挽救了克洛伊的性命，意识却出现在了风暴之夜，   女主正待说话，突然发觉自己身处在摄影课上（这一段相当邪cult）    在尽头，女主看到的是与克洛伊生活的点滴，   女主与克洛伊讲话中终于明白这场风暴就是为挽回克洛伊性命所产生蝴蝶效应，克洛伊与小镇，女主必须抉择一个，   最终，女主做出选择，通过照片回到第一次拯救克洛伊的场景，静待事情的发生。回到现实后，她踏上灯塔，回望平静的港湾，一瞥间却是诸般纷纭并发眼底，再见了，克洛伊。    玩的游戏类型不多，这种叙事类型的游戏玩得更加少了，不过不妨碍我做出高评价，虽然有很多逼死选择困难症的选项，算是好好讲述了个故事，游戏玩法比较契合剧情，通过朔回时间线不断做出选择，游戏性还行吧，虽然玩的时候有点烦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bastion</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/bastion/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/bastion/</guid>
      <description>bastion中文名译作堡垒，由Supergiant Games公司制作，大概16年购买的，直到现在才通关（笑），当初本想购买Supergiant Games的晶体管，不过画风不太吸引我，反而是bastion觉得带感点，最近玩完了，感觉一般。
  故事开头，小子苏醒在破落的废墟中，然后有把神神叨叨的声音指引小子前往某地，顺便吐槽下里面的剧情基本是这声音述说的，烦人的是讲述剧情时基本是在战斗的时刻，选择关注剧情，会被怪打死；选择打怪，剧情到底讲了啥。
小子在路上捡起他的武器&amp;ndash;锤子，不过不怎么好用，随着声音指引来到堡垒，  原来这老头洛克斯就是对白指引小子前进的人，大致情节是由于大灾难，世界被破坏，需要老头发明的堡垒进行修复，但堡垒还没有完成，需要城市核心，任务get，小子就开始到各地寻找核心。   这怪好讨厌   在寻找核心过程，小子遇到二五仔乌拉人祖尔法，   而后有遇到乌拉人妹子齐娅，   祖尔法有日看到齐娅父亲的笔记，得知大灾难由塞隆迪亚人引起了，决定引来乌拉人来破坏堡垒，   小子保护好堡垒后，继续踏上了寻找堡垒所需材料道路，  到最后击败了乌拉人  而祖尔法也被乌拉人背叛  但小子收集到所有材料修复堡垒，可以选择回到过去或疏散  最后我选择回到过去，有种传火既视感，接下来吐槽下这款游戏，里面怪的种类实在太少，以致于战斗过程相当乏味，还有就是不少怪有个突刺技能，身为不死人的我当然选择翻滚，然而里面场地不少地方是镂空很容易掉下去，被安排得明明白白。而且游戏打斗动作衔接估计帧数不足，充满着谜之卡顿，打起来好郁闷。虽然有不少武器技能选择，但并没什么卵用，这款游戏大致就是这样，不过作为Supergiant Games初作，还可以接受，美术风格与音乐游戏实在是游戏最大的亮点。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
