<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>发糖 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%8F%91%E7%B3%96/</link>
    <description>Recent content in 发糖 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%8F%91%E7%B3%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>这发糖不多呀</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/qingxia/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/qingxia/</guid>
      <description>由于好久没玩甜作，加上最近这部汉化了，开推
 共通 开头简述了三角关系三人行，这个时候，大小姐出现啦，由于其神态与言语，男主误以为她想告白   立绘这么好的基友真是稀有    然而并不是，她想加入到三人的暑假活动中  三人行变成四人行，回去路上，男主想起一年前就有和大小姐邂逅过   ~   离别时候，大小姐不知何故骤然落泪，虽然很快收拾住情绪   之后，大小姐捡到一只人际交往不顺的学妹，四人行变成五人行了   但与基友秉性不合，被戳中心事后，离开后由男主追了回来   虽然人际关系平复，但学妹遇到了海王的纠缠，男主果断通过打篮球方式赢了赌约，   ~    这角度有桐叶·毕加索的味道   而在基友想确认幼驯染的感情时，她选择了逃避    大小姐劝说下，幼驯染决定好好面对  幼驯染        暑假活动决定在学校的泳池举行，基友突然向男主讲诉了父母离异的事，虽然男主完全不知道他讲那番话有何用意  活动当日恰巧撞上基友与妹妹见面的日子，所以他要缺席，而男主对两人的误会导致了与幼驯染的争执   他想起两年前的事，早熟与未成熟的幼驯染与茫然懵懂的男主，酿成了幼驯染生气离场，     什么英梨梨剧情，哦嚯，还是个双马尾   虽然在医院事件下又和好了，但关系就此停滞，男主想到这里，是时候做出抉择了  接下来是galgame的一般流程     而在两人成为一对后，基友奇怪的神隐了  暑假过后，两人才发现真相，基友重回了篮球社      大小姐        大小姐参与进五人行中，到了此时才察觉自己心意  于是就走流程试着交往  两人因大小姐的父亲言语影响，变得难以释怀，但在小伙伴的劝说下，大小姐放下了心事    ~   这里的音乐是青空下的约定，泪目   而男主由于家世与成绩都不如大小姐，难免自惭形愧，心中想着这段感情能持续多久  到了最后，在那个坡道，男主望着大小姐的背影，笃定自己的想法   学妹      篮球一事后，学妹说了心愿   不好意思放错图了    所以暑假活动变成了对学妹的应援    男主就此开展经纪人活动    ~    最初以为是甜作，推完一条线后这发糖不多，继续推完两条线，基本可以断定这不是甜作，虽然故事逻辑整的跟甜作似的，但进入个人线，h情节都比发糖情节多，而且男主时不时用自虐刷下存在感，这是用来表现青春吗？尽管从头到尾洋溢着青春二字，但以我木然的脑袋思考，画面色彩rgb值倒是很青，至于对其他青春的感受嘛  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不太像key社的男主</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/summerpocket/</guid>
      <description>key社的作品向来属于是自来水，所以也很快加入序列中
 共通 开头key社经典的带有语音的莫名奇妙的不知所云的自言自语    这一日，男主羽依里来到小岛上，开头就遭受阿婆的诘难   杠精
 同时，羽依里看到码头上白发少女大号版的库特公  他是为整理外婆遗物而过来的，但阿姨却说暂时还用不到他  游手好闲的他到处逛，在听到泳池有声响过去查看，遇到早上看到的少女白羽正在学游泳，但不知为何被骂
书记配的音
  之后，陆续遇到了同样寄居在外婆家的亲戚海未      满口黄段子，睡眠不足的苍   吃货的红毛神山识  打工是不可能打工的
  小岛居民良一与美希
这个小岛大有问题
  ~   23333   灯塔上的寻找自我的䌷.文德斯  喜欢欧派的静久与拖着行李箱的鸥   在看到穿着校服依旧待在码头的白羽，羽依里过去搭话，白羽仍然在晚上学习游泳，在问到为什么这么晚才学，被明显抗拒的白羽甩了一句，雨女无瓜  岛上少年团决定办个欢迎会，又遭遇兵乓怪人天善，出乎意料的是白羽也过来捧场   白羽    羽依里继续尾行白羽，她依然对羽依里怀着抗拒心理，和缓后，在他询问下，白羽讲起那日码头看到两只落单的白鸟哀叹的天空之青，听完这话后，羽依里说他记起想来到小岛的理由     23333   持续尾行白羽过程中，两人关系大为改善    ~    看到羽依里经常尾行白羽，良一讲起了以前有人过度骚扰白羽导致被她诅咒致伤的事件，事件过后，白羽也疏远了众人  羽依里就此事问了白羽，她却笃定认为自己的缘故，而恰巧白羽对他发出了预言，并真的在不久后实现      虽然遭遇厄运，但作为城里人的羽依里显然不将这些事放在心里，继续沉迷白毛     是只大号版的库特公   同时向白羽约定只要她学会游泳，他就会离开小岛       羽依里再次遭遇预言事件，在游泳池因心理阴影溺水，为此，白羽学会游泳，让他提前走   他依旧没走，找到了白羽，而白羽讲了以前的事，称自己有未来视，并会在这个夏末溺水，而且还会连累他  他俩找小伙伴商议，得出结论时间段在夏鸟祭典上，由于是白羽外公决定的，于是羽依里前往找外公       老头子表示要说服他，要提前打赢他，羽依里靠着倔强打败了外公，但外公的话启发了他，解决问题关键终究在白羽身上   于是他想让白羽共同面对这件事，但同参与祭典需要成为亲属，所以要暂时结婚     ~    但祭典前夜白羽消失了，羽依里迅速找到了她，白羽问了galgame女主通常会问的问题，为什么要管她，自己这样消失不就好了吗  羽依里讲诉自己的故事，因游泳竞技失败导致无法再游泳，后又成了混子，最终打架被停学，家庭因此而破裂，来到小岛后，他明白逃离终究是没用的，决定在解决完白羽的事后就回去面对，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>剧情，但是竞技</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%86%E6%98%AF%E7%AB%9E%E6%8A%80/</guid>
      <description>2019夏季，经常在贴吧看到有人提起这部，待推序列+1，后来听了&amp;lt;はじまりの風&amp;gt;,又看到有福圓美里，期待值一直往上涨
 共通 开头当然是回忆，意外的是回忆得挺久的
一股大结局既视感
      男主终究遇到挫折，回忆截然而止   数年后，在开学的第一天，男主遇到转学生粉毛   啊。是福圆美里   为了避免迟到，他带着粉毛灰了起来，没错，这是个只要穿靴子就能上天的世界   在老师的委托下，男主向粉毛介绍关于飞行，  两个乐子人
  在路上看到紫毛，原来新搬来的邻居   但由于送了一波福利，紫毛变得很(￢︿￢☆)男主    男主继续和粉毛侃，她说以前是个阴郁的人，但某个人出现改变了她，两人话音未落，一场争执打断了他们  原来是场fc比赛，粉毛天然站了出来，作为新手拿到了一分，取得了胜利      但被学校fc部社长盯上了，强烈请求他们加入到fc部中       还以为是谁，原来是库特公   明显有故事的男主果断拒绝，但架不住小伙伴纷纷跳槽
两个乐子人×2
  最后老师与粉毛请求下，他以教练的身份参与社团     甚至还有预告   两个乐子人×3
  在训练途中，粉毛从老师处得知了男主曾参加过比赛，但不知为何放弃了    听不出是清水爱   两个乐子人×4</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
