<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>科幻 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E7%A7%91%E5%B9%BB/</link>
    <description>Recent content in 科幻 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E7%A7%91%E5%B9%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>开局竟是拔作！</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/harukuru/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/harukuru/</guid>
      <description>《春开意遥遥》躺在列表中足足过了六年，早已忘了当初为何想玩，不过那些并不重要。单看封面用色与人设，风格颇为清新，也不知是怎样的故事
 共通 开幕闪过两段文字   据青毛的言语，此时正值春假。男主与四名身着校服少女仰首望天，湛蓝天空中，一栋科幻的高塔直入天际   刚进入教室内，粉毛便迫不及待提出令人惊愕雷击话题。不顾众人的质疑，她声称：少女们同时喜欢一人产生嫉妒与不满，仅有淫趴才能抵消掉，随即率先尝试。唯独正经的紫毛不太能接受，慌忙逃走离开教室     是清水爱搞事的声线   回到宿舍，少女间放开束缚互相狎亵，紫毛不禁害羞捂脸。一行人倒没强迫她加入，粉毛唆使男主应该等候紫毛主动   紫毛主动找金毛商量，金毛如实托出：虽无法消除阴暗情绪，至少她变得更为喜爱众人，可以原谅自己的嫉妒。紫毛暗忖内心解脱阴暗情绪之计，金毛忽然推倒紫毛。她不知所措却并无反抗行为，金毛锐评紫毛的温柔，即使不愿意，也会默默接受他人行动。随后金毛放开被压倒少女，真挚表明尽管她喜欢紫毛，却也不肯利用温柔推倒    经过内心思考，紫毛虽然不太明白，但也愿意加入没羞没躁淫趴中   卡姐   ~  粉毛难得正色，青毛误以为她发现潜藏内心的冲动。后续粉毛吐出一堆抖s言论，青毛记起之前自己抖m要求，暗自放下心事。她面对闭着双眼的粉毛，内心极其渴望将刀子插进她眉心，现实中则硬生生按捺住杀意，期盼能一直维持和煦关系    后续的男主为满足后宫的请求，不停做出各式各样地努力       23333        真会玩， 紫社应该好好学学   金毛说自己脑海里像是多出一个人。青毛接过话，她与金毛截然相反，自我太过强势，连控制自己都成为问题，无太多闲暇审视自身。但金毛的问题注定得不到进一步解答，此时的青毛已经白浊上脑    男主满足粉毛所要求剧烈动作中，心已坏掉的他却难过得落泪。粉毛温言宽慰，他如今已知温柔为何物   假期最后一日，众人围成一圈睡大觉  这日过去，神秘房间内两人锐评此次合宿的涩涩行为  倒回第一日，男主醒来发觉自己失去大多数记忆，房间内一张纸上记录着他的名字，除此之外别无记录信息事物  楼下大厅存在四个同样失忆少女，另一张纸记录信息：救援将会三个月之后到达  尽管缺乏记忆，高耸入云的建筑矗立于前，他们倍感不可思议。  不知何故，少女们对男主隐隐存在敌意   男主外出调查，仅有青毛不排斥与他行动。他问起自己不受待见缘故，青毛指出少年一直面无表情，她们误以为他在生气。随后两人讨论起建筑用途，提出轨道电梯与烟囱两种猜测，但青毛一一否决可能性。青毛瞥见男主手指受伤流血时，动作反应格外剧烈，令他不禁暗生疑惑   男主用手遮挡袭向紫毛脸部的蒸汽，意外看到纸张背面还记录着信息。男主不顾痛楚，扬起手中的纸：他的心早已坏掉，所以无法做出任何表情。男主的言行也验证信息，尽管烫伤极其严重，他仍能强忍痛楚，照常使用受伤的手。也因他挽救紫毛，众人停止是否有人存在记忆的猜疑              从生长作物来看，青毛判断这个世界大概率是人为创造。随后，他们因看守篝火一事争执，青毛愠色道出男主心事：他因自己异常怕受到歧视，经常以自我牺牲换取认可。青毛随即坦言，可这种牺牲对常人来说过于沉重，所以要么一起看篝火，要么将篝火熄灭，两人一起睡大觉。男主折服    回去第二天早晨，男主便被金毛窒息唤醒，理由是她的兔子玩偶疑似遭到男主破坏。      好腹黑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kid社的团子大家族</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/ever17/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/ever17/</guid>
      <description>在转向剧情作一年多后，看到这部在班固米排名上屹立在所有galgame顶点，虽然年代久远，但评价甚高，所以来推推看
 开局视角来到海洋公园，并遇到了一只谜之生物与女孩   另一视角中则是在茫然中迎来了职员优的问询   之前视角是个称为武的人   另一视角少年追踪双马尾时与武碰头了    武询问谜之生物，但不知何故被打了一拳   开始笑了   少年被迫穿上玩偶服   武与黑发乘坐电梯，遭遇事故，黑暗中，闪烁着不知从何而来的记忆      武视角 两人离开电梯，寻找出路，幸运的是很快找到职员空，但不幸的是遇到了比之前更糟糕的事故   成功逃离后，他们与少年等人再次汇合  六人被困在设施中，众人自我介绍中，少年明确自己失去记忆，于这个时候，生命探测仪器显然有自己想法在不停跳动着数字   武听到可可酱与他人交谈，打开房门却只有一人，他虽有疑惑但很快被萌混过关  由于弭患减压症，除鸠外他们在加压室呆了一宿，之后空也算出设施的临界点不到五天  鸠    停电后，鸠前往维修，意外的是她恳求武一起，他也很快的明白为什么要他一同前往，虽差点就挂了，武也没有对她做出苛责，除却生还的安全感外，他察觉到鸠外表下的脆弱与逞强   这表情真是难崩      恢复供电后，武愕然空原来是chatgptai       好腹黑   鸠为了救可可酱受了伤，在优的帮助下手术成功，但优对她的恢复情况有点支支吾吾   武探望鸠，她却直言想死，面对被触怒的武，她冷淡说出   不好意思放错图了    两人对生命看法截然不同，到最后，鸠指出其为伪善，并重复之前那句话</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯度不够</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/moonzhibbifang/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/moonzhibbifang/</guid>
      <description>由于之前的青夏不咋甜，于是找到了甜作御三家的这部
 共通一 谜样的开头cg后，后座新来的转学生棕毛有着不同的传闻，不过男主与她有过交际，对这些内容相当质疑   看到少女疑似做布施活动，男主正在思忖是否要拯救失足少女，却看到她跃窗而出   接下来依序介绍了学姐与loli   画风倒是蛮耐看     loli呀   以及中二的金毛   一开口就知道是老中二了   啊，是楠原
  金毛    男主开始与中二金毛有交集  正宫的审视
  ~    由于帮了金毛背黑锅，她于是也到了咖啡厅里打工      为了有更多时间攻略认识金毛，男主进入三陪模式                   但金毛也是个大孝女，想对父亲的企业进行复仇，男主了解详情后也入伙了   然而破坏过程并不顺利，原因是金毛的父亲早有预料，所遗留下来的手机信息也让金毛放弃复仇的想法   时间一晃数年，金毛进入了父亲的公司，男主依旧做那劳什子编辑     然而金毛依旧对父亲了解的不多，为了金毛，男主开始撰写有关父亲的书  23333</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
