<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>吉祥物 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%90%89%E7%A5%A5%E7%89%A9/</link>
    <description>Recent content in 吉祥物 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Oct 2021 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%90%89%E7%A5%A5%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>若是虚无的话虚无本身即是如此</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing3/</guid>
      <description>真正的创作是孤独的，必须舍弃安逸的日子
--------「盖特露德」 又到了制定 摸鱼 计划的时刻，回望过去，所画多少有点功利性，经常画不了多少就去摸鱼，这次计划遵循内心的想法，应该大概可能会好很多
「仔细聆听心中那一刹那，它的回响想必是我所追寻的：」
奶子
奶子
奶子
「&amp;hellip;&amp;hellip;.」
呃，之前曾画过表情包，对吉祥物有所了解，这次就来画画
10-14~10-20吉祥物临摹120 100 第一日 好累呀 第二日 吃了块蛋糕，奶油的牛奶味蛮浓的 第三日 腰好酸 第四日 第五日 第六日 一周目标达成，画的时候没以前烦，估计是没听歌的缘故 10-21~10-27思考并原创4只吉祥物 100 第一日 按理来说，吉祥物应该与品牌性挂钩，不过一来我也不懂，二来懒得写那么多，于是只谈谈视觉方面的塑造
按照临摹大致分为三类
第一种全动物造型 造型复杂而多变，基本由动物原型演化而来，若要做到差异化，可以选择设计方向与动物形态结合 表情做出独特设计 躯干立方体化 第二种人模狗样造型 由于设计点主要在头部，依脸形变化有圆形 近似椭圆形 奇奇怪怪形状十分常见 依脸型特征，有头套类 分层类 第三种套娃造型 主要设计点为服装，没啥意思
眼睛种类 第二日 思考下做摸鱼， 单纯用摸鱼动作来表现摸鱼，未免太过直白，于是用头套方式表现🐟，神情希望带有滑稽与慵懒，虽然说得貌似很吊的样子，然鹅画出来不怎么样 上上色，像只老鼠 太久没画带有颜色，就这样好了 第三日 这次做放鸽子，由于又是动作于是想联系放飞机组合起来，度娘后才知道原来两个词不是一回事 …… 又学到没什么卵用的知识，只能通过表情做设计，眉目间一定要慵懒，嘴部打开表示只说不干 蜜汁上色， 第四日 这日做四序 四序意为四季，最初想直接用鹿头弄个四角就好了，不过少了岁月更替的意思，后来看到时光之轮内的衔尾蛇，就用它表示周而复始
最初版没什么设计感，又画了萌化版 最初想用粉色，后来想想还是算了 第六日 本日做片羽 片羽就是吉光片羽，指的是神兽吉光的皮毛，大致指珍贵的事物，这样直接画吉光就行了，但会出现两个问题：1.画的是吉光，表现却是片语，太不妥了 2.当初片羽做博客名称时也有「只言片语」的意思，直接画吉光没有表达这层意思
所以重点在个「语」字，搜搜icon，找找灵感 搜索言字 语言在声音表为语音，在文本上表为讯息，在不同介质上会有不同体现，这种特质让我想起高维世界对低维世界的投影，高维物体并不可见，却可以投影在低维世界上获得感知，于是用立方体作为介质，羽毛替代语言画了草图 上上色，博客logo终于有了 加个大白上去，吉祥物也有啦 10-28~11-03吉祥物动作临摹120 100 第一日 真鸡儿难画 第二日眼睛好痛 第三日好困呀 第四日好像撸多了，感觉好虚呀 第五日 第六日 11-04~11-10思考并原创8个姿势 100 第一日 在思考之前，看看这篇文章「让角色“动”起来，如何画有吸引力的“姿势”」虽然是机翻且不知抄哪里，但大致弄懂了它的思路 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
