<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>儿戏 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%84%BF%E6%88%8F/</link>
    <description>Recent content in 儿戏 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%84%BF%E6%88%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>看似大作，实为同人</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/scarlettneko/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/scarlettneko/</guid>
      <description>这部19年放入列表，至于怎么接触到的早已忘了，不管了开推吧
 开头男主这个憨逼正在打手枪，为追求着非日常的生活到处旅行，最后一站时遇到女主     女主声音太好听   女主的事情放在一边，他继续打手枪至夜晚，然后这憨逼竟然看到只2b隐形轰炸姬  男主眉头一皱发现事情并不简单，于是跑到霉菌基地周围，在女主唆使下，憨逼脑子一热闯了进去   不出所料他很快被抓，庆幸有女主，但无论是被女主解救还是再次看到轰炸姬，都让他明白到女主身份很非日常，   回学校第一天，男主再次碰到女主，尽管说着保密原则，她还是把大部分的事情露了底并提到她老哥   也不是不行         老哥原来是个007，得到任务护送一名少女回家      男主在班上认识这名少女，并阻止她跟随怪大叔回去，而老哥迅速做出反应击毁附近的车辆，怪大叔因此撤退，对于这种非日常男主赶紧凑了上去，但老哥只留下电话号码       老哥调查到少女与量子密码有关，前往搭救研究员，过程却如同演戏，以至于让男主感觉到不真实，从而知道特工界潜规则，老哥这种特工受到生命保护的可以随便浪      吼啊推下去唯一动力      继续事件，男主遭遇到危险，老哥跑路糊弄过去      老哥想劝退男主，但憨逼还是一意孤行，选择做特工    接下来是非洲事件，没什么好讲，略过         久违的女主出现，卖下萌之后结束          然后开始讲诉岳父与他的丈母娘故事，丈母娘体弱多病不得不离开岳父身边    多年后已成为医生的岳父仍无法治愈丈母娘，怀抱遗憾的他收养了岳母    时间流逝，岳父的医疗技术有被滥用的可能，老哥的发际线父亲伸出援手，救走两人   光源氏      转视角来到小时候的女主请求老哥寻找她父亲，研究员一看到女主就掏出把枪，老哥连忙制止她     又转回岳父的视角，岳母器官逐渐衰竭，岳父下定决心培育出克隆人提供器官，但被岳母察觉，她逝世后岳父收养了女主     然而岳父也时日无多，请求老哥他爹照顾女主，女主于岳父老家与他团聚    继续主线，两位特工受到命令调查重水事件，但老哥被相亲一事耽搁，未能一同前往，  憨逼男主因此受到设计陷入圈套，而且还击伤高级特工将被流放，女主陪同前往小岛度蜜月       高级特工察觉男主两人有利可图，有心当作筹码迟迟不肯赦免，老哥暗中行动，却被两人性命要挟  老爹最后还是给点提示，老哥利用间谍卫星被遮住短暂空窗期，上演一出直升灰姬跟上2b隐形轰炸姬科幻剧，救出两人        科幻一定是科幻   无后顾之忧的老哥与特工摊牌，两人被赦免后，老哥再次问了男主要女主还是特工，男主当然选择要老婆   end        剧本太水，以致于制作组都过意不去整了点福利    这部怎么说呢，实在太平淡，基本上没什么冲突点，整的跟同人似的，男女主两人根本就不是主角就算了，围绕主题描写的几个故事也谈不上有趣，只能说早期旮旯玩家接受程度高，时不时有些实验性质的旮旯推出</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
