<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人设 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E4%BA%BA%E8%AE%BE/</link>
    <description>Recent content in 人设 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 May 2024 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E4%BA%BA%E8%AE%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>蜜汁像拔作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/yangwangfh/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/yangwangfh/</guid>
      <description>这部很早以前就接触了，不过当时精虫上脑，认为galgame都是拔作，看见开头结束还没有戏肉，所以就开推别的，直到听某首bgm还可以，又把它加入待推序列中
 男主又是一名人民教师，上任的第一天，陌生环境彷徨时，遇到位跑得贼快的记者学生   这所学校是所不折不扣的大小姐学院   不翻译成妹抖颇有年代感          特别是理事长，她温文尔雅，知书达理   理事长    loli缺乏担任理事长的经验，导致风评甚差  在与她接触中，loli因被别人家的孩子比较导致太过着力职位，男主联想自己曾被抛弃的经历，决定帮帮理事长，用照片胁迫她获取秘书职位     帮助她后，理事长逐渐骄了   男主听妹抖所诉，loli的父母早已放弃她，只是让她作为联姻对象才发配到分校的理事长职位,loli意外听到这个消息，但在两人鼓励下振作    这时婚约对象出现，除了伪娘外没有什么缺点，男主因此拒绝理事长的心意     但妹抖给了个修正掌，直指他只是心理阴影而怂了，害怕再度被抛弃，被说服的男主找回理事长，过上没羞没臊的小日子     蓝毛    蓝毛因不想继承家业被束缚在这所学校中   于是蓝毛与男主玩起父女play     怕不是每条线都要溺水      虽然蓝毛不想男主受到其家族的干扰，一度离开了他，最后还是过上没羞没臊的小日子
     社恐    这条线充话费赠送的，大致写了扭曲的社恐百合厨企图赶走老师却把自己搭上         红毛    红毛线完全就是拔作，没什么好说的   这表情太对了     虽然是看板娘，但剧情却是最差的    记者    参杂各条线内容，最后还变成走近科学栏目，实在也没什么好说的       金毛    男主在意金毛，调查时却发现有些学生根本没有上课，于是询问同事，从而得知这些学生因外界问题只能滞留在学校之中，而金毛就是其中一个   他也逐渐接触到金毛的姬友与她没血缘关系的哥哥，推测出金毛的是财阀家族的子女   男主意外撞见金毛与姬友拍摄发电小视频.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>累赘的氛围作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/sakuramoyu/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/sakuramoyu/</guid>
      <description>f社是挺喜欢的会社，因为作品基本是氛围作，这部评价甚高，推推看
 开幕男主与小黑来到拥有夜之国的小镇     数年后，离开福利院的男主前往魔法使qb家中居住，曾为马猴烧酒的幼驯染们陆续出场，   看到胖次了     什么废话文学       魔法使将是否实现马猴烧酒愿望的权限给予他，而离开小镇的小春也来到魔法使家中   長妻樹里声线太违和        表情真是难崩   f社的loli太棒了
  ~  因小春出现，男主时不时想起以前的事    梦回真红      与小春一起解决噩梦后，七七委托件任务，   f社的loli实在太棒了
           姐姐好评    ~   断句看得想打人       姬织           男主问起姬织的愿望，并没有得到答案   另一方面，十夜的朋友的奶奶也是被救赎的一员，为了找到她，男主借助姬织的想象   姬织想在夜之国寻回遗失之物，但另一个视角中目的似乎并不单纯   她最终以牺牲自己复活另一个人，男主挽回的方法唯有找到成为影子的姬织   这里开始夹杂另一视角的被迫害魔女后裔故事，其人正是姬织想复活母亲   这条线唯一的亮点</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
