<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>烧脑 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E7%83%A7%E8%84%91/</link>
    <description>Recent content in 烧脑 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jun 2021 11:04:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E7%83%A7%E8%84%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>遇事不决，量子力学</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</guid>
      <description>推完island后，对这种科学幻想adv大感兴趣，后来在贴吧刷帖时看到景之海也是这种类型，于是开推某汉化组的作品，但被一堆bug劝退，最近看见fd都汉化了，就忍着bug把它打完了，不得不说是一部好作品，值得玩。
虽然看过许多galgame的开头，但是这么生草的开头还是第一次见， 故事背景发生在近未来，男主某天收到一封发件人为number01的邮件，自称来自未来，男主当然不信，并发了几封恶搞邮件回去，但number01邮件却说有方式验证未来，方法是在某个路边做些不可描述的事，就在验证实验进行时，一些因为不可描述的事而产生不可描述的液体洒到偶然路过的妹子，男主只能土下座道歉了事。
感觉身体被掏空的男主也懒得验证邮件的真假，回到家中，父亲的再婚对象义母告诉男主，素未蒙面的义妹已经留学回来了，男主正想打招呼，却认出义妹赫然是偶然路过的妹子，男主还能怎么办呢，只好继续绅士般友好交流。在谈话中，男主获知义妹对ai也感兴趣，因此邀请她到ai部活室。
在部活室中，男主因偶然停电成功制造出拥有自主性格的ai艾佩莉娅， 艾佩莉娅表示想触碰大家，男主就把她带到了幼驯染的家中，因为幼驯染的父亲是虚拟现实系统的制作者，能把ai输入到虚拟现实中，但在进入虚拟现实时，却触发了警报，从而无法登入。男主再想办法时，尝试让艾佩莉娅制作出虚拟现实系统，艾佩莉娅表示可以，于瞬间构建了艾佩莉娅网络并制作出了虚拟现实系统，当男主和义妹得知艾佩莉娅网络同时访问了717亿台电脑时，脸都绿了，不过米已成炊，男主也无能为力。
在登录到第二个虚拟系统（简称second）之后，男主惊叹second几乎和现实一般，就想搞点事，和后宫们谈论后，决定把second做成游戏来玩，请来了游戏宅后辈紫发来设定游戏，在设定游戏魔法时表示魔法花费的东西（cost）越稀有，那魔法的能力就会越大，而且魔法的能力和自己的愿望息息相关。 鬼畜和真直呼内行 游戏设定完毕后，男主因“意外”把自己能力设定成了偷胖次，从这里就可以看出，男主是个不折不扣的hentai。众人打打闹闹，来到世界树挑战精灵母龙，在即将团灭之际，男主使出他的必杀技 偷取到了精灵防护，再由众人击杀母龙，这一天游戏时间就到此结束，回到现实才发现second时间流速比现实缓慢得多。之后，second游戏发展出乎男主意料，游戏不仅变为公测，所有人都可以登录，而且变成了死亡游戏。这时，艾佩莉娅自愿登录second，公告全体玩家自动退出，然而一段时间过去后，仍有不少人没有下线，而且无法与艾佩莉娅连线，男主与义妹争辩过后进入second中，登录游戏中后，男主从公告中得知艾佩莉娅变成boss混沌公主，而且击败混沌公主就能结束游戏，于是男主朝着世界树进发，但发觉世界树被大量会复制锁血的怪物封锁， 男主与后宫们只好败退，在即将回到安全区域时，却遇到了金发女骑士玩家们， 金发女骑士质问男主是不是研究所的人，不然为何会攻击世界树那些怪物，男主自然说不是，金发仍然不信，只好勉力作战，此时后宫们已是残血状态，男主只能更换自己的能力，能力的cost是液体，
没错男主cost是不可描述的液体，从而使自己的武器进行攻击，因为cost量稀少，能力大大提升，轻松击败了金发骑士团后，迎接男主当然是后宫们欣喜的眼神 因为无法对付世界树怪物，男主只能选择研究所进行合作， 但在研究所出了个兄贵，告诉男主想合作就得说出世界树怪物是什么，男主与后宫探讨后认为，怪物是量子，然后谈到波粒二象性啦，光的衍射啦，观察者效应等等，男主说出答案后，成功面见了研究所的主导者面具男， 面具男却一言不合就开始打架，并企图用兄贵阻扰男主施法过程，从而用不出能力，然而男主岂是一般人 说着最帅气的话 做着最变态的事 解决了兄贵后，面具男总算认可了男主的实力并提出合作，男主口头说好，背地里去找金发女骑士合作，然而面具男却用窃听器得知了男主的计划，互相算计，最终还是男主技高一筹，算到了面具男的算到，让金发女骑士阻扰面具男，但面具男实力强悍，不仅打败了女骑士，还顺利追上男主，后宫们自愿断后，成功让男主见到世界树里的艾佩莉娅。
在即将触碰到艾佩莉娅的时候，男主意识一阵模糊，醒来后发现自己在一个陌生的房间（02房间），男主查看房间的电脑邮箱时，里面的邮件赫然是自己发送给number01的恶搞邮件，寻思这是怎么一回事的时候，又一阵模糊，回过神来自己居然在活动室中，之后更是发觉自己穿越到了三天前。
结合number01的邮件，男主得知自己不但穿越了而且不止一次，并且穿越三天后就会忘却自己的记忆。在这时，男主看到没人干涉的双缝实验箱中的衍射现象消失了，男主察觉出可能有个“观测者”在观测整个过程，并通过艾佩莉娅网络引发穿越现象，男主下定决心要捉到“观测者”，接着op转场。
第一次穿越 男主通过上一个时间轴number01的邮件，得知自己倘若以未来发生的事情作为证据，那未来发生的事情可能会发生变化，而发送的邮件却不受影响，但只发送邮件却会可信力不足，所以男主必须寻求更多证据证明来自未来，联系后宫们后，男主发现紫发也记得上一个时间轴的事，去找紫发时，才知道紫发原来罹患白血病，只能生活在隔离的没有辐射病房中，接下来男主与紫发把上个时间轴的事写成01文件发给了三天后的自己，而证据就是紫发特殊情况。
三天后，忘却记忆的男主相信了01文件，再次做出艾佩莉娅，但没有构建艾佩莉娅网络与second，过了一段时间后，艾佩莉娅整个人却失去联系，男主怀着不安试着打开second公测网页，顺利打开网页后，男主推测出在这个时间轴艾佩莉娅网络早就存在，并于一瞬间构建second系统，只要时间一到，就能把她拖入到游戏中，男主为了拯救艾佩莉娅，毅然进入到游戏中。
男主猜测面具男很可能是“观测者”，想办法对付他时，遇见了上一个时间轴本该挂掉的红发女骑士 男主提出与骑士团合作，得到了许诺，但在一次意外中，幼驯染被研究所的人捉走了，面具男以此来要挟男主来获取情报，因为他从男主行动中推测男主可能来自未来，面具男为了获取更多情报，提出在非战斗区域的赌场来了一场狼人杀doubt游戏，就在游戏进行时，量子怪物突破了封锁，于是男主与面具男进入second中的虚拟系统（third）商量对策，因为third时间比second时间流速还要慢有足够时间进行思考，男主与面具男同时让研究所和骑士团的人去围堵量子怪物，回到second后，两人继续博弈过程， 他们说到一半，我已经放弃思考了 男主必须要做到
尽量保住幼驯染的命 证明出面具男是否为“观测者” 不能让面具男知道自己是否能主动穿越 在最后男主问出面具男是否能引发穿越的时候，赌场突然变成了可战斗区域，男主靠着隐藏的能力打败了面具男，联系骑士团的时候却没有回应，思考发生什么事时，残血状态的男主突然被暗算，瞬间挂掉，而在这时又穿越了。
第二次穿越 这一次穿越回到一年前，男主仍拥有上一个时间轴的记忆，他怀疑只要登录third就能保有记忆，但不管这么多了，男主第一时间看起了以前误删的施法材料，只能说句不愧是你，他将即将发售的施法材料作为证据写入到01文件。
这时，男主的父亲准备介绍义母给他认识，男主当然说好，在询问义妹时，义母神色显得不太自然，男主当然察觉出了不对劲，于是拷贝义母手机得知遗传子研究所这一地方，到了研究所后，发觉义妹竟然是义母死去女儿的克隆人，而且她依然记住上一个时间轴的事情，男主猜测克隆人学习方式是通过虚拟现实系统进行的，这和third系统可能一致，从而能保有记忆，他询问义妹想离开吗，义妹拒绝了男主，她想以自身获得义母认可。
男主想提前打败boss，这样second就不会变成死亡游戏，再次做出了艾佩莉娅，两人之后进入了second，在游戏中，男主注意到在现实死去红发女骑士竟然在游戏中，推测second可能会将现实死去的人大脑复制到游戏中，所以这些人只是ai。
男主仍旧选择与骑士团进行合作，在即将被量子怪物团灭时，艾佩莉娅却能消除量子怪物，进入世界树后，男主命令艾佩莉娅搜索boss，这时又再次穿越。
第三次穿越（义妹线） 仍然回到一年前，男主认为如果让艾佩莉娅获得克隆身体，那就不会那么简单被拖入到second中，于是到了遗传子研究生克隆出艾佩莉娅，顺便救出了义妹，在与义妹谈论中，未来世界会变成可能性如同衍射般影响现在的意识，也就是既视感啦。
之后，全球开始大规模停电，艾佩莉娅侦测出是second发送的病毒程序破坏的，因此男主与义妹进入到second中破坏里面的电脑，到最后，男主发现竟然是second的活动室电脑发送病毒程序，男主似乎明白了什么，于是发送邮件到了02房间，精疲力尽的男主也无法再做什么事了，只能拜托义妹保护艾佩莉娅，接着残血挂了。
第四次穿越（紫发线） 在02房间中，男主收到死前发送两封邮件
新卡是两个人 观测者是人类 而且获知义妹想破坏世界树的电脑然而失败了和克隆研究所可能被做了手脚，不能再为艾佩莉娅克隆出身体。于是男主在这个时间轴选择救出紫发，在与紫发探讨中，世界是单一的，时间悖论可能已经发生，并且记起了第一次穿越的记忆，接着艾佩莉娅又双叒叕被捉到second，男主与紫发进入世界树发现疑似02房间的地方，在电脑无法登录情况下，男主意外获得一段第一次穿越时候doubt游戏进-出-进third系统的视角。
男主观察量子怪物后认为它们并不是由艾佩莉娅网络制作出来的，而是病毒程序，因此second才会变为死亡游戏，而证据就是第二次穿越时艾佩莉娅能消除量子怪物，而因病毒的程序入侵，观测者才能获取穿越的能力，所以号召玩家用道具消灭卡消灭病毒，而在将所有病毒消灭后，在即将修复second的时候，男主却再次穿越。
在穿越中，男主开始思考doubt游戏视角，得出那不是自己的视角，而是面具男视角，面具男是通过third系统登录second，所以在second死掉的话，只是回到third系统，而不会挂掉，所以可以重新回到second系统。
第五、六次穿越（幼驯染线） 尽管提前去到幼驯染家，仍无法避免幼驯染母亲的死亡，而且男主发觉无论是红发女骑士还是幼驯染的母亲，都会比上一个时间轴提前死去。于此同时，幼驯染看到父亲变得神神叨叨，委托男主去调查，男主跟踪他时，意外被发现了，交流后才知道他想通过扫描去世妻子的大脑，从而在虚拟世界复制出来，这里谈到了人与猩猩dna相似度啦，沼泽人理论啦，非编码dna啦，男主想方设法说服了他，但开始怀疑幼驯染的父亲是不是面具男，甚至是观测者。
因为second登录识别是DNA，于是只要比较两者DNA,就能知道面具男的真实身份，因此男主进入second想取得面具男的dna。在意外中艾佩莉娅被面具男捉了，男主不得不再次面对面具男，即将落败的时候，面具男却被兄贵暗算挂了。兄贵提出可以释放艾佩莉娅，但必须用艾佩莉娅扫描一个大脑，这里就很明显，不过兄贵并不完全是幼驯染的父亲，只是他的一个沼泽人。
男主在残血状态下终究是挂了，而后幼驯染碍于兄贵真实的身份而不敢攻击，这时艾佩莉娅打通了现实中幼驯染的父亲的电话，在通过与父亲对话中，认识到兄贵终究与真实的父亲不同，挥起了霜之哀伤武器进攻，但仍面临险境，最后关头中，男主及时出现打败了兄贵，原来男主是利用上一次穿越的方法用third登录second，所以重新回到了second中。男主却在思考兄贵是幼驯染的父亲，那面具男究竟是谁，不过成功拿到他的DNA数据，于是命令艾佩莉娅将数据鉴定并发送到02房间中，而在这时，又穿越了。
这次通过发送程序让幼驯染的母亲提前入院，并用面具男DNA数据的威胁可能存在的“观测者”让幼驯染的母亲活下去，幼驯染的母亲最后也成功存活，这样男主只要有发送程序，哪怕不走这条线，幼驯染的母亲仍有存活的可能性。
第七次穿越（艾佩莉娅线） 在02房间中，男主怀疑自己还能不能找到“观测者”，这时候艾佩莉娅也出现在在02房间中，原因是第五次穿越时，她也登录到了third，导致了02房间中的电脑也保有一份数据，通过这个可以提前让艾佩莉娅在现实世界做出身体而不受可能存在的“观测者”干扰。
回到现实后，男主与艾佩莉娅发现幼驯染的父亲做出一个新卡系统， 这和面具男的名字是一样的，男主认为两者有什么关联，而后男主推理出新卡系统可能是引发穿越的道具，也想到了新卡系统是谁， 思考到这里，男主笃定打开部活室的电脑，向里面召唤面具男，面具男果真出现，并告诉男主他是来自另一个时间轴的自己，来到别的时间轴只为消除艾佩莉娅，而且世界并不是男主想象那样是单一，而是多世界理论，而证据就是男主穿越每次时间都比上一次延后，那收到不应该只有一封01文件，而是多封才对。
男主相信了面具男的理论，陷入了纠结之中，如果是多世界理论，那下一个世界的艾佩莉娅和这个世界艾佩莉娅完全是两个人，即使能拯救，也救不了这个世界的艾佩莉娅。最后，男主放弃拯救艾佩莉娅并告诉面具男能否宽限一年的时间，面具男答应了。
一年时间过去了，男主始终想不出拯救这个世界的艾佩莉娅的方法， 在最后，男主帮艾佩莉娅重装电脑系统时，发觉每次重装时，电脑系统时间是和世界时间一致的，想到这里，男主开始思考尽管每次穿越后时间都比上一次晚，但和真正时间相比，是提前也未定，这样从未来发送的邮件是一封也不足为奇，因为未来邮件的发送本身是可能性。
在思考的时候，男主面前突然出现在量子怪物 艾佩莉娅为保护男主提前进入到了second中，男主想办法登录second，却发觉无法进入，偶然间，男主触碰到了本不该在现实存在second游戏道具红石戒指，从而想起了穿越中一切记忆，毅然捅了自己一刀，进入second游戏。
最终，男主与面具男迎来决战，原来面具男是男主的沼泽人，忽悠男主的目的只为获得艾佩莉娅， 最后时刻，男主捅了面具男一刀，男主却说出了“找到你了观测者”，原来这个时刻，新卡系统，艾佩莉娅网络，登录仓同时存在，男主就可以真正登录到现实克隆出身体去寻找“观测者”，到了现实，男主毫不惊讶看到“观测者”是义妹， 义妹告诉男主所在的现实被称为first，是和second一样的虚拟现实世界，然后解释一大堆，觉得没什么意思，就不说了，可以粗略理解成硬件，软件，系统的关系，然后呢，然后当然是男主感化了义妹，最后艾佩莉娅出来摆平一切，迎来了后宫愉快结局。 多个世界观互相打脸，让我想起了岛学，但大段大段说明方式，观感实在一般，以至于后来我直接看结论，因为就算看懂了，说不定后面又打脸。不过剧情还算蛮有意思，相比之下，人物塑造就差很多，我敢断言，几个女主加起来还不如面具男来的印象深。还有男主战斗时居然有配音，每次男主一本正经的吟咏施法技能进行战斗，我差点笑出声.jpg。但对最后结局不是太满意，虽然有伏笔，但总体看起来还是很勉强。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
