<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>烧脑 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E7%83%A7%E8%84%91/</link>
    <description>Recent content in 烧脑 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jun 2021 11:04:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E7%83%A7%E8%84%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>遇事不决，量子力学</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%99%AF%E4%B9%8B%E6%B5%B7/</guid>
      <description>推完island后，对这种科学幻想adv大感兴趣，后来在贴吧刷帖时看到景之海也是这种类型，于是开推某汉化组的作品，但被一堆bug劝退，最近看见fd都汉化了，就忍着bug把它打完了，不得不说是一部好作品，值得玩。
 虽然看过许多galgame的开头，但是这么生草的开头还是第一次见，  故事背景发生在近未来，男主某天收到一封发件人为number01的邮件，自称来自未来，男主当然不信，并发了几封恶搞邮件回去，但number01邮件却说有方式验证未来，方法是在某个路边做些不可描述的事，就在验证实验进行时，一些因为不可描述的事而产生不可描述的液体洒到偶然路过的妹子，男主只能土下座道歉了事。
感觉身体被掏空的男主也懒得验证邮件的真假，回到家中，父亲的再婚对象义母告诉男主，素未蒙面的义妹已经留学回来了，男主正想打招呼，却认出义妹赫然是偶然路过的妹子，男主还能怎么办呢，只好继续绅士般友好交流。在谈话中，男主获知义妹对ai也感兴趣，因此邀请她到ai部活室。
在部活室中，男主因偶然停电成功制造出拥有自主性格的ai艾佩莉娅，  艾佩莉娅表示想触碰大家，男主就把她带到了幼驯染的家中，因为幼驯染的父亲是虚拟现实系统的制作者，能把ai输入到虚拟现实中，但在进入虚拟现实时，却触发了警报，从而无法登入。男主再想办法时，尝试让艾佩莉娅制作出虚拟现实系统，艾佩莉娅表示可以，于瞬间构建了艾佩莉娅网络并制作出了虚拟现实系统，当男主和义妹得知艾佩莉娅网络同时访问了717亿台电脑时，脸都绿了，不过米已成炊，男主也无能为力。
在登录到第二个虚拟系统（简称second）之后，男主惊叹second几乎和现实一般，就想搞点事，和后宫们谈论后，决定把second做成游戏来玩，请来了游戏宅后辈紫发来设定游戏，在设定游戏魔法时表示魔法花费的东西（cost）越稀有，那魔法的能力就会越大，而且魔法的能力和自己的愿望息息相关。   鬼畜和真直呼内行   游戏设定完毕后，男主因“意外”把自己能力设定成了偷胖次，从这里就可以看出，男主是个不折不扣的hentai。众人打打闹闹，来到世界树挑战精灵母龙，在即将团灭之际，男主使出他的必杀技  偷取到了精灵防护，再由众人击杀母龙，这一天游戏时间就到此结束，回到现实才发现second时间流速比现实缓慢得多。之后，second游戏发展出乎男主意料，游戏不仅变为公测，所有人都可以登录，而且变成了死亡游戏。这时，艾佩莉娅自愿登录second，公告全体玩家自动退出，然而一段时间过去后，仍有不少人没有下线，而且无法与艾佩莉娅连线，男主与义妹争辩过后进入second中，登录游戏中后，男主从公告中得知艾佩莉娅变成boss混沌公主，而且击败混沌公主就能结束游戏，于是男主朝着世界树进发，但发觉世界树被大量会复制锁血的怪物封锁，  男主与后宫们只好败退，在即将回到安全区域时，却遇到了金发女骑士玩家们，  金发女骑士质问男主是不是研究所的人，不然为何会攻击世界树那些怪物，男主自然说不是，金发仍然不信，只好勉力作战，此时后宫们已是残血状态，男主只能更换自己的能力，能力的cost是液体，
 没错男主cost是不可描述的液体，从而使自己的武器进行攻击，因为cost量稀少，能力大大提升，轻松击败了金发骑士团后，迎接男主当然是后宫们欣喜的眼神  因为无法对付世界树怪物，男主只能选择研究所进行合作，  但在研究所出了个兄贵，告诉男主想合作就得说出世界树怪物是什么，男主与后宫探讨后认为，怪物是量子，然后谈到波粒二象性啦，光的衍射啦，观察者效应等等，男主说出答案后，成功面见了研究所的主导者面具男，  面具男却一言不合就开始打架，并企图用兄贵阻扰男主施法过程，从而用不出能力，然而男主岂是一般人   说着最帅气的话 做着最变态的事   解决了兄贵后，面具男总算认可了男主的实力并提出合作，男主口头说好，背地里去找金发女骑士合作，然而面具男却用窃听器得知了男主的计划，互相算计，最终还是男主技高一筹，算到了面具男的算到，让金发女骑士阻扰面具男，但面具男实力强悍，不仅打败了女骑士，还顺利追上男主，后宫们自愿断后，成功让男主见到世界树里的艾佩莉娅。
  在即将触碰到艾佩莉娅的时候，男主意识一阵模糊，醒来后发现自己在一个陌生的房间（02房间），男主查看房间的电脑邮箱时，里面的邮件赫然是自己发送给number01的恶搞邮件，寻思这是怎么一回事的时候，又一阵模糊，回过神来自己居然在活动室中，之后更是发觉自己穿越到了三天前。
结合number01的邮件，男主得知自己不但穿越了而且不止一次，并且穿越三天后就会忘却自己的记忆。在这时，男主看到没人干涉的双缝实验箱中的衍射现象消失了，男主察觉出可能有个“观测者”在观测整个过程，并通过艾佩莉娅网络引发穿越现象，男主下定决心要捉到“观测者”，接着op转场。
第一次穿越 男主通过上一个时间轴number01的邮件，得知自己倘若以未来发生的事情作为证据，那未来发生的事情可能会发生变化，而发送的邮件却不受影响，但只发送邮件却会可信力不足，所以男主必须寻求更多证据证明来自未来，联系后宫们后，男主发现紫发也记得上一个时间轴的事，去找紫发时，才知道紫发原来罹患白血病，只能生活在隔离的没有辐射病房中，接下来男主与紫发把上个时间轴的事写成01文件发给了三天后的自己，而证据就是紫发特殊情况。
三天后，忘却记忆的男主相信了01文件，再次做出艾佩莉娅，但没有构建艾佩莉娅网络与second，过了一段时间后，艾佩莉娅整个人却失去联系，男主怀着不安试着打开second公测网页，顺利打开网页后，男主推测出在这个时间轴艾佩莉娅网络早就存在，并于一瞬间构建second系统，只要时间一到，就能把她拖入到游戏中，男主为了拯救艾佩莉娅，毅然进入到游戏中。
男主猜测面具男很可能是“观测者”，想办法对付他时，遇见了上一个时间轴本该挂掉的红发女骑士  男主提出与骑士团合作，得到了许诺，但在一次意外中，幼驯染被研究所的人捉走了，面具男以此来要挟男主来获取情报，因为他从男主行动中推测男主可能来自未来，面具男为了获取更多情报，提出在非战斗区域的赌场来了一场狼人杀doubt游戏，就在游戏进行时，量子怪物突破了封锁，于是男主与面具男进入second中的虚拟系统（third）商量对策，因为third时间比second时间流速还要慢有足够时间进行思考，男主与面具男同时让研究所和骑士团的人去围堵量子怪物，回到second后，两人继续博弈过程，   他们说到一半，我已经放弃思考了   男主必须要做到
 尽量保住幼驯染的命 证明出面具男是否为“观测者” 不能让面具男知道自己是否能主动穿越  在最后男主问出面具男是否能引发穿越的时候，赌场突然变成了可战斗区域，男主靠着隐藏的能力打败了面具男，联系骑士团的时候却没有回应，思考发生什么事时，残血状态的男主突然被暗算，瞬间挂掉，而在这时又穿越了。
第二次穿越 这一次穿越回到一年前，男主仍拥有上一个时间轴的记忆，他怀疑只要登录third就能保有记忆，但不管这么多了，男主第一时间看起了以前误删的施法材料，只能说句不愧是你，他将即将发售的施法材料作为证据写入到01文件。
这时，男主的父亲准备介绍义母给他认识，男主当然说好，在询问义妹时，义母神色显得不太自然，男主当然察觉出了不对劲，于是拷贝义母手机得知遗传子研究所这一地方，到了研究所后，发觉义妹竟然是义母死去女儿的克隆人，而且她依然记住上一个时间轴的事情，男主猜测克隆人学习方式是通过虚拟现实系统进行的，这和third系统可能一致，从而能保有记忆，他询问义妹想离开吗，义妹拒绝了男主，她想以自身获得义母认可。
男主想提前打败boss，这样second就不会变成死亡游戏，再次做出了艾佩莉娅，两人之后进入了second，在游戏中，男主注意到在现实死去红发女骑士竟然在游戏中，推测second可能会将现实死去的人大脑复制到游戏中，所以这些人只是ai。
男主仍旧选择与骑士团进行合作，在即将被量子怪物团灭时，艾佩莉娅却能消除量子怪物，进入世界树后，男主命令艾佩莉娅搜索boss，这时又再次穿越。
第三次穿越（义妹线）   仍然回到一年前，男主认为如果让艾佩莉娅获得克隆身体，那就不会那么简单被拖入到second中，于是到了遗传子研究生克隆出艾佩莉娅，顺便救出了义妹，在与义妹谈论中，未来世界会变成可能性如同衍射般影响现在的意识，也就是既视感啦。
之后，全球开始大规模停电，艾佩莉娅侦测出是second发送的病毒程序破坏的，因此男主与义妹进入到second中破坏里面的电脑，到最后，男主发现竟然是second的活动室电脑发送病毒程序，男主似乎明白了什么，于是发送邮件到了02房间，精疲力尽的男主也无法再做什么事了，只能拜托义妹保护艾佩莉娅，接着残血挂了。
第四次穿越（紫发线）   在02房间中，男主收到死前发送两封邮件</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
