<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>硬件 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E7%A1%AC%E4%BB%B6/</link>
    <description>Recent content in 硬件 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2022 11:04:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E7%A1%AC%E4%BB%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>双十一买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/20221111/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/20221111/</guid>
      <description>又到双11了，照例先买盒电池  书 书还剩下不少没读，但看书习惯轮流读不同的国家，今年看完几本后，中日小说只剩下一两本，所以看看猴当有什么活动
猴当虽有300-160的活动，但容易抢80优惠券折扣范围好低，而范围广的优惠券则只能在app或小程序上抢，不依赖脚本，哪怕是单身多年的手速都不一定能抢到
所以到狗东上看看，   啊这，双倍的快乐   还行吧，加起来有三折，于是拿起了祖传的ahk脚本
$F3:: SetTimer, Closeclick, 3 return $F4:: Pause Closeclick: Click 291,512 sleep 1 Click 497,633 第一天真是大吃一🐋，连脚本都抢不到，好在第二天都拿到了，快递也在两天后到达  又有二十多本书，足够看到后年了
手柄 一直想买个开源掌机串流，不过那价格性能实在是劝退，继续物色手机手柄时，发现了下列这个  这个手柄怎么说呢，相当烂，按键手感很迷，摇杆像垫片，附带的充电线还是坏的，不过还算便宜，也足够轻，关闭蓝牙的时候，手柄也会自动关掉，算是个人性化设计了  另外问题是手柄夹角就那么大，躺着使用的话角度还是太小了，而且这个角度仅靠重力固定，只要没有持平，就会掉下来  但在购买之前，看着它那光滑的中间，有个大胆想法，之前购买过xbox手柄夹，然xbox手柄委实太重，这个夹很快吃灰了  所以把这俩一合体，角度就可以变化了   卖给我真是亏了   躺着玩手臂酸问题解决了，但重量集中在上部，现在轮到手指不是太舒适，而且离被砸仅有个胶垫的距离  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买了张显卡</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/xianka/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/xianka/</guid>
      <description>今年6月的时候，我的1050ti显卡受不了高温的摧残挂了，话说铭瑄这显卡体质真不行，用了不到两年就寄了。虽然一度想用万用表测测有什么毛病，看看能不能救回来，不过我那个万用表蜂鸣档和二极管档混在一起，测不出核心是否烧坏，上机测又嫌麻烦，于是寻思购买张显卡，虽说不是矿潮的时候，不过显卡价格吸引力依旧不太大，二来摸鱼性格发作，藉此显卡缺失为借口摸🐟而不画画，等等党永不吃亏
就这样摸了两个月，在张大妈看到有1600的6600，虽然6600一度不在购买范围内，但n卡价格仍没有下降多少，就不等了，直接入手  现在快递也不怎么快，等了三天才到   外包装      真容     安装完毕   安装驱动前要先卸载掉n卡驱动  不过我通常是串流来玩游戏，所以按照AMD/Intel/Nvidia使用moonlight(sunshine)串流教程V1.1进行设置,音频如果有steam可以用Sunshine 游戏串流 AMD显卡串流完美方案 解决没有声音 连接断开问题,然而手柄驱动一直安装不上，后来才发现win10要升级2004版本以上  所以又可以愉快玩老滚了   玩了几天后总结，amd显卡驱动很迷，老滚5一旦设置较高画质就会变得很卡，整了几天后把SkyrimPrefs.ini垂直同步关掉，再降点画质基本就可以保持60帧了。还有的是用chrome看B站，弹幕一多就变得有点卡，用edge反而没什么问题，很迷就是了。另外ps老版本似乎没优化过，用起来卡卡的，没有以前n卡流畅，整体来说可以用，但小问题不少</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快捷键键盘&amp;AHK</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%BF%AB%E6%8D%B7%E9%94%AE%E9%94%AE%E7%9B%98ahk/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 08:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%BF%AB%E6%8D%B7%E9%94%AE%E9%94%AE%E7%9B%98ahk/</guid>
      <description>众所皆知，与电脑软件打交道避免不了各式各样的快捷键，向来是左手键盘快捷键，右手鼠标愉快的在电脑上玩耍，直到我拿笔往数位板上涂的时候，才发现了一个一直忽视的事实
由于我是个左撇子，所以只能用右手控制快捷键，但键盘摆在下方，数位板则在桌面上，两只手时常会陷入到左右互博，这是个相当别扭的姿势，而且右手按那些快捷键也不怎么轻松愉快，凭啥快捷键用左手！为啥不用右手！右手没手权吗！气抖冷，右手何时站起来
于是乎我将目光投向市面上可编辑宏的机械键盘，不过都不太满意，一来桌面位置不够，剩余空间之余十几厘米，而哪怕是61键盘都要28cm了，二来机械键盘厚度2~4cm，长时间使用太累手，三 键盘布局是“QWERTY”式，对右手来说不好形成肌肉记忆
后来我转念一想，只要有ahk与改键工具，你的下一块键盘有何必是键盘呢，豁然开朗的我开始摸索现有不同输入设备
那些年用过的输入设备 蓝牙小键盘   这是上一块平板的馈赠，优点是体积小，有蓝牙，缺点键太密集，一点都不好按，电量维持不了多久，而且不改键不好用，改了键又会影响原来的键盘布局，所以就pass掉
xbox手柄与xpadder   手柄是买来推galgamesteam的，肩键与十字键按起来很有质感，按键众多，但放在桌子使用与握住它使用是两回事，厚度导致手无论是侧握还是趴着使用，都不是太舒服，pass掉
数字键盘与ahk   寻找之下数字键盘十分契合我的需求，无论怎么改键都不会影响到左边的字母键盘，虽然按键有点少，但配合数位板的按键，勉强够用
数字键盘2.0 在用过一段时间后，绘画进入上色阶段后，由于需要调色与调整图层，键数目变得不怎么够用，加上数位板按键实在是太硬，每次按的时候都带有谜之音效，于是另购一块34键的数字键盘，虽然需要50多块rmb，不过胜在布局合理
 如无意外这应该是终极方案了，不过最近对旋钮有点兴趣，至于其他输入设备像tourbox,ergodox等，没用过不做评价,但感觉缺乏性价比
AHK AHK是款强大改键软件，
1.由于只想将快捷键只在ps与sai中发挥作用，所以可以这么写
#If WinActive(&amp;quot;ahk_exe sai2.exe&amp;quot;) || WinActive(&amp;quot;ahk_exe Photoshop.exe&amp;quot;) Numpad4::^s #If 2.numlock有两种状态，可以强制设置为 &amp;ldquo;AlwaysOn&amp;rdquo; 或 &amp;ldquo;AlwaysOff&amp;rdquo;
3.在软件经常用到，复制粘贴，所以直接集成一个键
NumpadAdd:: send ^c send ^v return 4.手残缘故老是要撤销许多次，所以把shift h改为按一下就会不停ctrl z，再按一下就停止
+h::	{ Send,^z } { v_Enable:=!v_Enable If (v_Enable=0) { SetTimer, Label0, Off } Else { SetTimer, Label0, 250 } } Return Label0: { Send,^z } return </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双十一买了啥</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%95%A5/</guid>
      <description>狗东这次快递有点慢，和中通的快递差不多同时到达，
每年都会白嫖的小米电池  之前网速升级到300m了，寻思着买一个5g路由器，浏览了商品，琳琅满目，wifi6啦，mesh啦，好容易挑了一个，双十一非但不降价，反而升价了，说好的打折呢，人与人的信任在哪，看了下是在狗东，哦，遂释然，于是就选了红米ac2100，虽听说有断流，不过可以折腾刷固件，觉得还行就它了
拆了下快递，包装盒还真是大  路由器真容  抠门的lan口  直插网线，测测网速     ▲5g测试     ▲隔着楼板测试   测试ipv6，发觉没有,打开自带的ipv6功能，测试又显示
 你已经有 IPv6 地址了,但你的浏览器不太愿意用,这一点比较令人担心
 以我有限的知识考虑，这时候把它变成交换机就可以了，尝试用网线插lan口，关掉dhcp功能等都没什么效果,后来在工作模式转为有线中继模式，直接叫交换机不行吗，让我整了半天  再次测试ipv6  先不打算刷机，一个月后再考虑，伊拉克成色已包浆的水星路由器正式退役  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>固态硬盘与系统与软件</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/hardpan/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 11:04:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/hardpan/</guid>
      <description>家里的台式电脑用了七、八年还是机械硬盘，之所以没有换固态，是要经过三个这样的步骤，1.首先要拆机，换硬盘，这当然没有什么难度，几个螺丝与几根线的事情。2.重装系统，这也没什么，一个u盘就能搞定。3.安装各种软件与恢复配置，这&amp;hellip;.就相当繁琐，一想起ps与sai中笔刷，动作，快捷键设置和git各种配置，林林总总各种软件，想起来就,有鉴于此，每次被机械硬盘搞得抓狂，欲购固态时，想起上面三个步骤，突然就泄了。
一直等到在少数派看到这样一篇文章一日一技 | 集中管理与备份 Windows 分散各处的应用配置文件，一直犹豫的问题迎刃而解，于是开始购买固态，好巧不巧的是这是固态价格位居高位，想买的mx500死活不降价，在看到天猫有299的tc10，就它了，下单。
打开快递，送了个u盘与sata线  拆开电脑，发觉显卡堵住sata接口，要重新接线就要拆开显卡，摸鱼性格发作，就把光驱替换成硬盘好了，反正光驱从买回来就没用到过  喜闻乐见的安装系统，可以借鉴文章如何安装Windows操作系统   安装软件，软件配置  py脚本  总体大致结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小新pad</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%B0%8F%E6%96%B0pad/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 08:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%B0%8F%E6%96%B0pad/</guid>
      <description>最近发觉服役多年venue 8平板电池鼓包了，于是寻思换一台，平板对我来说就只有两种win或ipad，不过价格都不太美丽，刚好小新pad降价899，虽然是安卓，不过我只用来steam串流，所以果断下单。
快递有点慢，开箱，不怎么好看的包装  拆出来康康，一眼看上去还行，配件只有数据线和充电头  瞧瞧背面，不是整体一块的  venue 与小新pad  使用一段时间后，总体还行，对得起这个价格，不过steamlink分辨率很奇怪，所以用成moonlight，续航能用7、8个小时，最近买了一支普通触控笔，发觉能用来画画草图，虽然写不了小字，没什么压感，没有防误触。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雷蛇炼狱蝰蛇V2迷你版</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E9%9B%B7%E8%9B%87%E7%82%BC%E7%8B%B1%E8%9D%B0%E8%9B%87v2%E8%BF%B7%E4%BD%A0%E7%89%88/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E9%9B%B7%E8%9B%87%E7%82%BC%E7%8B%B1%E8%9D%B0%E8%9B%87v2%E8%BF%B7%E4%BD%A0%E7%89%88/</guid>
      <description>本来打算买法器的，后来在某个深夜突然进入了贤者模式，于是想想还是算了，刚好之前的双飞燕鼠标用得手指发痛，看到雷蛇鼠标打折，顺势购买。
开箱，平平无奇的盒子  拆出来康康，发觉真的很轻，缺乏手感  会发光的logo，相当刺眼  有软件可以设置宏和灯光与侧键  然而并没什么卵用，因为没有板载内存，只要一退出软件，就会恢复默认，不过对我来说，不用软件，可以用ahk嘛，虽然对灯光没办法。
;侧键ahk设置 XButton1::^c XButton2::^v 用过一段时间后，鼠标滑动比较流畅，不会像双飞燕有莫名卡顿，但鼠标滚轮滚起来很刺手。手不算太大，但用起来还是有点小，不过最难受还是高度太低，导致不能完全贴合手掌。3个月后更新，鼠标滚轮有异响</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>换换手机电池</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%8D%A2%E6%8D%A2%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%94%B5%E6%B1%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%8D%A2%E6%8D%A2%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%94%B5%E6%B1%A0/</guid>
      <description>上一部手机电池鼓包了，寻思换一块电池使用，发觉taobao上有我机型的电池，下单，拆快递。
看看赠送了啥   短的不能再短的数据线   把手机拆开  卸掉盖板，银白色就是电池卡扣  拆掉电池，没用吹风筒，强行掰开时拇指受伤，好痛  最后装上新电池，电池卡扣不太好整，顺利开机。   历久弥新的手机   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红米k40</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/k40/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/k40/</guid>
      <description>最近发觉手机电池鼓包了，打算换一部手机，刚好看到k40不用耍猴还附送蓝牙耳机，于是买了最丐的6+128g版本。
狗东又很快送货到了，迅速开箱  手机实物，观感还可以  略微突出摄像头  附送的蓝牙耳机  一直没有接触过蓝牙耳机，以为蓝牙耳机是无线充电，心想牛逼啊，能把无线充电做到这么小，直到我拿出耳机，发现有充电触点 太久没接触过新手机，到手的k40看起来还行，不过看久眼睛总有点累，上网一查才知道是频闪问题  因为低亮度为pwm调光，又没有防频闪模式，所以会闪瞎狗眼，第一反应就想退货，后来想想还是算了，就认为它自带防沉迷系统好了，反正现在手机用得不是太多了。实在忍不了频闪，可以在酷安下载屏幕滤镜，或者在显示-色彩风格-高级模式把rgb值调到最低，在把亮度调到71%，不过高亮度下oled屏幕烧屏可能性大大增加。
网上说的绿屏没有遇到，至于其他嘛，耗电更新系统后还可以，如果像我佛系使用可以用到50h，没有未来黑科技耳机孔十分遗憾。最初冲着miui与主题，后面使用起来大失所望，只有小爱训练录屏还算有点意思，不过无法识别打字；还有主题差评，迟早做出主题自己用。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
