<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>梦 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%A2%A6/</link>
    <description>Recent content in 梦 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Oct 2022 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%A2%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>勉勉强强的剧情作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E5%8B%89%E5%8B%89%E5%BC%BA%E5%BC%BA%E7%9A%84%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E5%8B%89%E5%8B%89%E5%BC%BA%E5%BC%BA%E7%9A%84%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%9C/</guid>
      <description>19年初加入待推列表中的，估计是看到拔作时顺着厂商/原画找到的，没太多印象
共通 起初讲述天使沉睡的背景 陆续介绍了幼驯染，学姐与学妹 男主深夜闲逛时，遇到了个白毛 他对白毛产生莫名的情愫，时常过去骚扰尬聊，从而得知了白毛深受他人噩梦的困扰 而男主恰好有着改变别人梦境的能力，于是寻求基友与幼驯染的帮助，找到噩梦的主人 得罪了画师的基友 在一群人的努力下，男主解决掉了噩梦 他馋你身子 白毛线 男主与白毛外出约会时，却因某个人的出现结束这次约会 询问下，原来她最初也有上学，并与撞见那个人是朋友关系，但白毛吸引噩梦的体质，发现她朋友每晚做着杀死自己的梦境 男主深知此事已成为白毛的梦魇，于是在校园祭那天安排了白毛与朋友的见面，因为他了解白毛所吸引梦境，无论对谁而言都是噩梦，在男主帮助下，白毛最终释怀 在将结束之际，男主进入了白毛的梦 醒来之后却跳转到白毛正常入学 幼驯染线 男主从花园事件中，联想以前的种种，觉得幼驯染像是有预知能力 这条线翻译太生艹了
幼驯染因预知能力误以为白毛与男主有一腿，故意避开了男主 舔还行 男主反而利用幼驯染的能力引了她出来，不料真的掉入到水中，她也放下了心结，向男主说明自己的预知梦能力 白毛做起了幼驯染的梦境，梦中却有着自己的存在，而幼驯染执意带白毛离开这里 然而列车中途事故，而且之后的白毛也不认得幼驯染 男主很快发现周围人逐渐忘了幼驯染 她从预知梦知道自己的命运，但仍然告知了白毛，白毛终于也明白了一切，幼驯染仍被世界排斥，快要寄时男主前来挡枪，原来男主通过改变预知梦方式规避了最后结局 结尾出现个天使，让一切恢复正轨，而白毛也离开这个世界 学姐线 男主加入到学姐昼寝部 他了解到学姐曾沉睡过一段时间，而且学姐开始被梦境捕获，不过在男主的能力帮助下还是成功醒来 与此同时，小镇开始频发地震，但男主在学姐梦境中遇见了食梦兽后，又恢复如初 白毛却告诉男主，真正的学姐仍在沉睡中 男主找学姐对峙，却抵挡不住困意进入到梦中，虽然最后找到真正的学姐，但还是处于危险中，快要寄时食梦兽意外出来挡枪，原来食梦兽找到了白毛，让她记起一切，避免了世界被破坏和学姐又陷入梦境中 学妹线 学妹告知男主她会梦到另一个世界的相貌相同的人，为了鼓舞另一个世界自己，她想成为偶像在钟楼上唱歌 虽然历经种种，学妹在歌姬比赛中获胜，成功实现了愿望 白毛通知男主，看似乐观的学妹经常做着噩梦，而学妹也在这时候入院，男主这才发现学妹真正想唱歌的原因， 男主让学妹的母亲面对现实，迎来了end true end 又继续描述了背景，天使为寻找事物而进入到梦中 男主与白毛成为恋人后，她却陷入沉睡，而男主也失去进入到梦境的能力 然而男主知道了他的真正能力，也回想起白毛告别的梦 他再次运用能力找到白毛，她讲诉了真相，男主所在的小镇是个梦境，必须要有个人陷入沉睡中来保护世界，然而男主认为这太不民主，于是让所有的人公投决定结局，顺利将白毛带回到小镇 梦境即将瓦解，男主向着后宫们一一告别 最后与白毛相聚时，男主讲出另一个真相，他其实天使创造出来梦境管理员，在现实中并不存在，虽然白毛想留下来，但终究还是醒了 你醒啦 结局天使终于找到所寻之物，男主也莫名有了身体，邂逅了后宫们 这张cg美如画 整部除true end外，几条线的剧情遮遮掩掩，看起来好没意思，日常又写得不够有趣，推起来昏昏欲睡，至于结局嘛，虽然有点感觉，但类似剧情类似设定不是第一次遇到缺乏新鲜感，只能说勉勉强强，cg倒是蛮涩的，h文本应该是和泉万夜写的，当拔作用也不是不行。不过这类结尾还是蛮喜欢的，有点寂寞，又带点治愈与慰藉</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
