<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>氛围 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%B0%9B%E5%9B%B4/</link>
    <description>Recent content in 氛围 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jul 2025 20:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%B0%9B%E5%9B%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>地铁：最后的曙光</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/metrolast/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/metrolast/</guid>
      <description>很久以前，steam就赠送了《地铁：2033》，不过由于没中文加上游戏类型为第一人称视角射击类游戏，就一直放在库里吃灰，最近清epic库存时，发觉曾赠送《地铁：最后的曙光》，听说这部高清化，于是打上汉化补丁，开玩
 开头男主与同伙围坐篝火夜话，一声锐响陡然打破他们的聊天，远处走出几只黑暗族生物。男主迎敌奋力射击，怪物死去时的样貌却变成他的同僚，他失神之际，一只黑暗族静立在他眼前      男主醒来，原来之前发生一切是一场梦。他尚未清醒，一个用红布包裹头的老头正在他面前唠叨，黑暗族挨炸后仍有存活者，老头要求男主必须与其对话。   场景塑造极其用心
    两人前往基地深处同上校会面，老头抗议轰炸黑暗族毫无人道主义精神，请示上校布置任务，与黑暗族幸存者交流。上校果断拒绝，派遣老婆协同男主击杀最后的幸存者        老婆不屑一顾与黑暗交流天真想法，两人通过车站踏出地铁    好会啊
     破败废墟内，男主逼迫黑暗族幸存者无路可逃，触碰它刹那，他脑海顿时想起核炸黑暗族那一日。从过往记忆中摆脱瞬间，敌人突袭，他因此失去意识被俘     纳粹   男主再度清醒，发觉自己沦为纳粹俘虏，同为俘虏红线小胖子假意投降，趁机不讲武德偷袭纳粹敌人，两人决定合作共同逃离这个据点      乐，自己拿枪，要我们拿刀      潜逃过程中，男主听闻那个黑暗族生物被卖给商人    实在太地狱了   他们混入大厅人群中，纳粹正宣告一则d6地堡补给消息，这对其余势力而言，并非是好消息。两人随即被认出，枪火交织之下，他们乘坐矿车匆忙逃窜   小胖子随后在路上又被逮住，男主返身潜进通风管救援。小胖子被处以绞刑，男主及时抵达行刑点解救胖子    两人抵达地表，探索飞机遗骸时却闪现出末日毁灭场景   怪物可阴间     什么异形       他们费尽力气抵御艰险，总算到达红线据点    红线   男主自逃离后奔波劳累，无时无刻不绷紧神经，直至此刻面对红线的人，他不知不觉放松了警惕       吼啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开局竟是拔作！</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/harukuru/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/harukuru/</guid>
      <description>《春开意遥遥》躺在列表中足足过了六年，早已忘了当初为何想玩，不过那些并不重要。单看封面用色与人设，风格颇为清新，也不知是怎样的故事
 共通 开幕闪过两段文字   据青毛的言语，此时正值春假。男主与四名身着校服少女仰首望天，湛蓝天空中，一栋科幻的高塔直入天际   刚进入教室内，粉毛便迫不及待提出令人惊愕雷击话题。不顾众人的质疑，她声称：少女们同时喜欢一人产生嫉妒与不满，仅有淫趴才能抵消掉，随即率先尝试。唯独正经的紫毛不太能接受，慌忙逃走离开教室     是清水爱搞事的声线   回到宿舍，少女间放开束缚互相狎亵，紫毛不禁害羞捂脸。一行人倒没强迫她加入，粉毛唆使男主应该等候紫毛主动   紫毛主动找金毛商量，金毛如实托出：虽无法消除阴暗情绪，至少她变得更为喜爱众人，可以原谅自己的嫉妒。紫毛暗忖内心解脱阴暗情绪之计，金毛忽然推倒紫毛。她不知所措却并无反抗行为，金毛锐评紫毛的温柔，即使不愿意，也会默默接受他人行动。随后金毛放开被压倒少女，真挚表明尽管她喜欢紫毛，却也不肯利用温柔推倒    经过内心思考，紫毛虽然不太明白，但也愿意加入没羞没躁淫趴中   卡姐   ~  粉毛难得正色，青毛误以为她发现潜藏内心的冲动。后续粉毛吐出一堆抖s言论，青毛记起之前自己抖m要求，暗自放下心事。她面对闭着双眼的粉毛，内心极其渴望将刀子插进她眉心，现实中则硬生生按捺住杀意，期盼能一直维持和煦关系    后续的男主为满足后宫的请求，不停做出各式各样地努力       23333        真会玩， 紫社应该好好学学   金毛说自己脑海里像是多出一个人。青毛接过话，她与金毛截然相反，自我太过强势，连控制自己都成为问题，无太多闲暇审视自身。但金毛的问题注定得不到进一步解答，此时的青毛已经白浊上脑    男主满足粉毛所要求剧烈动作中，心已坏掉的他却难过得落泪。粉毛温言宽慰，他如今已知温柔为何物   假期最后一日，众人围成一圈睡大觉  这日过去，神秘房间内两人锐评此次合宿的涩涩行为  倒回第一日，男主醒来发觉自己失去大多数记忆，房间内一张纸上记录着他的名字，除此之外别无记录信息事物  楼下大厅存在四个同样失忆少女，另一张纸记录信息：救援将会三个月之后到达  尽管缺乏记忆，高耸入云的建筑矗立于前，他们倍感不可思议。  不知何故，少女们对男主隐隐存在敌意   男主外出调查，仅有青毛不排斥与他行动。他问起自己不受待见缘故，青毛指出少年一直面无表情，她们误以为他在生气。随后两人讨论起建筑用途，提出轨道电梯与烟囱两种猜测，但青毛一一否决可能性。青毛瞥见男主手指受伤流血时，动作反应格外剧烈，令他不禁暗生疑惑   男主用手遮挡袭向紫毛脸部的蒸汽，意外看到纸张背面还记录着信息。男主不顾痛楚，扬起手中的纸：他的心早已坏掉，所以无法做出任何表情。男主的言行也验证信息，尽管烫伤极其严重，他仍能强忍痛楚，照常使用受伤的手。也因他挽救紫毛，众人停止是否有人存在记忆的猜疑              从生长作物来看，青毛判断这个世界大概率是人为创造。随后，他们因看守篝火一事争执，青毛愠色道出男主心事：他因自己异常怕受到歧视，经常以自我牺牲换取认可。青毛随即坦言，可这种牺牲对常人来说过于沉重，所以要么一起看篝火，要么将篝火熄灭，两人一起睡大觉。男主折服    回去第二天早晨，男主便被金毛窒息唤醒，理由是她的兔子玩偶疑似遭到男主破坏。      好腹黑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>累赘的氛围作</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/sakuramoyu/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/sakuramoyu/</guid>
      <description>f社是挺喜欢的会社，因为作品基本是氛围作，这部评价甚高，推推看
 开幕男主与小黑来到拥有夜之国的小镇     数年后，离开福利院的男主前往魔法使qb家中居住，曾为马猴烧酒的幼驯染们陆续出场，   看到胖次了     什么废话文学       魔法使将是否实现马猴烧酒愿望的权限给予他，而离开小镇的小春也来到魔法使家中   長妻樹里声线太违和        表情真是难崩   f社的loli太棒了
  ~  因小春出现，男主时不时想起以前的事    梦回真红      与小春一起解决噩梦后，七七委托件任务，   f社的loli实在太棒了
           姐姐好评    ~   断句看得想打人       姬织           男主问起姬织的愿望，并没有得到答案   另一方面，十夜的朋友的奶奶也是被救赎的一员，为了找到她，男主借助姬织的想象   姬织想在夜之国寻回遗失之物，但另一个视角中目的似乎并不单纯   她最终以牺牲自己复活另一个人，男主挽回的方法唯有找到成为影子的姬织   这里开始夹杂另一视角的被迫害魔女后裔故事，其人正是姬织想复活母亲   这条线唯一的亮点</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>异地恋没好下场</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/jiaoxiangyue/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/jiaoxiangyue/</guid>
      <description>这也是先接触音乐而后才认识到这款游戏，虽然有新版，但因画风问题，还是想玩玩学习版老版
 共通 开头是女朋友雅璃的来信，除了日常的问候外，还对男主库里斯毕业演奏的搭档表示关心   回信过后，库里斯与自称音之妖精的芙铃合奏，这也是他来到这音乐学校后，每星期会做的事，读信，回信，合奏，由此到了毕业时期   库里斯的视角中，这座城市下着延绵不断的雨，回到学校，不仅老师催促毕业演奏的事，还有雅莉的双胞胎妹妹朵露妲    在找的过程中遇到了前任学生会长法珞还有小动物黎瑟   ~  朵露妲    虽然生活一如既往，但库里斯开始与朵露妲练习   在这过程中，两人关系不可避免的接近，库里斯祈使一切保持不变    决定搭档的同时，女朋友来信无法在圣诞节到来     库里斯也逐渐发现朵露妲变得像雅璃，她很快解释了原因   虽然在出轨边缘疯狂摩擦，在收到女朋友来信后，库里斯警醒自己需要与朵露妲保持距离    新年伊始，女朋友却突然出现了，  弹奏乐曲后，库里斯意外叫错雅璃的名字，望着女朋友泪眼后，也无法挽留  朵露妲练习过度病倒了，库里斯追问原因，她直接抛出直球，并做出舔狗发言，库里斯内心复杂，因为他同样喜欢朵露妲，只不过最后因性格原因选择了雅璃   女朋友的来信直言不讳的要求库里斯回答是否喜欢朵露妲，他写了喜欢雅璃还有大家  库里斯看到朵露妲犹豫回复雅璃的信，按耐不住拥抱了她，  雅璃的回信直接提出分手，而与此同时，芙铃也即将离开   ~    库里斯与朵露妲约好毕业演奏后见面，但没想到的是来的是雅璃   前任却提起库里斯以前开始就能分清两人，送完雅璃后，他错过了朵露妲   离开这座城市，却突然遇到了朵露妲   法珞    库里斯开始与法珞练习  他很快发现这个前任会长不仅是个打工战士，还负责一些琐事，在问道会否妨碍她，法珞有且仅有一句，因为习惯了    2333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>末日的时候做什么</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/eden/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/eden/</guid>
      <description>中二社的「悠久之翼」曾带给我极大的震撼，推完后，顺手把同个社的eden加入序列中，时光荏苒呀，距我上一次推此社的作品已过四年了
 开头还是熟悉的自言自语   主角回忆过去              名为榛名亮的主角将要前往执行任务     啊这声线是中島裕美子     妹抖可还行   向上司述职时，似乎与他有过结   又撞到艾莉卡     从拉维的话中，了解到了工作内容
制服好sao
  恍惚间，榛名亮想起了过往的事   虽然是护卫工作，但却连关键人物都无法看到    心生疑窦的拉维，告诉了他一个消息  这个时候，上司要求榛名亮暗杀掉不利于诗音的人  之后，榛名亮却接连碰到了艾莉卡与诗音        感觉到诗音的不可思议，他为平复心情来到了靶场，却因直男发言惹怒了拉维  艾莉卡原来认识榛名亮回忆中的姐姐     替代生病的艾莉卡，榛名亮来到诗音身边，她说出最后的愿望        由于钢铁直男发言，榛名亮与拉维拔刀相向   但他也看出了拉维的状态，向上司禀告时，上司不以为然，反而说出了任务的真相   榛名亮回忆      他向艾莉卡询问了关于姐姐的下落    再次来到诗音房间   艾莉卡计划败露，解决掉护卫后决定炸掉研究所    榛名亮及时赶到，在艾莉卡劝说下，答应将诗音带走</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
