<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>手绘 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E6%89%8B%E7%BB%98/</link>
    <description>Recent content in 手绘 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2024 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E6%89%8B%E7%BB%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>衣服与人体练习二</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing19/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing19/</guid>
      <description>3-4~3-12 衣绘六——千恋万花 丛雨  3-13~3-19 衣绘七——未来ノスタルジア 羽鳥詩  3-20~3-23 衣绘八——island 夏莲  3-26~4-15 衣绘九——island 凛音  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>衣服与人体练习</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing18/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing18/</guid>
      <description> 12-28~1-3 100   衣绘二——悠久之翼优子 每次总是快画完时，才发觉眼睛画得不对，真是绝了   1-4~1-10 100   衣绘三——lc 雪    1-11~1-16 100   衣绘四——千恋万花 芳乃 总算快了点   1-17~3-4 100   临摹&amp;amp;衣绘五——千恋万花 茉子 最近天气寒冷摸鱼良久，画暗环境时上色总感觉不对，决定临摹，画线稿又整了好久    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从临摹再出发__头发与衣服素描</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing17/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing17/</guid>
      <description>今年虽然感觉不是最热，但热的周期太长，所以最近才开始绘画，好吧，其实就是摸鱼。在之前绘画练习中，由于对上色缺乏流程与思考，决定最近原速临摹下大佬们的画作，之后再练习与观察素描关系
  11-13~11-19临摹一 100   第1~2日复健与熟悉小键盘中，画得好慢，根据上完色的图临摹，后来一看线稿，不知道是不是阿女士表情包阅览太多了，画出来感觉很屑，看来以后临摹外形要根据线稿来看比较靠谱   原图     临摹     上色中   第3~5日 临摹差不多，记好笔记，接下来思考头发的素描关系  ~  第6~7日 临摹头发素描关系      11-20~11-26临摹二与实践一 100   第1~2日继续临摹   第3日   第4-7日克总的眼睛画法不够味      11-27~12-6实践二与临摹三 100   第1~4日 月杜尋的正脸都不知道怎么画    第5~7日 线稿画得醉了，还有一天心情不好摸鱼去了   第8~10日     12-7~12-21临摹四与实践三 100   第1~3日 临摹褶皱中，画起来倒是没什么难度，但是贫瘠的猴脑思考褶皱光影变化真是个迷，最近食指隐隐抽痛外加onedrive貌似不续期，莫名悲伤，所以摸了一整天   第4日继续临摹顺带记录思考   ~  第5~8日虽然还是有点不明确，但决定试试看  第9~11日摸了三天总算把草图完成，擦汗，最近唯一庆幸的事，e5又续期了  第12~15日虽然画完，但衣服结构没怎么表达到  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>继续继续原创&#43;1</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing16/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing16/</guid>
      <description>上次画的是纸片人，这次画商业插画
  3-09~3-24高完成度 200   第1~2日这次先不精细线稿，直接上色来确定形状，   第3~5日 由于睡眠不足引起头痛摸了拖了三天，终于把大致形状与色彩整好了，最近发觉chatgpt治好了多年来的设计说明精神内耗
 有事去了市区一趟，市容看起来依旧不好，上升调的方言听起来依旧不舒服
第6~8日画好线稿，填充颜色  第9~10日画到这里就ok了，不过想做做动态效果  第11~12日磕磕碰碰做完了，最近事情繁多，躺两天定定惊     3-27~4-02摸鱼图 100   第1~2日暗部依旧不太对   第3~4日之前的水母画得不咋地，所以再考虑一下   第5~6日每年这个时候，身体总有些不对劲，所以摸鱼去了   第7日 感觉不用重拓补了，直接按视角展uv     4-04高完成度 1   第1~3日最近空气潮湿，摸鱼的心难以遏制，于是乎连草图都没想明白  最近失眠+网站抽风+附近很吵+天气变热，咕了一段时间</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>继续继续原创</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing15/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing15/</guid>
      <description>  1-29~2-07高完成度 100   第1~4日最近天气变得有点潮，感觉不爽，摸了四天，连草图都没能完成  第5~8日整理完线稿，尝试低饱和度上色，又鸽了四天  第9~10日上完色，饱和度太低了，调整后也懒得处理细节，就这样      2-9~2-15摸鱼图 100   第1~2日继续尝试低饱和度上色   第3~4日继续画水母   第5日颜色依旧不太对   第6日绝了，不建模不知道透视画得有多烂     2-17~2-27高完成度 100   第1~2日上上周是商业插画，这周于是来画纸片人，至于内容就加进去上周画得东西， 首先灵魂画图   第3~4日继续用低饱和上色，但不可避免颜色太浅了，也不知道咋整  第5~9日 在摸鱼摸索四日后，终于确定了颜色，先画画背景  第11日 最近看了某位大触创作记录，其不到两年就突飞猛进，平均每两天一幅原创，对比在下的绘画速度，委实是汗颜     3-1~3-7摸鱼图 100   第1~2日虽然知道要刻画细节，但明暗关系笔触画起来别扭，又想到以前的笔触，总感觉不对劲   第3~4日用以前的笔触来构筑，鱼的眼睛透视又画错了   第5~6日   第7日 当好不容易用雕刻建完模，发觉要重拓扑，寄  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>继续原创</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing14/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing14/</guid>
      <description>  12-23~12-30摸鱼图 100   第1~2日 继续用万智牌摸鱼颜色搭配   继续临摹照片，明度依旧画得太低   鉴于摸鱼沉思了两天，所以将构图和内容合二为一  又拖了一天     12-31~12-7完成度 60   第1~2日在摸鱼边缘疯狂挣扎  第3~4日最近不知是不是饮食不行，好生怠惰，线稿依旧未完成  第5日颜色不打算整太复杂  第6日估计要画多两日  第7-8日由于太菜，画不出想要的效果，就不继续下去     12-9~12-19咕咕咕 不知不觉摸鱼了快两个星期了，经过上次练习后，思考着应该加强细节的绘制，所以转而去画带有场景的物品  但在画的时候总想要一种可以在不同类型插画使用的画风，于是开始摸鱼尝试不同绘法       然而并没什么卵用，索性中断了尝试，本来春节将近，该歇了，但翻了翻去年记录，真是惊了，竟然一直在画，于是乎遵循传统继续
   1-21~12-27摸鱼图4 100   第1~2日考虑到之前的作品，还是来细致临摹下物品   第3~4日画画生物，偏卡通画法，不带感呀   第5~6日画画建筑，鉴定为寄   第7日动的很鬼畜  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始原创</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing13/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing13/</guid>
      <description>对一幅画印象是大致是动态&amp;gt;色彩&amp;gt;构图&amp;gt;内容，所以练习比例大致如下图，动态虽最有视觉效果，不过终究是画，所以练习时间少点  以前有看过一副关于摸鱼与高完成度练习对比图，深以为然，所以打算一周摸鱼，下一周高完成度    11-21~11-27摸鱼图4 100   第一日呀，这色彩摸鱼图也太摸鱼了  第二日最近沉迷看球，无心画画  第三日  第四日之前学的blender几乎忘光了   谜之抽搐      11-28~12-05高完成度图1 100   听说有纸片人比赛，跑过去凑热闹 第1~2日 先画个构图，方法就用上周练的  再加点细节，姿势总感觉不对，导致线稿没描完  第3~4日渐变映射宣布失败，头发一如既往的寄  第5日 改了下头  第6-7日画好小物件，发觉腿太长了，寄  ~   第8日比预定多了一天，画到背景没心情开始乱抹  颜色太淡了，导入ps 上上下下左右左右baba  总算完成了，背景不太满意，颜色更有问题，凑合吧，最近又看球又肝画，整个人都不好了，让我摸鱼两天定定惊
   12-08~12-14摸鱼图5 100   色彩篇由于直接画色彩还是太快了，所以还是先来临摹照片好了   太干净了，今天头有点痛，懒得想了
色彩篇临摹照片缺乏对渐变色彩练习，抄下原画大佬的色彩好了，之前一直打万智牌，就用它的原画    要画得一样，太刁难我胖虎了，画个大概吧，涂的时候非常爽，不过估计没什么效果，缺乏细化
构图篇由于透视太烂，怎么画怎么不对劲  内容篇 今天也是摸鱼的一天  动态篇 毫无进展。背后的理由让人暖心     12-15~12-21高完成度图1 100   本来不想画纸片人了，但没什么好选，于是依旧画纸片人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画纸片人可太卷了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing12/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing12/</guid>
      <description>最近novel ai绘画不是很叼吗，于是过去围观ai的大作，起初不以为然，直到看到以下的图片
当然不是这两张
   看到这图我笑了半天   是这些
  ~  还有这些
  ~  真是太哈人，可以预计不久的将来，画纸片人不仅要和人竞争，还要跟机器一起卷，真是太内卷了，本来要画衣服上色的，看到这ai后还是画别的好了，临摹下小场景与顺便思考下画风
  10-23~11-05临摹小场景6 100   第一日虽然线可以拿来填充背景，不过线疏密与颜色梯度实在难以把握  第二日临摹的这张图由于偏向水彩的问题显得不够细致  虽然有后续画法，不过感觉太生硬了  于是简单粗暴导入Adobe Illustrator CC 2018，图像描摹，不过效果一般  第三日  第四日  第五日  第六日真是光污染     11-06~11-19思考下画风 100   第一日有点感觉不过味道太少了  第二日我觉得 第三日貌似没太多变化 最近天气30℃……委实没啥心情画  第四日由于颜色集中在右上角，又缺乏光影，只能将就 昨天起床，那阳光那温度，恍如夏日
 第五日颜色缺乏对比，画出来很糊  第六日没啥变化  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>namassaddharmapundarika-sutra</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing11/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing11/</guid>
      <description>6-15~6-28 &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp10-14~10-20临摹四个 100   第一日颜色对比还是少了点，而且线稿缺乏精细感   第二日色彩一般呀，缺乏层次感觉   第三日 每次画俯视都会奇怪的崩，头的角度也不太对，头发上色大致就这样啦，懒得再刻画   第四日画渣已经不想努力了      6-15~6-28&amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp &amp;nbsp10-14~10-20皮肤上色30 100   第一日这皮肤上色不怎么带感  第二日继续很迷  第三日  第四日  第五日  第六日 又可以摸鱼了   6月独显坏了，让我摸鱼一段时间
虽然8月末就买了显卡，不过为了摸鱼有点仪式感，就拖到今天继续，去年也是这个时侯开始的，虽然中断了四个月，然而就算不中断也进步不了多少</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ur-Iwate</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing10/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing10/</guid>
      <description>  5-16~5-29临摹四个 100   第一日   第二日   第三日画崩了，懒得改   第四日      5-16~5-29褶皱90 100   第一日  第二日  第三日  第四日  第五日  第六日     5-30~6-12临摹四个 100   第一日天气开始变热了   第二日画了半天画错了   第三日上色依旧很迷   第四日      5-23~6-12头发上色30 100   第1+2日画的很迷  第3日持续很迷  第四日  第五日  第六日感觉太油腻了  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sugata</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing9/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing9/</guid>
      <description>  4-18~5-01临摹四个 100   第一日相当不对劲，不过懒得改了   第二日   第三日 天气快要变热了   第四日新房45°      4-18~5-01头发90 100   第一日  第二日  第三日  第四日  第五日  第六日     5-01~5-14临摹四个 100   第一日   第二日   第三日   第四日      5-01~5-14衣服90 100   第一日  第二日  第三日  第四日  第五日  第六日   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>der Herbst</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing8/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing8/</guid>
      <description>继续临摹与光影
  3-21~4-04临摹四个 100   第一日   第二日   第三日 有点崩   第四日 又有个蛀牙发作      3-21~4-04脸部90 100   第一日  第二日  第三日 好潮湿  第四日  第五日  第六日     4-04~4-17临摹四个 100   第一日脚的方向只好瞎猜   第二日头发画成双马尾  ~  第三日   第四日      4-04~4-17头发90 100   第一日  第二日  第三日  第四日  第五日  第六日  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Phantasie im Morgen</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing7/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing7/</guid>
      <description>接下来画衣服褶皱
  2-14~2-20褶皱90 100   第一日 手臂处  第二日 躯干  第三日 折叠裙画起来有毒  第四日 最近又下雨  第五日 ~  第六日 ~     2-21~2-27褶皱90 100   不知道是数位笔还是板子坏了，老是双击，鬱 鬱 鬱
第一日 绝了，压感笔还是温控的，温度一高就能正常使用  第二日 ~  第三日 ~  第四日 ~   人物大致就这样，接下来临摹照片，练练人体等，与此同时开始训练光影，先从打光开始
  3-02~3-15临摹四个 100   第一日 三次元  总感觉有什么不对劲  第二日    三次元     买家秀和卖家秀   第三日 画出来感觉奇怪，但又不知道奇怪在哪   第四日 ~      3-02~3-15光影90 100   第一日 ~  第二日 ~  第三日 ~  第四日 ~  第五日 ~  第六日 ~  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鄂霍次克挽歌</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing6/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing6/</guid>
      <description>画完脸后画人体，理论上应该从躯干练习，不过为了图省事，直接全身走起，临摹一个月
  1-16~1-22手与腿90 100   第一日 画完一个后，发觉手臂跟两个棍子似的，还是来画画手臂吧   绝了，有的手画得像腿   第二日  第三日  第四日 这腿画起来有毒  第五日  第六日     1-23~1-29人体60 100   第一日 开始画人体  第二日最后一个有点怪  第三日蜷曲的不好画  第四日侧视老是画得太厚，还是画条中线确定  第五日  第六日     1-30~2-5人体60 100   第一日 继续画人体  第二日搞不懂膝盖正对如何画 还有今天冷成狗  第三日趴着姿势画得一脸懵逼 今天同样冷成狗  第四日有点地方很微妙  第五日很迷  第六日     2-6~2-12人体60 100   第一日总觉得有点不对  第二日  第三日古怪呀  第四日  第五日  第六日 胯部角度总是画反了  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>因果交流电灯</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing5/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing5/</guid>
      <description> 到目前为止，没有一件事能让我相信我是对的，就是人生来有趣，过去有趣，渴望有趣，内心有趣却假装无趣。也没有一件事能证明我是错的，让我相信人生来无趣，过去无趣现在也无趣，不喜欢有趣的事而且表里如一
 --------「红拂夜奔」   虽然接触番与galgame不少，但对画纸片人没什么兴趣，不过可供临摹素材众多，画起来比较省略，先来画画纸片人以后还可以画涩图。在这个看脸的世界，首先画脸与人头吧，没什么把握先制定半个月计划。
  12-11~12-17脸与人头90 100   第一日 二次元耳朵位置好迷  第二日 之前竟然忘了俯视和仰视角度时耳朵到眼睛的线带有透视  第三日之前画圈方式对二次元头不太行，直接怼线得了  第四日手有点麻  第五日侧视轮廓线画出圆外  第六日又忘记把十字线画低     12-18~12-24脸与人头90 100   第一日关键是头要歪  第二日  第三日冷成狗 洗澡睡觉  第四日头要画小点  第五日眼睛之间的线应该是弧线  第六日   头部就暂且就画到这里，因为角度都差不多，下周画画头发
  12-25~12-31头发60 100   第一日 洗剪吹  第二日  第三日  第四日  第五日  第六日     1-1~1-7头发60 100   第一日后面画崩了，没心情改  第二日  第三日  第四日侧脸画的很怪  第五日  第六日   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>头脑,比天空辽阔</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing4/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing4/</guid>
      <description>在他的灵魂深处，有一种非常强烈的创作欲，这种渴望虽然被他的一贯的生活环境所覆盖，可是却一直在日复一日地壮大，就好像肿瘤在有机组织内部不断扩张一样，直到最后完全掌控了他，让他没办法抵抗，只能乖乖束手就擒。
 --------「月亮与六便士」   2020年末动物临摹的时候，突发奇想上个色怎么样，于是有了下面一副作品  画的时候没多大想法，画完发觉是秋季的感觉，便打算画四幅图分别代表各个季节，第一幅图当然是春天  但这幅感觉远远逊色于上一幅图，以致于搁浅到现在，嘛，重拾过来画画看
  11-12~11-18动作临摹&amp;阴影100，思考 100   第一日 有点累  第二日 好想摸鱼呀  第三日  第四日  第五日  第六日假装是总结的总结  1.颈部与身体构成曲线
2.颈部侧对角度作画
3.颈部与脚动作表现趣味性
   11-19~11-25上色100，思考 100   第一日 磨蹭两日后，最后还是平涂上色图省事， 光影暂且不考虑光影完全不会， 至于技法是否合适，还需要整体画完来验证,第一日思考了不同的配色  第二日 蜜汁配色  第三日 明天要画25份，哦霍( ﾟдﾟ)  第四日 ( ﾟдﾟ)  画得很迷  第五日 画得没心情     11-26~12-02完成春，夏 100   第一日 画个草图,大致思路通过抬头动作表现复苏的感觉  描边&amp;amp;不知道如何上色  第二日 本想加个背景看起来比较统一，后来发现还不如不加   第三日 虽然对上色不太满意，但不知道怎么改，就这样  第四日 还是仰望的姿势   第五日 思考着要不要画出毛的厚度，后来懒癌发作，还是算了，上色还是很迷惑  第六日     12-03~12-09完成秋，冬 100   第一日 脚的感觉很怪  第二日 脚还是有问题，不过不改了，颜色直接复制上次画的  第三日  第四日 没对比想不出如何表现白色  第五日 这种画法无法表现厚度，就这样啦    从某种形式来说，这种画法远景尚可，近景缺乏厚度显得不怎么行，尤其是单色表现，而且缺失光影，接下来画人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>若是虚无的话虚无本身即是如此</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing3/</guid>
      <description>真正的创作是孤独的，必须舍弃安逸的日子
 --------「盖特露德」   又到了制定 摸鱼 计划的时刻，回望过去，所画多少有点功利性，经常画不了多少就去摸鱼，这次计划遵循内心的想法，应该大概可能会好很多
「仔细聆听心中那一刹那，它的回响想必是我所追寻的：」
奶子
奶子
奶子
「&amp;hellip;&amp;hellip;.」
呃，之前曾画过表情包，对吉祥物有所了解，这次就来画画
  10-14~10-20吉祥物临摹120 100   第一日 好累呀  第二日 吃了块蛋糕，奶油的牛奶味蛮浓的  第三日 腰好酸  第四日  第五日  第六日 一周目标达成，画的时候没以前烦，估计是没听歌的缘故     10-21~10-27思考并原创4只吉祥物 100   第一日 按理来说，吉祥物应该与品牌性挂钩，不过一来我也不懂，二来懒得写那么多，于是只谈谈视觉方面的塑造
按照临摹大致分为三类
第一种全动物造型  造型复杂而多变，基本由动物原型演化而来，若要做到差异化，可以选择设计方向与动物形态结合  表情做出独特设计  躯干立方体化  第二种人模狗样造型  由于设计点主要在头部，依脸形变化有圆形  近似椭圆形  奇奇怪怪形状十分常见  依脸型特征，有头套类  分层类  第三种套娃造型  主要设计点为服装，没啥意思</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑暗剑22</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing2/</guid>
      <description>昨天我们攻略了洛斯里克 年初的时候打算画banner的场景，就画了一些      终于在某副图无以为继，决定先去画画人体   ▲ 这幅图想表现的是大透视，但人体画得实在是不行   先画人头找找感觉，虽然看到的本子galgame番剧不少，但对于画成二刺螈有种莫名的抗拒，于是就临摹有鼻梁的人头   再继续临摹人体  画着画着发觉有些姿势角度临摹起来很是别扭
心中一叹「吃了透视的的亏。」转而去画透视，由于临摹方块委实没什么意思，个人爱好打灰机，于是画了一堆双翼的灰机  画的时候又开始思考「缺乏的应该是多个物体透视」，所以临摹小场景透视  这时候夏天又到了，天气太热实在没心情画，虽然有用平板描几笔，但也到此为止了    接触到板绘已经快两年了，哪怕排除两个夏天的10个月，也有一年多的时间，但这进度实在令人汗颜
后来偶然看了篇文章「时间管理不在乎工具，更在乎心理」,琢磨了几下，得出了3个原因
1.缺乏细致而具体的绘画目标
虽然有大致绘画方向，但到实施过程时，总会陷入东一榔头，西一棒槌境地，且由于缺乏可量化的目标，画没多少，就心生厌倦  2.没有deadline
没有deadline,自然没有紧迫感，让我的摸鱼力愈发膨大
3.练习量太少
这是个硬伤
接下来日子，将制定一个月绘画记录计划，以此用来解决摸鱼的时间</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>醒醒，起来传火了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing1/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing1/</guid>
      <description>在2019年末，用鼠标做一副图时格外烦恼，于是买了个价位最便宜数位板。2020年初，为避免它变成泡面盖板，决定拿来画一些东西。
以我有限的绘画经验来看，第一步绝对不要从透视结构画起来，虽然是基础，但很容易从入门到放弃，当时对水彩蛮有兴趣的，就跑到youtube( b站)跟着画水彩   第一次画的          画水彩时第一步当然是找笔刷啦，经常找着找着就变成摸鱼时间了。第一幅图还试图还原色彩透明度互相叠加，后来寻思这不是完全不必要吗，直接alt吸色，刷刷刷。虽然效果还凑合，不过背景的抹布感和笔触质感始终没法解决。看那张画热气球视频的时候，心中一讶。
 接着试试画着蛋糕   最初偏向游戏卡通类上色，画着画着觉得无聊就偏向真实了，不过面包与饼干类那些空隙质感，画起来格外难受。
 这时已接近五月份，天气太热，咕咕了一段时间
一转眼到了10月，又开始临摹一些动物     对画动物还是比较有兴趣，所以临摹一大堆，又画一些动态。
 之后觉得线稿少了点感觉，于是上了点色   上色最初想偏于水彩效果，然而呈现效果一般，只好用锐化调色使劲抹，后来见大佬们上色时总用反差的颜色，想着大佬行我也行，而后证明实在是行不了，阴影因此显得有点奇怪。树叶最初用笔刷刷刷刷，不过太过刺眼了，偶然想起鬼哭邦的宣传图，就照着画画看。
 2020年的绘画就此结束。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
