<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>胃疼 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E8%83%83%E7%96%BC/</link>
    <description>Recent content in 胃疼 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Jul 2022 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E8%83%83%E7%96%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>又到了白色的……</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/whitealbum/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/whitealbum/</guid>
      <description>白色相簿是少数没打过游戏就听说过的类型，原因是改编成动画后产生了很多梗，也诞生了许多白学家。虽然在班固米上分数很高，但对三角关系胃疼剧情一直不太感冒，直到最近才开推
开头是一小段记忆 introductory chapter 故事开始男主春希与基友谈论寻找轻音乐同好会成员的事 之后接连遇到了冬马与雪菜 春希在练习吉他时，听见天台传来的歌声，他惊讶看到歌声主人是雪菜，并顺势邀请了她，雪菜十然动拒 但春希意外得知雪菜在花店中打工，一番谈话后，她答应了春希的邀请 主唱有了，春希继续寻找键盘手，调查发现钢琴弹奏者是冬马 这张cg太甘露树 春希虽想让冬马参与文化祭，但其话痨终是惹怒了冬马 他寻求雪菜的帮助，但依旧不太成功 但雪菜直接a了上去，在她帮助下，冬马最终和缓 文化祭将近，春希来到冬马家特训 雪菜也来到冬马家后，察觉出两人似乎早已合宿 于是春希对雪菜解释，而雪菜对他诉说自己曾遭遇过朋友排挤，而春希则许下诺言 春希照顾因写曲子而病倒的冬马，顺便听了她的往事，但无论如何，曲子成功写好，文化祭活动顺利进行 但在当夜，雪菜直接表白了，而他也接受 冬马接连被两人告知他们的恋情 三人旅途后，春希逐渐察觉自己的感情 春希虽然下意识避开冬马，但终究以雪菜生日为借口找她 他也了解到冬马将出国学钢琴，不由问了她缘由，冬马反而质问春希，他终于按耐不住kiss了她 迎来的是冬马的拒绝 为什么那么熟练呀 尽管有基友等人的劝导，但他愈发在意冬马所在 追寻一天后，春希终于在楼下见到冬马 冬马离开那天，春希坦诚告诉雪菜，意外的是，她认为是自己的错 当然是选择 机场送别时刻 双倍的快乐 届不到 closing chapter 三年后,春希以学业和打工麻痹自己 上大学后,他尽量减少了与雪菜接触 春希遇到为好友抱打不平的小春，由于触到雷区，两人不欢而散 他再次碰到小春，同为研究所的千晶打发了她，而千晶似乎对春希的过去很是熟悉 春希前往餐厅兼职，想不到小春也在此处，之后又起了争执 这时基友告知他，雪菜打算参加聚会的消息 在听到雪菜没回家后，春希前往寻找她，没想到的是小春也跟了过去 虽然最终找到了她，但两人还是不欢而散 在后宫的鼓励下，春希逐渐用短信与雪菜联系 藉着撰写出对冬马的报道和在好友等人推波助澜下，春希约了雪菜出来 看到这家店就想笑 虽然一度氛围良好，但雪菜还是尖锐地指出了他的感情 小春 春希失神下来到了餐厅，遇到了小春，她安慰春希的场景却被好人卡妹子看到 小春这次立场相当排斥雪菜，另一方面小春朋友们也听到了她与春希的事，对此小春很是抗拒 小春因春希的事终于与好人卡妹子发生争执，而与春希kiss一幕被朋友们发现，认为小春欺骗了她们 小春承受学校内的流言蜚语，却更为依赖春希，学校的弟弟君想调解，然而并没什么卵用 又是这家店 弟弟君寻求履历丰富的基友帮忙，基友也判断出里面的男主是谁，决定向春希摊牌 毕业前夕，小春与她们起了冲突，弟弟君虽然站小春这边，但终究是个弟弟 冷静下来的小春明白了一些事，为了让她们避开自己，也为了避开她们，决定考取别的学校 小春却意外遇到了雪菜，才明白两人已经分手了 麻理 麻理约了春希出来，他也看到麻理工作狂外的另一面 圣诞之夜，春希失神下来到了兼职地方，却遇到了麻理 春希因麻理出差，再相遇后，喝醉的春希控制不住自己，表达了感情，麻理最后也接受了 基友又很快地看出端倪，春希也打算向雪菜诉说一切 然而雪菜像是有预知似的，拖住了春希打算说的话 麻理也知道了他有女友的事，决定前往外国工作 恰好这时，基友约了一干人出来，而春希也趁这个机会解决掉他与雪菜之间关系 想起了某个大小姐剧情 千晶 圣诞夜，回到家中的春希看到了千晶 春希向千晶告知了一切，而她也陪伴春希过了一段时间 穿插着千晶早就认识雪菜，并且有什么内幕的样子 但是基友发现了不对劲，告知了千晶接近他的原因 千晶自白接触春希是为了演绎出剧本 双重打击下的春希病倒了，照顾他的雪菜却遇到了前来探望的千晶 千晶陷入困扰中，春希依旧贴了过去，她坦言不明白雪菜的感情 开演那日，春希与雪菜最后做出决断 雪菜 在后宫的鼓励下，春希也振作起来 另一方面，雪菜遇到新角色朋经常找茬 春希表白了心迹，但雪菜却无所适从 朋知道整件事后，以广播方式逼迫雪菜出道 春希最后找到雪菜，她最终决定拾起久违的唱歌 coda 毕业出差等待雪菜的时候，春希却遇到意料之外的人 由于冬马鞋子都掉了，春希照料她到了酒店中 这欧派画得太大了 巧合的是采访对象是冬马 本以为最后一次见面，春希却得知冬马即将来日本举办音乐会，神色有异的他向雪菜透露了之前发生的事，雪菜提出想要静静 这时编辑部又恰好提出想要春希全天候采访冬马的报道专辑 虽然春希犹豫一阵子，但看到冬马不太行的样子，最后还是接受了安排 采访最后一日，冬马讲诉最后一晚的事 是我先 春希心中迷惘，逃避到了雪菜身边，雪菜却认为他应该去面对 因春希不在导致了冬马音乐会大失水准， 而在这时，春希获知冬马母亲弭患绝症，为了接下来的后续音乐会，他继续照顾冬马 冬马最终还是知道母亲的病症，已陷入困境的春希寻求雪菜的帮助 雪菜一口答应，随即以推出特典cd来到冬马身边 一番争执过后，两人恢复如初，冬马也开始准备音乐会与cd 音乐会结束，春希坦诚面对不在掩饰的雪菜 前后推了三个月，除了剧本太长外，个中的剧情实在是蛋疼以致于拖了许久。一直一来都不太喜欢丸户史明的作品，特别是他的galgame，推起来感觉实在是古怪，尤其是这部，格外的上头。只能说丸户老贼塑造的角色不怎么适合galgame，推起来总觉得好别扭，这部剧情虽然没什么大问题，虽然有些地方一如既往的都合，但里面的人物，嗯&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
