<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>火箭欧派 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E7%81%AB%E7%AE%AD%E6%AC%A7%E6%B4%BE/</link>
    <description>Recent content in 火箭欧派 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E7%81%AB%E7%AE%AD%E6%AC%A7%E6%B4%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>开局竟不是拔作！</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/tianjinzui/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/tianjinzui/</guid>
      <description>由于上次的推过的《青鸟》不咋的，导致对这部期望值降了不少。带着颇为复杂的心绪，开始本作的游玩。   共通 开头男主中暑扑街，被黑毛踩捡到并带回家中，并顺利应聘为店里职员    倒叙男主是来自言灵使小村，父母双亡。虽然幼驯染极力挽留男主，但他拔掉无情，追寻内心渴望而离开村落   中島裕美子声音老了，泪目   面对黑毛的朋友萝莉时，男主意外发现言灵对她毫无作用。萝莉对他发表锐评：毫无颜色，既非好人，亦非坏人  回到店内，男主听闻黑毛曾有过一个哥哥，不过因病去世。刚工作不到数日的他一听此事，立即想躺平 想弥补黑毛母亲的遗憾，于是使用言灵的力量让两人认为他是哥哥  萝莉对男主身份转换之快猝不及防，从而知晓他的言灵能力。男主询问她有什么愿望时，萝莉也只是回答，没有他能实现的愿望。      诚问道：“我有什么做不到的吗？” 萤闻言沉默一瞬，脸上的表情忽然消失，一改往日的雀跃，语气平淡道：“应该没有，如果你的言灵，不受任何控制，不论什么事都能做到的话。”说到这里，她停顿一下，紧接着重复上次声言：“我也没有你能实现的愿望。”
 萝莉安排男主入校读书，对他言灵能力便捷使用，连连发出惊叹，随后说出男主不懂言灵的可怕  结束完一天入学办理，离开校门时，萝莉突然提出想让男主对她说出“去死”二字，男主大吃一惊没有应承。萝莉于是开始分析言灵使为什么隐居山村，并断言男主继续人类社会生活，最终也会被情感所裹挟，说出sinei二字。提醒他将会面临种种无法取舍的状况，所以萝莉认为言灵本身是种可怕的力量    萤的语气透露着严肃，“有危险的是你们自己啊。”
“只要你继续被这外面的世界所浸染，总有一天你一定会萌生出负面感情。” 萤下垂视线，继续道：“总有一天也会希望别人&amp;quot;去死&amp;quot;的吧。”
萤认真注视他：“我不是为被用言灵而去死的人担心，而是觉得想要这么做的你太可怜了。”
“谁也帮不了你，而你想必会在自己善意与恶意之间被压得喘不过气！”
 萝莉的一大堆话，男主对此略显茫然，虽然离开村落时心中早有准备，只能推托说不懂。萝莉并无不满，说足够了。随后讲出愿望，或许遇到无法原谅的事或人时，请记得今日所做的约定。    诚从一开始就不认为外面的世界是乐园。 交流能带来的肯定也不只是友情与爱情,还有愤怒、悲伤与痛苦。在村子里不曾有过的。而渴望着这些的正是自己。
“你说的这些东西我现在还不懂，”诚思忖过后给出答案。
“现在这样就足够了，”萤的语气格外温柔，落日余光映衬下，她绽开一个笑容，继续道：“约定是我们这些普通人也能使用的言灵。”
“总有一天,会发生你怎么也无法原谅的事，会出现你怎么也无法原谅的人。说不定,那种人………………就在离你并不遥远的地方。”这时,她微微移开了视线。“虽然没有必要去放过那个人,但至少请放过你自己。这份约定,一定能保护好你的。”
 之后的入学第一天，就结交到基友与巫女   基友立绘可糊弄了   巫女的卑女性格，令她迟迟无法交到朋友。她很是羡慕男主的社牛，请求他的帮助。两人与妹妹相遇时，从妹妹口中得知：巫女原来还拥有着通灵能力。     表情真是难崩   课间，萝莉冲到男主面前开了几句黄腔。随后他应萝莉的要求，使用言灵能力：让班里的人注意不到他们两个。出乎男主的意外，萝莉竟突然吻上来。     堪称紫社最美cg   生活逐渐安逸，男主却陷入思考：再次进入平静的生活，必须从走与留之间选择其一。于是男主对哲学导师萝莉道明疑惑，萝莉自承也别无妥善的方法，不过与其不做而后悔，不如做了才后悔。    这个星期周末，萝莉声调低落给男主打了电话。尽管没告知地点，男主还是在学校教室内找到她。萝莉讲起死亡，失忆等消极话语，男主误以为她罹患重病。萝莉否定了，随后让男主不用宽慰她。接着两人来了一发。    紧接着又传来母亲病倒的事，男主马不停蹄赶到医院。他被萝莉安慰与安慰黑毛。    与此同时，他发觉自己言灵能力减弱了不少，并遭到反噬。睡梦中，恍惚中看到幼驯染。    黑毛母亲濒死之际，男主下定决心，使用言灵治愈了她。言灵的负担令他衰弱近乎死亡，幼驯染再次出现。从她的话语中，男主明悟了言灵能力本身是以语言方式将灵魂置换。随后记起自己母亲也曾做过同样的事，一直在心中回响的话原来是“活下去”的谐音    第二日，男主躺在地上又被黑毛找到，自己竟没有死亡，猜测幼驯染帮助。   另一方面，萝莉向病弱少女汇报整个事件，暗自祈祷她早日去世   同时幼驯染光明正大住进黑毛家里    黑毛线  ~   吼啊     男主察觉到自己心意，却因言灵所铸成虚假亲属关系，变得束手束脚。幼驯染对男主逃避行为倍感不满，便向黑毛坦言真正关系   黑毛一时无法接受，选择逃避。但在男主的嘴炮与拥抱之下，迅速承认这个事实。     巫女线    巫女深陷幼年好友溺亡的过去，又时常能目睹亡灵，成为了一个卑女   某日，男主言灵借用她的能力时，竟出现了幼女亡灵身影。两人也因亡灵之故，无法远离彼此。    你醒啦   随着时间流逝，其余的人开始感知到幼女存在，而巫女身体逐渐虚弱。与幼女弟弟谈话时，两人对幼女描述并不一致。   巫女说出真相，尽管幼女是使用言灵创造，仍也不想让她消失。   男主推断巫女的虚弱大概率与幼女相关，幼驯染更是指出巫女想牺牲自己以成全幼女。  陷入僵局，男主寻求萝莉的帮助。不料她却反问男主这不也是件美好的事，男主稍加思考，正欲反驳，幼女突然发声，打断他们的想法，并说服萝莉。  巫女一意孤行，幼女坚决拒绝了她。      结尾还有一小段，分明是拿来凑字数的         幼驯染线   幼驯染小时候双胞胎姐姐逝世，也是因此，被姐姐临死前言灵波及，终年感受到寒冷   幼驯染对男主过于投入情感不满，害怕他会伤及自己。男主则承诺若是有朝一日成为灾祸，会提前离开，但再次之前希望亲眼见证能走到哪一步。  男主再次与黑毛亲密接触，激怒了幼驯染。她尖锐指出男主所做所为都是伪善，并说出最为病娇严苛的言灵：让男主无法认知到除她以外的人类。   尽管如此，不太受言灵影响的萝莉还是找到他，耐心听完整件事，并对此发表锐评   幼驯染承受言灵负担后，身体愈发衰弱。男主担心她会出事，决定离开小镇。幼驯染刚听完他的话，却异变陡生。她所感受的雪之言灵变成实质化。   原来幼驯染大部分力量原来克制这个诅咒，而今力量平衡被打破。即将死亡的她说出一个真相，当初因目睹姐姐与他接吻，情绪失控下令姐姐外出采购物资，却因此将病传染到村子里  幼驯染弥留之际，男主的言灵召唤出姐姐的虚影，解除了她的诅咒    结尾幼驯染打算回到村中交任务，再度出现时却是以未婚妻身份        萝莉线    萝莉打听到两人的言灵已无法复活他人，脸上不禁露出笑容，心中无比渴望着一个人的死去   男主意识到自己感情，直率告诉萝莉。她猝不及防，立刻惊慌逃走了     愉快约会过后，萝莉神情复杂，让男主下一周做出告白，到时她便会做出答复   周一开始，萝莉仿佛忘记约定之事，男主满怀不安，再次表白。萝莉由衷的惊讶，但还是接受男主爱意    男主的能力衰弱到只能使用一般效果的言灵  另一方面，病弱女对萝莉发表一系列不安的锐评   男主与萝莉交往中，或多或少感受萝莉的记忆不寻常。一周结束之时，萝莉约定将会对他讲出隐藏的秘密  萤火虫围绕花田中，正在消逝萝莉身体展现她的最大秘密：她同样是言灵所创造的。男主想挽救她的性命，被她果断拒绝，萝莉以巫女之事劝诫他。萝莉告诉男主，他将会遇到满怀恶意的人。消失前夕，她留下最后一句话期待他能爱上萤。    男主陷入浑噩状态中，突然收到电话，让他前往医院。医院中，竟又多出一个萝莉，她指示男主踏进一个豪华病房内。  病弱女自称自己是真正的人，而之前的萝莉皆是因她濒死之际用言灵制造。而且妒忌健康言灵萝莉，故意将她们寿命限制一周。男主听见萝莉唯有一周寿命，胸中顿时溢满怒气，几乎忍不住动手。病弱女继续作死输出，言及萝莉无法被言灵所影响，正是验证其没有灵魂。她神色迫切且癫狂，大声命令让男主救自己，同时以萝莉也会同样消失威胁他。    男主吐出一口浊气，走出病房。医院内的萝莉对自己与男主交往大感惊异，他则在心中默默祈祷无论多少次都会爱上。    end1 尽管萝莉时日无多，却仍能笑着面对最后的时光。重压之下，男主萌生阴暗想法，企图掠夺他人性命帮萝莉续1s。萝莉敏锐看出他的想法，劝他放弃，男主骤然回想起黄昏之日时她的劝告   萝莉笑着回应男主结婚请愿，他无法置信她身体内并无灵魂，暗自制定了一个计划  结婚那一刻男主的言语，令萝莉瞬间醒悟，洞悉他的计划。她正欲拼命阻止，本不受控制的她竟被男主言灵束缚，这也验证男主的猜测，萝莉并非没有灵魂。      男主独自来到病弱女面前，以言灵宣告置换两位少女的身份。男主如同她剥夺他人性命，也犯下神之罪孽。病弱女极度抗拒，挣扎着不愿接受这个言灵，却听见男主将会同她赴死这一句话，坚固的提防裂开间隙，言灵寻隙而入后，她半是无奈半是癫狂地大笑    男主消逝之后，萝莉走到花田，仅发现萤火虫停留在戒指上       end2 一只萤火虫停歇男主手指上，受到过往孤独心绪影响，他主动前往病房探望病弱女。她的态度一如既往的恶劣，男主倒是耐心听她说完，离开时留下萤火虫与祝福的言灵   频繁见面谈话，尽管两人对生命看法截然不同，病弱女却在逐渐软化，每晚期待男主的到来，甚至开始聊胜于无的打扮。  男主小心呵护着病弱女，为她带来便当与蛋糕。每次谈话，他都下意识不用名字称呼病弱女，以此区分她们。病弱女稍显不满，要求男主以名字叫她，并让他讲起外面萝莉的事。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
