<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>咕咕 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%92%95%E5%92%95/</link>
    <description>Recent content in 咕咕 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Oct 2021 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%92%95%E5%92%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>若是虚无的话虚无本身即是如此</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing3/</guid>
      <description>真正的创作是孤独的，必须舍弃安逸的日子
 --------「盖特露德」   又到了制定 摸鱼 计划的时刻，回望过去，所画多少有点功利性，经常画不了多少就去摸鱼，这次计划遵循内心的想法，应该大概可能会好很多
「仔细聆听心中那一刹那，它的回响想必是我所追寻的：」
奶子
奶子
奶子
「&amp;hellip;&amp;hellip;.」
呃，之前曾画过表情包，对吉祥物有所了解，这次就来画画
  10-14~10-20吉祥物临摹120 100   第一日 好累呀  第二日 吃了块蛋糕，奶油的牛奶味蛮浓的  第三日 腰好酸  第四日  第五日  第六日 一周目标达成，画的时候没以前烦，估计是没听歌的缘故     10-21~10-27思考并原创4只吉祥物 100   第一日 按理来说，吉祥物应该与品牌性挂钩，不过一来我也不懂，二来懒得写那么多，于是只谈谈视觉方面的塑造
按照临摹大致分为三类
第一种全动物造型  造型复杂而多变，基本由动物原型演化而来，若要做到差异化，可以选择设计方向与动物形态结合  表情做出独特设计  躯干立方体化  第二种人模狗样造型  由于设计点主要在头部，依脸形变化有圆形  近似椭圆形  奇奇怪怪形状十分常见  依脸型特征，有头套类  分层类  第三种套娃造型  主要设计点为服装，没啥意思</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑暗剑22</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing2/</guid>
      <description>昨天我们攻略了洛斯里克 年初的时候打算画banner的场景，就画了一些      终于在某副图无以为继，决定先去画画人体   ▲ 这幅图想表现的是大透视，但人体画得实在是不行   先画人头找找感觉，虽然看到的本子galgame番剧不少，但对于画成二刺螈有种莫名的抗拒，于是就临摹有鼻梁的人头   再继续临摹人体  画着画着发觉有些姿势角度临摹起来很是别扭
心中一叹「吃了透视的的亏。」转而去画透视，由于临摹方块委实没什么意思，个人爱好打灰机，于是画了一堆双翼的灰机  画的时候又开始思考「缺乏的应该是多个物体透视」，所以临摹小场景透视  这时候夏天又到了，天气太热实在没心情画，虽然有用平板描几笔，但也到此为止了    接触到板绘已经快两年了，哪怕排除两个夏天的10个月，也有一年多的时间，但这进度实在令人汗颜
后来偶然看了篇文章「时间管理不在乎工具，更在乎心理」,琢磨了几下，得出了3个原因
1.缺乏细致而具体的绘画目标
虽然有大致绘画方向，但到实施过程时，总会陷入东一榔头，西一棒槌境地，且由于缺乏可量化的目标，画没多少，就心生厌倦  2.没有deadline
没有deadline,自然没有紧迫感，让我的摸鱼力愈发膨大
3.练习量太少
这是个硬伤
接下来日子，将制定一个月绘画记录计划，以此用来解决摸鱼的时间</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>醒醒，起来传火了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/drawing1/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/drawing1/</guid>
      <description>在2019年末，用鼠标做一副图时格外烦恼，于是买了个价位最便宜数位板。2020年初，为避免它变成泡面盖板，决定拿来画一些东西。
以我有限的绘画经验来看，第一步绝对不要从透视结构画起来，虽然是基础，但很容易从入门到放弃，当时对水彩蛮有兴趣的，就跑到youtube( b站)跟着画水彩   第一次画的          画水彩时第一步当然是找笔刷啦，经常找着找着就变成摸鱼时间了。第一幅图还试图还原色彩透明度互相叠加，后来寻思这不是完全不必要吗，直接alt吸色，刷刷刷。虽然效果还凑合，不过背景的抹布感和笔触质感始终没法解决。看那张画热气球视频的时候，心中一讶。
 接着试试画着蛋糕   最初偏向游戏卡通类上色，画着画着觉得无聊就偏向真实了，不过面包与饼干类那些空隙质感，画起来格外难受。
 这时已接近五月份，天气太热，咕咕了一段时间
一转眼到了10月，又开始临摹一些动物     对画动物还是比较有兴趣，所以临摹一大堆，又画一些动态。
 之后觉得线稿少了点感觉，于是上了点色   上色最初想偏于水彩效果，然而呈现效果一般，只好用锐化调色使劲抹，后来见大佬们上色时总用反差的颜色，想着大佬行我也行，而后证明实在是行不了，阴影因此显得有点奇怪。树叶最初用笔刷刷刷刷，不过太过刺眼了，偶然想起鬼哭邦的宣传图，就照着画画看。
 2020年的绘画就此结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>撸一个静态网站</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/%E6%92%B8%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%9D%99%E6%80%81%E7%BD%91%E7%AB%99/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 20:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/%E6%92%B8%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%9D%99%E6%80%81%E7%BD%91%E7%AB%99/</guid>
      <description>18年做的，当时想做类似论坛能记录时间轴的内容，以此为前提做了设计
 信息与原型图 2018-7-1 ╮（￣▽￣）╭简单粗暴的原型图  视觉稿 2018-7-2 开始做logo　（╯－＿－）╯   直接套用手写字体Segoe Script,不过略感过于简单粗暴,于是又开始做logo了（╯－＿－）╯   第一步：画出做logo的字母  第二步：稍稍优化线条  第三步：   令人脸扁的图形,最后还是套用手写字体Segoe Script（╯－＿－）╯   2018-7-4 画点首页的图  画完表示稍稍优化下  ╮（╯＿╰）╭摸鱼去
继续，画个大概  增加渐变，加点细节  苦恼中 看看整体2018-7-6    思忖良久后，决定还是画个头上去2018-7-10    画出来，w(゜Д゜)w惊了，变成狗头人     狗头就狗头，继续，w(゜Д゜)w变成doge     不行，重新整个头，就喵星人,奇妙违和感   回溯下时间，一星期首页都没做完，这拖延症没sei了 (-__-)
  透视有点怪，改改2018-7-11  首页就做完啦 (●´∀`)♪    做第二页，嗯~ o(*￣▽￣*)o先确定颜色2018-7-15  这颜色(⊙﹏⊙)觉得不行，换白色  加点图片与文字瞧瞧  感觉缺点什么，到各大素材网站借(chao)鉴(xi)一下，抄袭借鉴列表如下   太乱了，再整理整理  看看整体  将来敲代码感觉是个大坑(＠_＠;)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
