<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>型月社 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/%E5%9E%8B%E6%9C%88%E7%A4%BE/</link>
    <description>Recent content in 型月社 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jul 2023 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/%E5%9E%8B%E6%9C%88%E7%A4%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>设定真是令人头大</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/fatenight/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/fatenight/</guid>
      <description>这部动漫太过出名，以致于入宅未深的时候就认识这部作品，不过认识归认识，当时已对打打杀杀的动漫没什么兴趣，所以也没具体看过，后来得知是由游戏改编，所以也加入序列中
 开头少数以女主视角叙述，陆续介绍一堆人，还有不可或缺的男主+正义伙伴卫宫士郎      远坂凛开始抽卡召唤英灵，成功抽出ssr红a，其一副桀骜不驯的样子，凛冲动之下用去一个令咒   凛回去路上看到紫毛樱和某个金毛，  学校中凛发现有人企图以结界汲取灵魂，然后狗哥出现     冲突以被第三方目睹而停止，凛也很快看见不幸的目睹者是谁，并挽救他的性命    察觉到他仍处于危险中，急忙赶过去的凛却意外看到最后的英灵  接着长长的序言  再接着转回为男主的视角，遭遇灾难的士郎被切嗣爸爸收养   看看好感度先，伊莉雅这表情笑死    然后就到卫宫家的饭的时间   不好意思放错图      士郎因目睹战斗而被追杀，虽然挂了却再次活过来，并再度遭遇狗哥   敢情型月社男主开头都要被追杀   危急之下，士郎抽召唤出呆毛王saber，她虽认出狗哥的身份，但狗哥却就此撤退       saber    士郎制止saber对凛下手，由于正义伙伴摸不着头脑，凛带他到神父处进行科普，分手时，神父老阴阳人讽刺士郎企盼这种事的发生   回去路上，士郎等人遇到马猴烧酒伊莉雅，   不好意思又错了      之前负伤的saber明显不是berserker的对手，士郎过去挡刀受伤后，伊莉雅失去兴致地离开  强敌在侧，士郎与凛选择合作，    又是个幸运E的   同居之事虽有人反对，但凛强气的说服藤姐    saber曝光后有人反对，但saber强气地打说服藤姐          学校中的二爷也是个御主来的，士郎拒绝他提出的合作  士郎对战斗的消极态度，saber决定独走，在寺院处发现看门大爷，由于受到士郎与某人窥探，战斗中断       士郎再次相遇马猴烧酒伊莉雅，两人想法类似，谁也说服不了谁   不好意思，又又错了       凛的魔术教程士郎并不怎么能领悟，红a给予攻略   学校的结界最终发动，指使人明显是二爷，r姐与二爷最后跑路   saber继续追击R姐，虽地形明显劣势，但saber掏出咖喱棒ex棒解决敌人    也因此魔力消耗过甚，她随时可能消失，而士郎梦到saber作为王的记忆  之后士郎被伊莉雅绑架，saber等人很快过来救援，离开之际，却遇到伊莉雅，红a被留下断后   凛提出以型月重工的方式补充魔力，补魔结束后，saber投入到与berserker的对战   凛计划通消耗berserker一条命，但众人意外其仍未死去，士郎使用投影魔法复刻saber的石中剑解决berserker      夫妻混合双打   伊莉雅失去从者，所以也留在士郎家   士郎与saber对彼此的做法不赞同，听到saber只为消除自己而成为英灵更是强烈反对   是夜，不仅出现c妈，七位从者外的金闪闪也出场   虽有一大堆问题，但不管了，约个会先  士郎依旧劝说saber放弃那个想法，而她从默然到决绝   回去路上，又撞见金闪闪，他实力强大，连掏出咖喱棒的saber也不是对手，靠着信念，士郎打伤金闪闪       ~   吼啊   士郎又做死地前往教堂，他发现火灾后的孤儿被用来汲取灵魂，同时也明白狗哥的御主就是神父  虽愧疚于灾难后只有自己得救，士郎在面对圣杯诱惑时，依旧选择拒绝   两人分别对付金闪闪与神父   你的xp好j8怪         破坏圣杯后，saber放下执念回去过往   end     凛    士郎用令咒制止saber攻击红a  从神父处科普回来路上，不出所料遇到伊莉雅，在红a的攻击下，伊莉雅暂且离开   由于士郎心大且缺乏身为御主的自觉，遭到凛的追杀，   在这过程中，他发现r姐正在袭击人类，于是凛又傲娇开始和士郎合作   接着就是一看就明白是红a的记忆   ~   2333   当夜，士郎被控制到寺院中，救他的竟是红a，凛的英灵轻松打伤c妈，士郎想继续送死追击，他反而向士郎下手   第二天与saber对练时，士郎的技艺不仅提高且方式趋向红a</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
