<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>smee社 on 四序、片羽与摸鱼力学</title>
    <link>https://4xu.xyz/tags/smee%E7%A4%BE/</link>
    <description>Recent content in smee社 on 四序、片羽与摸鱼力学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 01:19:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://4xu.xyz/tags/smee%E7%A4%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>选项系统太烂了</title>
      <link>https://4xu.xyz/p/pureconnect/</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 01:19:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://4xu.xyz/p/pureconnect/</guid>
      <description>smee社少见能将日常写得有趣的会社，有时甚至比主线更佳，达到了本末倒置的地步。只要能体会到笑点，整体推起来算是比较轻松愉快。现在推推smee社第三作
 共通 开幕大学生男主准备以泥头车创死屑女人雷击出场，即使到了与幼驯染饮酒时，仍在抗议对屑女人不满与愤恨。两人见缝插针相互吐槽，席间幼驯染提起工作时有个可爱的后辈，提议男主试着尝试心动。     还未回到家中，老妹致电来报一名神秘女孩出现在家里。原来是多年未见表妹因父母远游，暂时寄宿男主家中。
吼啊
  然而上来第一天，男主就几乎保持不住哥哥的尊严：飞机杯骤然被表妹发现。不过在幼驯染实力斡旋下，勉强糊弄了她接受这个事实        男主答应与幼驯染后辈见面，幼驯染一边犀利吐槽一边挑剔选择衣物。两人亲密接触与渊源，不禁令表妹打趣他们或许会有红线牵扯，唯独老妹狂笑赌咒发誓绝不可能   后辈金毛一副怒气冲冲的模样，男主打着小算盘，试图介绍自己外出兴趣，不想被认为死宅这点小打算轻松被揭破，幼驯染早已把一切资料都透露给金毛。男主不死心继续打听幼驯染还说了什么，听得自暴自弃表示自己不是帅哥向她道歉，不料金毛比他更生气，驳斥这种说法。随即暴露出自己并没有生气，只是按捺不住紧张。    放下心理负担，他们谈话得以正常进行。金毛的目的倒是很单纯，只因男主与幼驯染走得近，所以才想确认他的为人。恰完饭，金毛稍显不安问起找恋人是否越早越好，男主对此不以为然，认为找到合适的才是最重要的     可惜没有大额头线   路过公园，男主看见一名社畜大姐姐竟与狗子猜拳，不由得啧啧称奇。狗子趁女子疏忽大意，抢夺小提包后飞奔，男主便冲上去夺回提包。她感激之余，两人便开始交谈。大姐姐自称经营餐饮业，并说起一件心事，学生时代朋友碰面她感受到一种隔阂，话题又格格不入便从聚会中逃出。男主充分发挥社牛形象，与她谈得有来有回，女子得知他在找工作，给予一份邀请  男主携表妹来到餐厅内，店员中有熟人。而社畜大姐姐这家面包店的主管。      吼啊   ~
 男主尚未考虑是否应聘，幼驯染不停鼓动他接受这份工作，笑称比谁都了解男主。   幼驯染偶然撮合男主与表妹，不过表妹暂时并无这种打算    这对幼驯染关系密切，却不是恋人，大学同学为此时常感到费解。她偶尔挑衅，被两人视若无睹。    2333   深夜，男主撞见表妹正在翻冰箱，尽管她推托没事迅速离开，但男主敏锐意识到她肚子饿了，于是便做了夜宵端进她房间。随后为缓解相处的尴尬，男主尽说起表妹小时候的糗事。   表妹脸上出现少见的不满，男主反而兴奋于她生气的反应。又回忆起小时候被欺负一事，忘乎所以捉弄她。一番打闹过后，表妹忽然紧紧抱住了他，男主误以为她孤身一人住亲戚家感到寂寞，温言宽慰。表妹摇头，说明原因：只因男主跟换了一个人似，的不像过去那般欺负她。男主闻言毫不留情狠狠修理她，并认真宣布只要她待在这里，即使任性也无妨。      表妹也下定决心，想去男主应聘面包店工作。店内为两人的加入举办盛大欢迎仪式          吼啊         深夜，男主为取遗失物品返回店内，主管竟尚未离去。他俩坐下喝咖啡，她倾诉自己过于执拗，开店等事时常得不到周围人认可  23333    公园内玩闹儿童中，男主认识上班同事红毛的有趣姐弟              姐弟俩时刻不停推销卖红毛      23333   红毛与男主搬运老板的餐厅器具，没留神被困冰室内。黑暗冰冷环境内两人独处，红毛此刻的展现不如往日般爽朗，反倒是颇为自卑与脆弱。男主则善意鼓舞她，以自己举例，会友善应对信赖自己的人，更何况是可爱的女孩子  男主前往幼驯染闺房内游玩，金毛随后踏进房间。幼驯染提醒下，男主这才惊觉金毛另一职业是模特，幼驯染还提起金毛母亲因她成绩下降而生气。他驾车送金毛回家，她坦言有点羡慕幼驯染与他的关系          没想到金毛情绪化母亲来到店内找茬，金毛极为难堪早早下班。夜晚，男主意外发现金毛等候在幼驯染家门外，他好奇下楼询问，金毛与母亲再度吵架离家出走，不过幼驯染恰巧外出旅游。男主便安排她居住自己房间，坐在床上金毛稍微心动想约会报答，然而直男婉拒了    第二日清晨，男主护送金毛回到家中。这一幕恰好被母亲目睹，男主上前与其解释，认识到母亲如此情绪化存在缘由：金毛除却关心的事物之外，是个不折不扣的笨蛋    幼驯染面对男主时严重缺乏女性的自觉，大学同学莫名的火大，做出决断试图改善两人关系         同学拉拢男主，令他进行温柔对待幼驯染的行动。幼驯染并没有动摇，情绪只是从惊吓到惊悚    计划也很快因幼驯染觉察而破产。回去路上，幼驯染余怒未消，男主不理解她为何发这么大的火，尝试缓和。幼驯染解释并不是因被捉弄生气，而是同学利用男主参与进这种事深感愤怒。若因此失去恋爱的机会，那么太过可惜。男主回嘴，不应该为他考虑，为自己考虑多点才对。他俩谈不拢怒目以对，恰巧同学出现称听见整个对话，正式做出道歉，大大缓解紧张情绪。   23333</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
